第4章 抛弃队友的混蛋

风在江面上吹起了波浪，灯光就随着这些波浪起起伏伏，我在这种如梦如幻的背后，好像看到了两座完全对立的城市，上海的气势压过了一切，可是大理的花开的更灿烂。

我点上一支烟，终于开口向杨思思问道：“你在哪个酒店，我先用我的身份证帮你开一间房。”

“江湾国际大酒店。”

“嗯，你在大厅等我，我这就打车过去。”

结束了和杨思思的语音通话，我便用“滴滴打车”在附近叫了一辆出租车。路上，我又想起了老黄今天和我说的种种话，也明白了他的用心，难怪他放心让我和杨思思作伴，因为他早就知道杨思思这一路走不远，倒不如做一个好人，让杨思思以为他和自己是在一条战线上的，以博取信任和好感，日后方便他那在国外的儿子，近水楼台。

想来，这就是复杂的成人世界了。

……

车子经过半个小时的行驶，终于来到了杨思思说的那个江湾国际大酒店。这间酒店真是气派，不仅临江而建，整体格局也很恢弘，绝对够得上五星级的标准。

我走进了大厅，杨思思一副有气无力的样子落坐在靠服务台的沙发上，看见我走近，赶忙起身相迎，然后对着我一通抱怨，也不提订房间的事儿了。

我提醒着说道：“你先别急着说话，你看看，除了证件被收了，银行卡是不是也被冻结了。”

杨思思先是一愣，又赶忙从包里拿出了手机，然后脸就绿了，她愤愤说道：“他们这是要赶尽杀绝吗？”

“谈不上赶尽杀绝，我觉得就是想让你知难而退……他们想让你自己意识到，你在这个阶段还没能做到经济独立。”

“他们不知道我正在叛逆期吗？想让我回上海，门都没有，我现在就给他们打电话。”

我笑了笑，然后坐在了她刚刚坐过的那个沙发上，等待着她和她父母沟通的结果……

和我想的差不多，没说几句话，杨思思就急了，然后一边哭，一边向电话那头撂着狠话，可似乎并没有什么作用。这么过了十来分钟，她终于带着怨气挂掉了电话，然后站在我的面前，对我说道：“大叔，你帮我开一间房，我决定和他们死磕，因为大理是我非去不可的地方，如果这次我屈服了，接下来几年，我都不会过上自己想过的日子了！”

我起身对她说道：“老黄一共给了我六千块钱，订房间剩下的钱，我待会都转给你，怎么支配你自己说了算……我觉得肯定够你回上海的路费了。”

“你是什么意思呐？想在这个时候落井下石，抛弃队友？”

杨思思的声音特别大，很快就吸引了一众好奇的目光，可我一点也不觉得这会给自己什么压力，依然心平气和的对她说道：“那你说说看，你不光没有证件，还没有钱，你怎么去大理？”

“你……你那儿不还有黄叔叔给的六千吗？”

“我记得白天，我跟你说起这笔钱的时候，你表现的挺不屑的。”

“那……人在屋檐下，不得不低头的嘛……这点钱我先拿来江湖救急，以后再还给他。”

“你这么想没问题……可是我也得提醒你，你现在要住的这个酒店，最便宜的商务标间都要1500块钱，按照你的消费标准，你连湖南都走不到，就得乖乖打道回府了。”

那些不满的小情绪好像写在了杨思思的脸上，她瞪着我回道：“这个时候你不是应该劝我坚持下去的吗？你可也是要去大理的人，如果让你这么窝囊的半途而废，你会甘心吗？”

“应该会不甘心，可是我更不想带着一个拖油瓶……你自己想想，你这儿什么证件都没有，这一路上会惹多少麻烦。”

“你……你不仅显老，还特混蛋。”杨思思越骂越气，忽然就从自己随身携带的包里拿出了一袋东西，然后狠狠砸在我的身上，怒道：“亏我还惦记着你，特意在回来的路上给你买了鸭脖子……你倒好，在我受难的时候，说的全是屁话！……怪不得人家说可怜之人必有可恨之处呢，首先你就不讲义气，不像个男子汉大丈夫……我才懒得跟你这样的人为伍！”

我算是见识到了富家小姐的臭脾气了，刚想开口说话的时候，她却拖着自己的行李箱转身就走，这倒也符合她的性格，只是我没有想到，我们竟然这么快就散伙了。但我这么做也是出于好意，因为她正处在一个可塑性最强的年纪，又有出国留学的经济条件，那有什么理由不选择提高自己呢？

人么，不管家里有多少钱，也总该往高处走的。

……

杨思思负气出走之后，我将散落在地上的鸭脖一根根捡了起来，心中有那么一点不是滋味，可是在知道她的父母如此反对她去大理之后，我也不适合带着她继续走。

我将老黄给的那笔钱用微信转给了她，她却没有动静，估计是正在开车。

没过一会儿，我又收到了老黄发来的信息：“怎么一直没回信息，你们这是到哪儿了？”

“武汉。不过，我估计她明天就得回上海了……”

“回上海？”

“不是正中你下怀吗？”

“你还是没弄懂我的意思……”

“有话你直说，我要有你那么多花花肠子，我不就成你领导了嘛。”

“我的意思是，你先把她安全送到大理，回头我再去大理找她，等她吃够了苦、受足了罪，也就没那么犟了，我也好劝……”

我不屑一笑，回道：“到时候不光她感谢你这一路的仗义出手，她爸妈也得感谢你，最后好人全都让你做了……可是这么算计一个小姑娘有意思吗？”

“米高，可怜天下父母心呐，等你为人父母的时候，你就明白了。”

不知道为什么，老黄的这番话又让我想起了自己的父母。就在我和陆佳还没有分手的时候，老俩口有什么好的都舍不得吃，大多会寄给我和陆佳，除了出自关心，也是希望能借此稳固我们的关系。而老黄这么做的目的跟他们差不多，只是有一点走了歪门邪道的感觉，所以我就这么一点点被他算计着，成为了他的眼线……

想来，如果没有我跟着杨思思，弄不好到了大理之后，真没人能找到她，从这点来说，老黄还真是做到了滴水不漏，而他之前给我的这六千块钱，也是他算计的一部分。

我怀着好意提醒道：“你小心最后弄巧成拙，鸡飞蛋打……我感觉那丫头的脾气可不是那么好摸透的。”

“事在人为，事在人为嘛……”

我摇头笑了笑，便关掉了微信对话框，然后打开携程旅行，查询起了明天武汉到昆明的航班信息，我之所以想改坐飞机，是因为不想将时间浪费在路上。我跟杨思思不同，她去大理是为了游戏人生，而我是去生活的。

最终，我选了早上7点45的航班。

……

回到快捷酒店，我冲了个热水澡，然后便躺在床上逼自己赶紧进入到睡眠的状态，可越是这样，越是睡不着，我总是会想起那些已经失去了的人，我不知道她们现在以什么样的状态存在着，过得好或是不好。

这么恍惚了一会儿，放在枕边的手机又传来了收到消息的提示音，我拿起看了看，竟然又是杨思思发来的，可这次却充满了敌意。

“我身边的每一个朋友都哄着我、惯着我，为什么偏偏第一次出远门，就遇到你这种渣男？我告诉你，我特别讨厌这种被抛弃的感觉，你让我感到很绝望！”

“那你也太容易绝望了。”

“对，我就是一颗玻璃心！……这可是武汉呐，我人生地不熟的，你看我走了，连哼都不哼一声，你就真的不怕我出点儿什么事情吗？”

“你有朋友在这儿，能出什么事情？”

“那是我朋友，不是我的护身符，我现在给你半个小时时间，你赶紧来江边公园给我道歉，要不然后果自负。”

杨思思的小孩脾气让我是哭笑不得，我看了看时间，已经是深夜的12点半，如果她没找到住的地儿，一个人待在江边公园，不仅很惨，也确实是不安全。

我一个快奔三十去的人，不至于和她置气，我穿好衣服，随即便打车向江边公园驶去。

第31章 来大理后的第一个好消息

此时此刻，我的内心像被飓风吹过的海平面，一浪高过一浪。我以为真的是陆佳发来的信息，可是当我点开之后，又瞬间低迷了下去。

这个世界上，没有人比我更了解陆佳，她不是一个喜欢拖泥带水的人，既然决定分手了，就不会再给我保持联系的机会，那她又怎么会被我的三言两语打动，然后给我回上一条信息呢？

我太可悲了，我们走到这一步，我竟然还幻想着她会有所改变！

我点上一支烟，茫然四顾，然后又低头看了看这个熟悉的号码所回复的信息：“你是个傻逼吗？三天两头的给我发这些莫名其妙的信息，我是哪儿得罪你了吗？”

陆佳这人虽然现实，但是涵养很好，所以她是不会这样爆粗口的，那唯一的解释，便是移动公司将这个注销的号码又卖给了别人。

我又失望，又恼火，于是也在无限构筑的虚拟世界里，向他（她）骂道：“你他妈的才是傻逼，你就不能装一个死人，别说话吗？“

“你就不能装个孙子，别发吗？”

“老子过的不开心，给我的前女友发个信息怎么了？”

“你还真是个臭傻逼，都是前女友了，还找上门来博取同情呢！“

其实直到现在，我还没能从分手的事实中完全走出来，我不够清醒，于是感觉自己受到了严重的侮辱，再次骂道：“孙子，要不要出来约个架？“

信息发出去，我便被自己给气乐了……我的怒火，竟然发泄在了一个完全陌生的人身上，而且每一句话，都是这么的不冷静，不上档次，我冲动的就像一个还没开始混社会的毛头小伙子！

或许，这就是虚拟的网络世界吧，做任何事情，说任何话，都不需要付出成本，所以才会肆无忌惮的将人性里最低劣的一面表现出来，更何况是他（她）先开口骂我的。

对方很快便回了信息：“麻烦你约架的时候先搞清楚对方的性别，好吗？……我现在严重怀疑你有狂躁症，以及先天性垃圾人格！“

我吃惊了一下，因为没想到对方竟然是个女的，于是更加没有了和她对骂下去的欲望，最后只是回道：“是你先骂我的。“

“那你还真是不喜欢吃亏！……可是你不觉得你的行为真的很傻逼吗？……都是前女友了，跟你还有半毛钱关系？……呵呵，我要是你前女友，看见你发的这些东西，我只会更加看不起你，完全不会对你有一点同情。”

“你他妈的把我拉黑名单吧，别刺激我了，我气儿上不来……”

“傻缺，干嘛不是你把我拉黑，我还想再骂你几句呢！”

我重重吸了一口烟，心中情绪万千，许久之后才回道：“留点儿念想，怕日子熬不下去。”

对方没有回我的信息，也不知道是不是被她给拉进黑名单了，而我也没有再骚扰她。我只感觉浑身没劲儿，然后去冰箱里拿了一瓶老村长，没有什么下酒的东西，就这么兑着白开水给喝完了……

……

次日一早，老黄给我打了电话，他说他们已经出发回上海了，这次没有坐飞机，而是开着杨思思的那辆陆巡回的。小豹则从昆明直接飞了国外，继续留学深造……

看样子，他们这次是动了真格，要让杨思思在这里过着一无所有的生活。我却松了一口气，因为这件事情总算是告一段落，最起码杨思思可以没有什么后顾之忧的在大理待上一年了，只是不知道，她会通过什么方式让自己在这里生活下去。

难不成还是像之前一样，靠在古城里卖一些民族特色的服装为生？

要是这件事情她真能坚持一年，我还真得对她刮目相看。

……

中午的时候，铁男给我打了电话，他让我到白露的酒吧吃饭，主要是为了聊一聊接手赵菁客栈的事情。他说，他这边已经筹到了20万，现在就差白露的入股了。

我一刻也不耽误的赶到了白露的酒吧。此刻，不仅是铁男，就连一向飘忽不定的马指导也在，可白露却没有在酒吧。

我没等坐下，便向铁男问道：“不是来找白露聊入股的事情嘛，她人呢？”

“她去旅游局开会了，差不多也该回来了。”

“她在旅游局工作？”

马指导回道：“她就是挂了一闲职。”

我点了点头，心中也大概明白了一些，毕竟她亲叔叔是旅游局的领导，找个闲职给她做，应该也不是什么难事儿。

我坐下后，跟他们继续聊起了客栈的事儿，我对铁男说道：“咱们这也算是开弓没有回头箭了，先聊聊大家以后的分工吧。”

铁男点了点头，问道：”你来大理之前是做什么工作的？“

“我是做产品的……简而言之，就是负责产品的研发、营销和运营等……我之前的公司是做女性化妆品的，在国内算是一个二线品牌吧。“稍稍停了停之后，我又说道：”如果你们信任我的话，我可以来做客栈的运营，这和我之前做的工作比较对口。“

“没问题，咱们合作的原则，就是各自做自己最擅长的事情……我这人爱唠嗑，就负责陪客人聊天吧。“

我不可思议的看着铁男：“这他妈也算是活儿？”

铁男一边大笑，一边回道：“你是真没做客栈的经验，客栈和酒店不一样，客栈特别需要老板和客人互动，所以上一点档次的客栈都会弄一个可以喝茶聊天的公共区域。因为只有陪客人聊好天儿，才能把那些订房网站上的好评率给做上去，他们把你当朋友了，也会介绍另外一些朋友过来住，旺季可能还看不出来聊天的重要性，到淡季的时候，大家拼的可真就是人缘和口碑了。”

“长知识了……你这应该算是一个客户维护的工作。”

一边在擦琴的马指导，接过话回道：“这就是有文化和没文化的区别，你看米高这哥们儿说的多高大上！”

铁男冲我一抱拳，说道：”请收下我的膝盖，你要不说，我他妈真以为这工作就叫唠嗑儿呢。“

三人一起笑了笑，然后马指导又给我们散了烟，点上烟后，又继续聊了起来。我们一边规划，一边算账，然后就莫名兴奋了起来，我们已经聊到了去其他城市开分店的可行性，好像已经靠这个客栈赚了几百万似的，而这就是临时搭建的草台班子的弊端了，我们缺少合理的规划和管理，只觉得有一腔热血就能做好开客栈这件事情。

这时，马指导又是一盆凉水泼了过来，他说道：“你俩先把客栈弄营业了，再逼逼也不迟！”

我和铁男猛然醒了过来，狠狠吸了一口烟之后，便不再说话了……我们差点忘了，我们接手的是一个已经关停了很久的海景客栈，至于什么时候能恢复营业，得看洱海保护的成果。

……

这么沉默了一会儿之后，白露终于回来了，她放下手提包，便对正悲观着的我和铁男说道：“一个天大的好消息，你们要不要听？”

我们以同样的姿势抬头看着白露……

白露指着铁男说道：“赶紧去给我倒一杯水，我坐下和你们慢慢说。”

“别吊着我们的情绪了，喝我的，刚泡的上等普洱茶。”

白露也不嫌弃，她从铁男手中接过，喝了一口之后对我们说道：“我刚从旅游局开会回来，那边终于有消息了，说是和专家组研究之后，准备在证件齐全的海景客栈里，逐步挑几批恢复营业……最快的一批，可以赶在11月之前，不过这一批名额不多，大概只有30来家。”

我还没有太深的感触，而铁男这个已经在寒冬里熬了快半年的人，简直是兴奋的不行。他重重给了我一拳之后，激动的说道：”你这哥们儿可真是福将啊！“

“是你眼光好，选了一家证件齐全的客栈接手。“

第32章 一片从树上飘落的叶子

就在我和铁男还沉浸在这个突如其来的好消息中时，白露又对我们说道：“这只是一个好的信号，你俩也别高兴的太早。现在算上双廊、挖色、才村，还有马久邑和龙龛码头这边的海景客栈，证件齐全的大概有300多家，所以花香云朵被放在第一批恢复营业客栈名单里的几率并不大……而且第一批恢复的肯定是那种投资规模超千万级别的海景客栈，因为这些客栈本身就已经很有名气，很多高端游客都是冲着这些一线海景客栈来的，之前把它们关停掉，相关部门也是很痛苦的，那现在既然打算逐步开放，那肯定是优先考虑他们。“

这对于我来说，已经是意外之喜，所以心里也没有感到太失望，我只是问道：“什么时候确定第二批恢复营业的客栈名单？”

“这个倒没有具体通知，但我感觉至少也要在明年春夏的时候了……”

我带着一些感慨回道：“等于说还要等一年，那也挺不乐观的！”

铁男点了点头，认同了我的看法，毕竟不能出现在第一批开放的海景客栈名单里，大家就得再闲一年，我尤其是不能接受的，我现在特别希望做出一点成绩，然后将自己从牢笼里拯救出来。

稍稍沉默了一会儿之后，铁男又向白露问道：“这个事情是谁负责的，能不能走点儿关系？”

“关系肯定能走，但是你说能在大理投资几千万开客栈的，谁还能没点儿人际关系？……而且有些客栈老板为了能让客栈早点恢复营业，可是特地去国外买了价值好几十万的净水设备，然后当着领导的面，喝了那些被处理过的污水，你们能做到这个程度吗？“

“有这么夸张吗？”

看着不太相信的我，铁男点了点头，回道：“这事儿确实有，那时候政府刚开始关停海景客栈，对那些投资了上千万的客栈老板来说，停业一天，就意味着损失好几万。你说，这人只要一急，什么狠事儿干不出来？……那可是从马桶里面排出去的污水！”

这个时候，我是真想把杨思思也叫过来听听，那些能投资几千万做客栈的老板也算是有钱人了，可是为了保住自己的产业，一样要吃这样的苦头。所以她真的不该用不公正的眼光去看待她父母在事业上的拼搏，其实他们在创业和守业的过程中，也一定吃了很多类似的苦头，只是这些他们出于保护，并没有选择让杨思思看到而已。

……

又是一阵沉默之后，我对白露说道：“有没有什么办法能增加咱们的胜算，毕竟我们也是证件齐全的客栈之一，也算是符合条件的。要是真拖到第二批，甚至是第三批，我是感觉影响挺大的，到时候不仅客栈会不断折旧，就说这房租成本也让人吃不消呐！”

“先买净水设备吧……净水标准越高越好。”

“得多少钱的投资？”

“几万块钱到几十万都有。”

我有些忧愁，这无疑又增加了我们的经营成本，本来接手这个客栈就已经搞得资金很紧张了，要是再花个十来万买净水设备，不更是雪上加霜嘛，更何况，这净水设备也并不是一定能够打开恢复营业这把锁的钥匙，只是说增加了一些胜算而已。

这时，铁男少有的面露严肃之色，他对白露说道：“什么都不说了，你也往客栈里投一股吧……我个人愿意给你再多让出五个点的股份。”

这一刻，我看到了一个孤注一掷的铁男，也明白了，相对于这净水设备，白露才是那把真正可以打开锁的钥匙。

白露面露为难之色，片刻之后才回道：“这确实是一个赚钱的机会，可是我真的不太方便参与，因为影响太不好了！我毕竟也在旅游局挂了一个闲职。”

铁男自知说不动白露，又将目光投向了马指导。马指导似乎也有些挣扎，他点上了一支烟，又沉默了很久之后，才对白露说道：”我也打算往这个客栈投点钱，我一直想做一个酒吧，正好可以在这个客栈里面做……“

白露一阵犹豫之后，终于开口回道：“行，我也入股……不过，我话说在前面，在座的各位我都是当朋友的，投资入股的事情希望你们不要对外说，这对我来说，影响真的非常不好。虽然，我在旅游局挂的是一个可有可无的闲职，但好歹也是一份能向家人交待的正经工作。”

我们一起点头。白露又说道：“其实就算我不入股，也会尽力帮你们去争取的，只是你们会觉得我不够尽力……我也和你们说个实话，就算我往客栈里投了钱，这事儿也不一定能办成，因为名额真的太少了，大家都会把能想的办法都给想了！”

铁男回道：“拉你入伙，其实最大原因还是因为我们资金不够。恢复营业这事儿你也不用太为难，我们尽力去做就成，至于最后能不能成，就看人品了。”

……

一起吃完饭，我们四人便再次找到了赵菁，然后跟她拟了一份很正式的转让合同。最后，铁男投资了20万，我投资了25万，马指导投资了5万，白露投资了20万，我们按照投资的比例分割了除赵菁那百分之二十之外的股份，而我也成了这间客栈最大的股东。

我当然是有压力的，因为我们投资的钱只是够接手客栈，二次投资的钱却还没有着落，我们不仅要更换掉原先的床品，还要买一套说得过去的污水处理设备，而这些都算是不小的投资。

好在，我们还有一些时间。

……

傍晚时分，我再次来到了“马久邑”的洱海边，我还是坐在了那块最平整的礁石上，心情却再也不能像之前那般平静，因为就在今天，我花掉了汪蕾留给我的那19万，我也算是将她的梦想实现了一半……所以，我特别想和她聊聊天。

我相信，如果我和她之间还能够沟通的话，那洱海一定会是我们之间的一座桥梁，因为这是我们共同向往的地方。

我点上了一支烟，心里难过的厉害，忽然又不知道该说些什么了，我只知道我很想念她，想念那些有她肝胆相照陪着的过往。直到她在我的身边坐下……

是的，因为住得近的缘故，我和叶芷又在这里相遇了，时间也和上次偶遇时差不多，她大概是有在这个时间点散步的习惯。

我将手中的烟掐灭，然后很客气的对她说道：“今天不忙吗？”

“还是挺忙的，刚从下关那边回来。”

我点了点头，片刻之后又对她说道：“那天被杨思思瞎搅和，也没能要到你的联系方式，现在方便加一下微信吗？”

“我们每天都能在这里遇上，加不加好像也没什么必要。”

我开着玩笑，回道：”你这是不是暗示我，有什么急事找你的时候，尽管再往你的客栈闯一次？“

她看了我一眼，说道：“我朋友已经在院墙上装了防护网，你要闯的进去，你尽管闯吧。”

我尴尬的笑了笑，回道：”这朋友办事情挺有效率的嘛！“

这次，叶芷没有理会我，她将目光放到了遥远的海中央，那里已经被夕阳染成一片金黄色，海鸟也在那里活跃着，有一分落寞，也有一丝生机。

我同样很享受这样的时光，所以也没有打算再开口和她说话。我们之间好像有一种很奇怪的气场，当我们的寂寞和孤独碰撞在一起之后，会衍生出前所未有的宁静，而我们也可以做到在这种宁静中各自享受，互不打扰。

想来，有这样的感觉存在，是不是拥有对方的联系方式，也不那么重要了。

可这时，她却又从自己的手提包里拿出了手机对我说道：“你加我微信吧。”

我愣了一下，赶忙也拿出自己的手机，然后扫了她的二维码，她通过了我的好友请求之后，便将手机又放回到了手提包里，继续沉默着看向波光粼粼的远方……

我却按捺不住，看了她的个人资料和朋友圈。

她和别的女人不太一样，她是如此的漂亮，可是却没有用自己的照片做头像，她的头像只是一片从树上飘落的叶子；朋友圈里也没有什么分享的东西……

我不禁疑惑，难道她的心情和生活都不需要分享吗？那么，她的孤独和寂寞又到底有多重的分量？

第43章 桃子

我替桃子打开了车门，她坐进之后，扫视了一圈，对我说道：“肯定是男的，要是女的话，车里肯定会摆很多小玩意儿，而且这也不是女人会喜欢的车，太硬派了！”

“你还真就猜错了，这车子就是我一个女性朋友的。”

桃子一脸不可思议的看着我，然后又联想到了什么似的说道：“曾经还真有这么一个离过婚的大老板对蕾蕾动了情，他要蕾蕾嫁给他，还承诺在上海给蕾蕾买一套房子，并把自己正在开的大G也过户到蕾蕾的名下……”

我一边系上安全带，一边回道：“是吗？她从来都没和我说过这个事儿。”

“你是不是觉得挺不可思议的，一个可以一掷千金的大老板，怎么会想娶一个公主呢？他们最多只是玩玩……可这接触到的客人多了，总会像摸彩票中奖似的中一回头彩……那应该是蕾蕾人生中最好的一次机会了，可惜她放弃了！”

“放弃总要有一个理由的。”

桃子先是一脸遗憾，然后又笑了笑对我说道：“她说，如果她嫁给了那个大老板，就一辈子都失去了追求真爱的权利……呵呵，你说你一个做公主的，还要什么真爱呐！……就算是有真爱，也不会砸到我们这些下等人的身上，我们能抱着钱过一辈子，就已经是上天给我们的最大恩赐了。“

“你不了解她。”

“我不是不了解她，我只是比她更清楚自己做的是一个什么样的职业，她要是能够认清现实，也许就不会有这样的结局了。”

我下意识放慢了车速，然后转头向她问道：“这话是什么意思？”

“如果她当时愿意跟了那个大老板，不就没后来发生的事情了嘛……我是挺为她感到痛惜的！“

我的心揪了一下，心里忽然很不是滋味，可是又不想被这种伤感的情绪所支配，便笑了笑对桃子说道：“好不容易来一次大理，不说这些不开心的事情了……你看，车子外面就是洱海了。”

桃子打开了车窗，从海面吹来的风，顿时就灌进了车子里，桃子的长发被风吹得很乱，也遮住了她看见洱海时的表情，我只是在她的身上看到了一种风尘的气息，而沾上了这种风尘，却不是她想的。

我也认识她好多年了，还算是了解她，如果她和汪蕾身上没有一点共性，她又怎么会成为汪蕾生前最看重的朋友，她和汪蕾本质上是一类人，只是她比汪蕾要更嘴硬，也更自卑。

……

经历了一个小时的行驶，我将桃子带到了马久邑附近的那个庄园。我们寻了一个能同时看见苍山和洱海的平台，然后坐在遮阳伞下聊起了天。

我向她问道：“想吃点什么？“

“云南本地的特色菜就行。”

我叫来了服务员，桃子则托着下巴，入神的看着被太阳照的波光粼粼的海平面，虽然她一直没开口评价这里的风景，但是却看得出来，她很喜欢这里。

终于，她转头向我问道：“开始做客栈了吗？”

“嗯，刚和朋友接手了一个海景客栈，不过暂时不能营业……”

“不能营业你接手干嘛？”

我耐心地回道：“正是因为不能营业，所以才能低价接手啊……这个客栈当时投了150万，我们只花了70万就接手了，而且这还是一个手续齐全的客栈，早晚都能恢复营业的。”

“那还行……”稍稍停了停，桃子又说道：“你在这边一定要好好的，别让我担心。”

我想劝她留下来，可是又找不到合适的理由来说服她，最后便将话又噎了回去，只是对她说道：”我一个男人，有什么好担心的……对了，你要不嫌累的话，下午我就带你环个洱海……晚上，我再带你到一个台湾人做的农家小院里去吃私房菜，那个男主人在来大理前是米其林的星厨，做的饭菜真的是一级棒！“

桃子笑了笑，然后带着刮目相看的表情对我说道：“米高，来大理后，你好像变得会享受生活了！”

“不这么活着，感觉对不起汪蕾……可有的时候，还是会有力不从心的感觉。”

我说完后便陷入到了沉默中，随后点上了一支烟，桃子也没有再多说什么，她从我的烟盒里抽出一支烟点上后，又开始对着洱海一阵发呆……并一直持续到服务员将饭菜送到了我们桌子上。

……

吃饭的时候，我接到了铁男打来的电话，他对我说道：“米高，客栈改名字的事情，白露已经和赵菁商量过了，赵菁一开始没同意，但是白露将你改的名字告诉她之后，她犹豫了一下，还是同意了……”

“这是好事儿！”

“嗯，下午的时候，你跟我去一趟广告公司，咱们找那边的设计师一起合计一下，弄个新招牌出来。”

我有些为难，因为已经承诺了桃子，下午的时候带她去环洱海。我知道客栈的事情很重要，可是桃子也是我非常看重的一个朋友，权衡之下，便对铁男说道：“我从上海来了个朋友，今天实在是抽不开身了，要不，明天早上我跟你一起去吧。“

“不耽误事儿，你把你朋友也一起带到广告公司去，我估计半个小时就能搞定了。”

这时，桃子又对我说道：“你要是下午有事的话，我就自己去古城逛逛，千万不要耽误你客栈里的事情。”

“就是去广告公司设计一个新招牌出来，大概半个小时的时间，要不待会儿吃完饭你和我一起去，反正也不耽误行程。”

桃子很有兴致的同意了，然后我又对铁男说道：“那成……你吃过饭没，要不来马久邑这边吃点儿。”

“你个孙子，来了朋友都不知道叫上我们……我这就过去蹭口热饭吃。”

……

没过多久，铁男便骑着他的破摩托来了，这哥们儿一见到我，就开始抱怨，说是来吃个饭，还要花20块钱买门票，直到我将桃子介绍给他，他才把花钱买门票这口恶气，给咽了下去。

他在我耳边小声感叹道：“你这姐们儿够漂亮的啊……我发现你小子还真是……真是牛逼，怎么就认识这么多漂亮姑娘呢！“

“丑的都不联系了……”

铁男指了指我，然后又向桃子看了一眼，看样子是被桃子的美貌给打动了。说实话，桃子一直在很高档的地方上班，如果没有过人的姿色，凭什么去吸引那些有钱人去堕落，去沉迷？

桃子也看了看铁男，然后向我问道：“你朋友？”

“嗯，跟我一起合伙开客栈的哥们儿……没名字，你叫他铁男就行了。”

桃子笑了笑，然后对铁男说道：“快坐吧……我让服务员再加几个菜，你喜欢吃什么？”

“秀色可餐……不用加了！”

桃子混迹于夜场，这种或恭维、或挑逗的话，她早就能应付自如，所以她只是淡淡一笑，又伸手叫来了服务员，她从钱包里抽出五百块钱现金夹在菜单里，然后才对服务员，说道：“再上几个你们这儿的特色菜吧，剩下的钱不用找了。”

“哪能让你请客。”

桃子却拉住了我要制止服务员的手，回道：“不是请你的，是请这位刚来的朋友……你这人脾气不好，爱冲动，以后在大理还得请人家多照应着点儿。”

桃子的话，让我在感动之余，更是充满伤感。谁说，她们这样的人就没有真情。相反，如果她们把你当朋友了，只会比正常的社会人要付出的更多、更多……

铁男也羡慕的看了我一眼，然后说道：“你这姐们儿真讲究……但是这饭怎么着也不能让她请……你们都别争了，今天给我个请客的机会，就冲我比你们多来大理几年。”

铁男说着将桃子给的钱又抽了回来，然后放回到桃子面前……自己则从口袋里掏出了一张会员卡递给了服务员。

我目瞪口呆的看着，亏他刚刚还好意思抱怨这个庄园收门票，可他自己却早就在这儿办了会员卡。这哥们儿也真是贱出新高度了！

第48章 我没有退路了

我平静的看着一直对我出言不逊的杨思思，然后对她说道：“你去房间里披个外套，我们到二楼的平台上慢慢聊。”

“神神叨叨的。”

杨思思一边抱怨，一边回房间找起了外套，等她再出来时，已经用皮筋扎起了辫子，看样子是做好了被我长时间骚扰的准备。她又用威胁的语气对我说道：“你待会儿和我聊的最好是正经事情，要不然到了明天，我肯定会让你吃不了兜子走……你说你一个老男人，怎么好意思这么晚来敲一个小姑娘的门……这事儿，要是传到马指导他们耳朵里，他们以后肯定不会把你当人看的。“

“你的戏真的是太足了！”

……

来到二楼的平台，杨思思在我对面坐了下来，她一边打着哈欠，一边对我说道：“你有话就赶紧说，我自从来大理以后，都还没好好睡过一个美容觉呢！”

我在开口之前，又向她看了一眼，她的手上还留着上次躲城管时摔伤的疤，她的气色看上去也不是很好，估计最近这些天，也一直在为了生计的事情在焦虑着……

她的倔强让我有了一丝恻隐之心，我甚至希望自己在这之前从来都没有认识过她，她就是我们在大理招到客栈的一个陌生姑娘，我们把她当做妹妹，然后大家就像一家人，一起发挥自己的特长把这个客栈做好。

可她偏偏就是杨思思，一个从上海过来，且和我原上司的儿子有婚约的千金小姐，而我不得不选择避嫌，来让老黄安心，否则我也别想在大理过得舒心。

我终于开口对她说道：“咱们现在做最好的打算，就假设客栈能在11月份之前恢复营业，那我们的宣传推广也得跟上……我呢，对这个客栈重新做了定义，我想把它打造成大理的一个网红客栈……而且我们现在也具备这个条件，因为我们客栈在公共区域做的景观都是可以拿来当拍照素材用的，而且我们还有一个露天的无边泳池，这更是一些小资人士们的最爱，所以我现在要你去和一些在大理做摄影的工作室联系，让他们把客户带到我们客栈来拍照……初期我们是不向他们收费的，并且可以提供免费的钟点房让他们休息。“

“然后呢？”

“然后你就将他们拍的这些照片，拿到各大做旅游攻略的网站上去宣传……你要知道，有相当一部分比例的人，出来旅游就是为了拍照，然后将自己最美好的一面，在交际圈里展示出来……如果我们能满足他们这方面的需求，那我们就可以做成一个网红酒店。”

杨思思特轻蔑的看了我一眼，回道：“左一个网红右一个网红的，你难道就不觉得网红是一个很低俗的词吗？”

“网红客栈和网络红人根本就不是一个概念，能成为网红客栈的，必定都有过人之处，它的名气是靠口碑积累起来，而不是低俗的网络炒作。“

“哦，这样啊。”

“所以从明天开始，你就要去和大理的各家摄影工作室联系。”

“知道了，我去做嘛。”

“你还要专门写一篇以我们客栈为主题的旅游攻略。”

“我写。”

“对了，前期我们没有宣传素材，你还得作为模特协助马指导拍一组宣传写真。”

“我的荣幸！”

“还有，白露最近可能会送你到他朋友的星级酒店里面做培训，估计也不会轻松。”

“这事儿我知道，她和我聊过了。“

我试探着问道：“你难道就没有一种充满压力的感觉？”

“能者多劳嘛！”杨思思先是笑着回道，然后脸色一冷，又说道：“你别以为我不知道你心里打了什么小算盘，但我杨思思不会这么容易就让你给看扁的……米高，我就这么和你说了，就算你把这个客栈当成是一个赚钱的工具，我都不会……我只会把它当成是自己在大理的一个家，然后去好好经营，因为我喜欢这个客栈除了你之外的每一个人……有时候，我真的特别想问你，当你对比马指导、铁男和白露这些人的时候，就真的一点也不觉得惭愧吗？他们都把我当成妹妹去疼着宠着，只有你把我当敌人……可是，我们才该是最亲近的人，因为我们才是当初一起从上海来大理的两个人！“

“你说的没错，我就是一个反派人物。"

“你不是反派，你是冷血！”

我看着杨思思，心里莫名感到伤悲，以至于半晌都没能开口说出话来，而杨思思也丢掉了继续和我聊下去的兴致，她冷冰冰的看了我一眼之后，便离开了……于是，这个夜，这个客栈再也没有了说话的人，我因此有了很多自我反思的空间，可是越反思，越觉得自己是个小人物，所以才一直被动的活在生活给我制造的麻烦中。

也许，我是该找个合适的机会跟自己的父母坦白了，我得告诉他们，自己在大理其实生活的也不错。这样，我就不必活在老黄给的阴影中，也可以摆脱谎言对自己的禁锢。

有了这样的冲动之后，我想做好客栈的欲望便更加强烈了，我一直都觉得，这才是我所能给父母最好的交待。

……

次日的一早，我便将白露约到了客栈，我将昨天晚上桃子给的十万块钱交到了她的手上，然后对她说道：“污水处理设备的事情，你赶紧办吧，要是客栈能赶在年前恢复营业，我们身上就不会有现在这么大的压力了。”

“你哪儿弄来的这么一大笔钱？”

“桃子给的，她很看好我们这个客栈。”

白露有点意外，片刻之后回道：“那这得给你追加一部分股份。”

我笑了笑，说道：“你这儿也一直为客栈的事情四处走动着，你不是也没想着要追加股份嘛。大家合作，在商言商是没有错，可有时候这人情也要有……我是这么想的，等到时候客栈营业了，我们先把这笔钱加点利息还给桃子，追加股份的事情千万就别提了。”

白露权衡了一下，答道：“那行，这钱就算是客栈跟桃子借的，等客栈的账面上有钱之后，就立刻把这钱连同利息一起还给她。“

我点了点头，稍稍沉默之后，又问道：“能给个底么，咱这个事情就现在来看，到底有多大的胜算？“

“还是不乐观，现在知道这个消息的海景酒店和客栈，都已经在找关系走动了……其实，我们和他们比，差的不是关系，而是客栈的硬件条件和规模，我们算来算去也就才十来个可以对外营业的房间，而且也不是一线海景。按照政府的逻辑，肯定是优先恢复那些之前在业界就已经很有影响力的网红酒店和客栈……这里面酒店又会优先于客栈，因为它们接待游客的能力，要远远高于客栈。“

我点上了一支烟，心中多少有点无奈。这时，白露拍了拍我的肩，又说道：“不用太失望，如果实在不能赶在第一批恢复营业，我们还可以争取第二批。听说，主管这件事情的领导也在这两天表了态，如果第一批开业的海景酒店和客栈能把大理的旅游口碑给做上去，明年年初就会大规模开放第二批，这要是算算，前后也就差了不到半年的时间。”

“算是个好消息，可只要没有正式的文件下来，这都只是一个口头上的东西，不能算数的……假如，这恢复营业的第一批海景酒店没能把大理的旅游口碑做上去，那是不是就没有第二批恢复营业的了？或者就此无限期搁置？……所以，这个事情咱们既然已经花了这么大力气去做了，就一定要往最好的方向去努力……我表个态，我肯定会把所有能想的办法都用上，你那边也一定加把力吧！“

“我明白你的意思。”稍稍停了停，白露又笑道：“米高，我发现你身上真的有一股做事情的狠劲儿……不知道为什么，我好像对你很有信心！“

我苦笑着回道：”这股狠劲儿是被逼出来的，我是真的没有退路了！“

第51章 他很尊重我

我回到自己的房间，从抽屉里找来了一支笔，然后很认真的对杨思思今天跑出来的成果进行着筛选……

我的宣传理念，趋于保守，所以我只从中挑选了两个看上去非常漂亮的姑娘，我认为如果把客栈也当成一个商品去包装的话，它的宣传质量，一定要大于它的宣传频率和密度，所以我打算一个月只做两期有精品内容的宣传，因为我最看重的不是热度，而是口碑，毕竟我们的客栈也就才十来个房间，一旦热度超出了我们最终的接待能力，那对我们而言，也不是什么好事情。

我将最终筛选的结果，放到了杨思思的面前，说道：“就这俩了，你回头和这两家摄影工作室的老板联系一下。告诉他们，随时都可以带客户来我们客栈拍照。“

“那其他的工作室怎么办，我可跑了十来家呢。”

“一个月后再合作嘛，我们客栈开在这儿，又不是一锤子买卖……“

“哦”杨思思应了一声，然后从我手上接过了文件夹，她盯着俩姑娘的照片看了片刻，极其鄙视的对我说道：“知道你就会选胸大的，你能不能别这么粗俗……你看这女的，除了胸大点儿，眼睛都快眯成一条线了，还能看吗？“

“你为什么不把你的注意力放在她们的腿上呢？正是因为你缺什么，才会特别在意什么，说白了就是嫉妒。”

“切，我会嫉妒她们，我当年参加旅游形象大使选拔的时候，她们还不知道在哪儿找地方做丰胸手术呢！”

我一边点上烟，一边假装惊讶的说道：”哟，看不出来，你还参加过旅游形象大使的选拔呢，拿了第几名啊？“

杨思思特自信的答道：“我是冲着第一名去的，可半途就被我爸妈给截了回去，他们说，我这种身份的姑娘，去做这种取悦大众的献媚事儿是丢他们的脸，你说他们是不是很讨厌？……”

“幸好半途把你给劫道了，要不然你就被潜规则了。”

“你这人的思想怎么这么阴暗？”

我笑而不语……

杨思思自感无趣，又转移了话题向我问道：“咱们客栈到底能不能在11月份恢复营业呐，要是不能的话，咱们费这么大劲儿做的宣传不就都白费了嘛！”

我赶忙稳定军心，回道：”你不能因为希望渺茫就不去做努力，我们是一支训练有素的队伍，所以任何时候都要往最好的方向去拼。“

“那你说说看，怎么就希望渺茫了？我们不是证件齐全，而且白露姐不也去跑污水处理设备的事情了嘛。“

“名额有限，竞争对手太强大……政府喜欢的是那些有影响力，能提升大理旅游形象的海景酒店和客栈。”

“那我们就投其所好嘛，我们也做点什么去提升大理的旅游形象。”

我看着杨思思，她就这么皱眉思索着，然后我的思维也被触动了，因为她的这个思路看上去很有可行性，如果我们客栈能借助某个事件，在网络上形成有利于大理旅游形象提升的热点，并最终引起社会舆论的关注，那不就极大的迎合了政府的思路嘛，就算到时候竞争极其惨烈，我们手上也有以小搏大的筹码……

我终于开口说道：“你这个提议，有点拍马屁的性质。”

“为了客栈你拍不拍？”

“想拍……可是不知道要做点什么事情才能把这个马屁拍好。“

“慢慢想嘛，反正到11月份，还有很多时间呢。”

我点了点头，继续陷入到了沉思中，却又觉得是在为难自己。一来，自己根本不是一个擅长拍马屁的人；二来，拍政府马屁是有风险的，如果不是拍的相当精准，反而会弄巧成拙。

……

夜色更加深沉了，我和杨思思俩人就这么干坐着，而住在客栈里的其他人却没有一点要回来的意思。我看了看时间，已经是凌晨的一点，心中多少有点担心桃子。

我对杨思思说道：“关于拍马屁的事情，我们从长计议，你先去睡吧，时间也不早了。”

“你这个人怎么一点眼头见识都没有？我立了这么大的功劳，你也不想着好好奖励我一下，你不知道员工的积极性是需要物质去刺激的吗？”

“我要现在有一个亿，我就拿钱砸死你……”

杨思思凑了过来，回道：”快点砸死我吧，拿钢镚也行啊。“

我推开了她：“别闹，赶紧去睡觉……大不了明天请你吃个饭，好好刺激你一下。”

好似，我在杨思思心中是个很不守信用的人，所以就请吃饭这么小的事情她都不愿意相信，她将手机调成了录音模式，然后非要我对着手机说出请吃饭的时间、地点和人物，弄得像写作文似的。

我虽然不耐烦，但也有能力将此当成是和她相处时的乐趣。所以，当我想到一年后，她会离开大理去国外留学，心里就竟然有那么一丝丝的伤感……她说的没错，我们才应该是这个客栈里最亲近的人，因为当初从上海千里迢迢赶到大理的，是我们。

……

杨思思得逞后，便离开了二楼的平台，而我也终于有空间单独给桃子打个电话，却不想电话在打通后的数秒，桃子便挂断了。就在我准备给铁男再打一个的时候，客栈的门被推开了，可回来的竟然只有桃子一个人。

这让我倍感意外，我明明记得不久前铁男给我打过电话，说是要带她去朋友的酒吧玩的。

桃子也来到了二楼的平台，她好像喝了不少的酒，但却没有醉。我压低声音向她问道：“怎么就你自己回来了？“

“铁男住在他朋友那儿了，今天晚上不回来。”

我在桃子的脸色中察觉到了一些什么，又追问道：“怎么感觉你有点儿不对劲？”

桃子坐了下来，然后点上一支烟，快要吸完的时候，才低声回道：”我们刚刚……差一点就发生关系了，我只想当一夜情玩的。”

我并不感到意外，因为她们这个行业做久了，对两性关系，已经变得非常麻木，我回道：“你意思是，铁男最后没对你动手？”

桃子深深吸了一口烟，她的眼睛在灯光的映射下有些闪烁，片刻之后，她用手半遮住自己的脸，说道：“他在最后一步的时候停了下来。他说，他不想把我当成是一个可以随便发生关系的女人……他想好好和我谈一场恋爱。”

“那你是怎么回答他的？”

“我只想留下点回忆，然后忘了大理这个地方……”稍稍停了停，她又面带痛苦之色，说道：“米高，我是一个喝了酒之后，就会变得特别清醒的女人，我知道一旦开始，我们之间要走的就是一条不归路……他是因为不知道我的过去，才这么尊重我的。而我却是一个为了钱可以和男人睡觉的女人，他更没有看到我在夜场时的放荡。所以，我动什么，也不能动感情……我真的有点后悔来大理了！”

我不知道该说些什么，我只是在桃子的话语中，看到了人与人之间的差异。我们这些人，来到大理，是一场漫长的人生旅程，可是对桃子来说，开始却即是终点。

第73章 高情商的杨思思

我和杨思思就这么又站回到老米的面前，杨思思对老米说道：“叔叔，我们去那边坐会儿吧，我可想和你聊会儿天了。”

我当然不愿意让杨思思得逞，赶忙说道：“爸，你别听她胡说八道……”

老米打断了我，回道：“人闺女还没开口说话呢，你怎么知道人就胡说八道了？”

“没时间聊天了，待会儿有朋友请客去海东吃饭……你跟我们一起过去吧。”

“你们年轻人一起吃饭，我凑什么热闹！“老米怼了我一句，又转而对杨思思说道：“闺女，你要跟我聊啥？”

“咱坐下说呗，站着多累啊！”

……

我们三人在那块我和马指导经常吃饭的礁石上坐了下来，我看着在不远处滔滔的海水，心里是一阵恍惚，也觉得人与人之间的缘分确实是挺奇妙的。

这杨思思怎么就能和老米碰上面？还四平八稳的坐在一起聊起了天？

这么闲聊了几句之后，杨思思突然向老米问道：“叔叔，你为什么老反对米高留在大理啊？……我觉得他待在大理挺好的，而且他新交的女朋友，好像也很支持他留在这边呢！”

“创业怎么说都是有风险的，他都这个年纪了，要是在这儿失败一次，以后想再起来，可就难了。”

“哦，原来叔叔你是担心这个啊……那你让他回上海又能做什么呢？”

老米回道：“他之前的公司有个产品经理的位置空缺着，他们领导一直在等他回去接手这个工作……你说，我和他妈都是普普通通的工人，他要是在这边把大好的青春和金钱糟蹋掉，我们拿什么给他翻本……他嘛，回上海弄个小经理做做，一年拿个头二十万的工资，我们也就满足了，要是以后能有更大的发展，我们就更没什么话说了！”

“一年二十万？就算是不吃不喝，也好像才够在上海买4个平米的房子啊！……一百个平米，就得25年！！”

老米不说话。

杨思思又说道：“不过您也不用太担心呐……他现在找的那个女朋友可有本事了，所以他待在上海，还是待在大理都一样啦，不会过苦日子的。”

我刚想说话，杨思思便瞪了我一眼，我又咽了回去。

老米的心情好像有点郁闷，他点上了一支烟，吸了一口之后才回道：“他一个男人，哪能把成家立业的担子压在女人身上？……现在年轻人的感情又这么不稳定，他和之前那个姑娘那么深的感情呢，最后都能弄没了，何况小叶这个姑娘！”

“对啊，叔叔您不是都明白吗？那为什么还要逼着他回上海，不给他一个在大理奋斗的机会呢？……我们做个假设，就算他回上海坐上产品经理的位置了，不还是一样买不起房？……他一个人在那边真的会很压抑的……我是上海人，见过很多像他这种在上海工作的外地人。除非运气特别好的，大部分人的下场都很惨，一个产品经理，在上海真的算不上什么！”

老米依旧不言语，只是在默默地吸着烟，这一刻的他，看上去更加苍老了……

杨思思再次说道：“叔叔，这个客栈真的能挣到钱，我绝对不骗你……”说着，她又转而对我说道：“米高，我有个阿姨的公司要在11月份开年会，我让她来大理开了，这次他们一共会过来56个人，就住在我们客栈。我给她报价是一万块钱一天，他们要住一个星期，一共就是七万块钱，我已经收了一万块钱的订金，这就用微信转给你。”

“你等等，我们客栈总共才十来个房间，怎么住56个人？……你别胡乱接单子啊，而且我们客栈也卖不到一万块钱一天的！”

“你傻啊，公司里面是讲业绩的，我们的客栈有海景，当然是留给业绩好的员工们住的，所以能住几个就住几个，而且一万块钱一天的价格不高吧？……现在一线海景可是全大理最稀缺的资源，你怎么可能还按原来的价格去卖！”

“你那阿姨是心甘情愿被你坑的吗？”

杨思思没有理我，倒是很爽快的将一万块钱订金用微信转给了我，我顿时就感觉手机有了重量，我从来都不觉得，这钱竟然会这么好赚！我感觉手机有些烫手。

“叔叔，米高现在和以前真的不一样了，他现在做的可都是有钱人的生意，而且跟他合伙的人里面，有一个就是旅游局领导家的亲侄女，在这边也算是有人脉了……你要是硬逼着他回上海才是真的糊涂呢！”

老米半信半疑的看着我们……

我将手机举到他面前，示意杨思思刚刚真的转了一万块钱给我，而杨思思也将自己跟那个阿姨的对话截成图发到了我的手机上，以证明这就是一笔很真实的买卖，不存在一点弄虚作假。

老米的面色终于有所缓和，半晌之后对我说道：“要是真有这么好的前景，我也不敢做主劝你回上海了……你抽空给你妈打个电话，然后把这边的情况也和她说说，让她把心放下来……其实，最担心你的，还是她。”

我的心里喜忧参半，许久之后才回道：“我知道了……你们都放心吧，我会好好在这里干出一番事业的。”

……

老米带着一丝落寞走了，这块礁石上只剩下了我和杨思思，我在吸烟，她则有点沾沾自喜的看着我，然后问道：“惊不惊喜，意不意外？”

“没看出来，你私底下真的为这个客栈做了不少事情呢！”

“没办法，谁让我是你一瓶护肤水就能收买的女人呢。”

我看了看她，心中感动却说不出话来……

“米高，你有没有想过，为什么你费尽心思的去找叶芷做女朋友，也没能改变你爸的想法呢？按道理说，这个办法挺不错的呀，而且叶芷还愿意配合你！”

我想了想，回道：“现代社会，男人跟女人的爱情关系太浅薄了，大家今天可以在一起，明天也能因为各种各样的小事情而选择分手，所以他不信任这种关系了，虽然暂时看上去挺美好的！”

“是啊，离婚的都有那么多，何况是更没有保障的恋爱关系。”

我心里沉闷，又深深吸了一口烟。

杨思思也沉寂了很久，才又对我说道：“你说，这个世界上会不会有一份不会分手的恋爱关系呢？就像大理的风花雪月一样，永远都存在。”

“能证明的人，都已经死了。”

“喂，你能不能别这么悲观啊？”

我看着她，然后笑了笑，回道：“不是我悲观，这确实就是一件需要用一辈子去证明的事情。”

杨思思嘟了嘟嘴，没再说话，然后便双手抱膝，向洱海最波光粼粼的那个地方看去，那里似乎有两只海鸟，正藏在夕阳后的树枝上，卿卿我我。

而我在烟快要吸完的时候，才对她说道：“客栈的生意，不让你白做……我回去和马指导他们商量一下，看看能给你多少提成。”

“你这是干嘛呀，我又不是为了钱才做这个事情的！”

“那你是为了什么？”

杨思思想也没想，便回道：“我就是为了大家能开开心心的在一起做事情，你们管我吃喝，再给我一个基本工资就够了……我又不是真正缺钱的女人，我缺的是对生活的体验。”

稍稍停了停，她又带着一丝伤感，说道：“反正过了今年，我就要去国外留学了……也不知道以后的自己会变成什么样子。可能也会很现实吧，所以我就更加珍惜现在的自己，还有身边的大家。”

第80章 对付她的冷漠

去往医院的这一路，我都是很小心的，因为大理一直在创建文明城市，所以这一段时间，对上路的机动车，管理的非常严格，而铁男这辆无牌照的摩托车，更是重点整治对象。

我觉得这辆摩托车跟着我们，也是能跟一天算一天，因为以我们用车的频率，早晚有一天会被交管部门当做是黑车给处理掉的。

到了下关的医院，我将车停在了停车场，准备进医院的时候，又觉得自己刚刚买的那些烟花爆竹放在这光天化日之下，有点太过扎眼，索性便抱着箱子，混在人群中，进了大门。

一路摸索，我终于找到了叶芷的病房，我将箱子藏在了她的病床底下，然后满是质疑的对躺在床上的她，说道：“你真的只是头疼发热？”

“不然呢？”

我四处看了看，回道：“头疼发热用得着单独弄个病房吗？下面一楼输液大厅里，成排儿坐着和你一样的病号！“

“我不喜欢人多的地方。”

我很服气的对她竖了竖大拇指，然后感叹道：“你还真是走到哪儿，奢侈到哪儿啊……不过也是，要是看病都不能弄个VIP的感觉出来，还赚那么多钱干嘛？”

“你说话还真是难听，谁愿意没事儿做医院的VIP！”

我尴尬的笑了笑，然后回道：“那你自己就注意身体嘛，这头疼发热虽然是小病，可真要是被缠住了，也挺难受的。”

叶芷不语，随后又闭上了眼睛，她的精神状态看上去很差。我这才想起，自己只顾着赶过来，却忘记给她买点水果什么的表示慰问了。

我轻声向她问道：“你想吃点什么？我去给你买。”

“没胃口，你相信我不是骗你的就行，赶紧去忙自己的事情吧。”

我没走，而是搬了一张椅子，在她身边坐了下来，又说道：“我不走，你说我大老远从古城跑到下关来看你，你就不能对我热情点儿？”

“你要不忙的话，就坐着吧，我睡一会儿。“

叶芷跟说着这些的时候，一直都没有睁开眼睛，以至于她不再开口说话的时候，我也辨不清她是不是真的睡了，于是就这么干巴巴的坐了一会儿……

……

小片刻，杨思思给我打来了电话，我轻轻将门带上，然后站在走廊的角落里接通，她火急火燎的向我问道：“你在哪儿呢，一早就看不见你人。”

“这不客栈刚恢复营业嘛，我去古城买了点儿炮竹，把气氛搞起来。”

“你快别神叨叨的了，赶紧回客栈处理问题吧。”

“怎么了？”

“今天一早就有客人打电话过来了，说是一家人来大理旅游，一次要订四个房间，住一个星期。”

“这是好事儿啊，干嘛弄得紧张兮兮的？”

“人家问我们有没有到机场接机的服务，这事儿归不归你管？”

“咱哪来的接机服务？“

“你可别后悔，这可是一个星期，四间房的单子。”

我在心里估算了一下，差不多有一万四千块钱的房费，顿时就被搞得紧张了起来，赶忙对杨思思说道：“你先别忙着回绝，我现在就去想办法，你知道他们一共多少人吗？“

“四个老人，两个大人，两个孩子，一共八个。”

“哟，这一辆商务车还坐不下，得找两辆！“

“我提醒你啊，人家可是能花一万多块钱住客栈的高端客户，你别弄一破车去接人家，到时候单子接不成不说，还坏我们客栈的形象！”

“这事儿还用你提醒？我心里有数。”

“你可真没劲儿，我不就是想你夸我心细嘛……你都不知道，只有我们这种没有地位的人，才特别渴望得到老板的认可。”

“别贫了，客人几点到机场，我现在就去找车。”

“那你可得抓紧点儿了，他们两点钟下飞机，你找到车，到机场还得一个小时的车程呢！”

……

挂掉电话，我便看了看时间，已经快十点半，这时间虽然还算充裕，但也不能懈怠，毕竟要在没有预约的情况下，找两辆豪华车也不是那么容易的事情。

即便如此，我还是紧赶着去医院的外面给叶芷买了些粥和比较素的甜点，我将这些放在床头，然后对也不知道是睡着还是醒着的她，说道：“给你买了点吃的东西，你得记得吃，尤其这粥，要趁热喝……我这边出去办点事情，晚点再过来看你。”

“嗯，你去忙吧。”

“知道你没睡，你就是不想搭理我。”

“我是不想耽误你做事情，现在可是工作时间。”

“对，现在是工作时间，可你怎么倒在床上了？……我刚刚问人护士了，说你这病就是不注意保养才受了风寒！大理这边白天和晚上温差大，冷了自己多添点衣服，别只顾着忙工作。“

叶芷背身对着我，不搭理我，也不愿意听我啰嗦。

我却看见了她放在皮包旁的车钥匙，又摸了摸自己的下巴对她说道：“都病成这样了，估计这车你也开不了了，要不先借我开一会儿，我晚点给你送回来。“

“嗯。”

我拿起车钥匙，然后一边穿着刚刚脱下来的外套，一边又对她说道：“我在你床底下还藏了一箱烟花炮竹，你帮我看着点儿，可千万别被护士发现，要是被她们给没收了，我就亏大发了，这一箱好几百呢！”

叶芷终于不再背对着我，可却瞪着我……我说不清楚她到底是个什么脾气，但这一刻肯定是被我给惹毛了。因为我来看望她的时候，没带水果和花束，却抱了一箱烟花炮竹，这得多不靠谱一人，才能干出这样的事情！

我冲她挑了挑眉，然后便拿着车钥匙一溜烟儿跑出了病房……

耳边呼呼的风声中，我觉得我们更像是朋友了，因为我已经貌似找到方法去对付她的冷漠，而她也并不是无懈可击的；至少，她被惹毛了之后，也是会生气的，并且还是那种会表现在脸上的生气……

……

离开医院，我便开着叶芷的大G去了附近的租车公司，有了她的这辆车，我只需再找一辆就可以。而这时，杨思思也将客人的资料发给了我。

找了这么三四家租车行，我终于选定了一辆宝马525，作为跟我同行的车，一起去了机场；而司机就是这个租车行的老板，他让我管他叫小宋。

我们到机场后，正好是吃中饭的时间，我请他到机场餐厅吃了个便饭，吃饭的时候，我们一直在闲聊着……

他向我问道：“哥，你是做客栈的吧？”

“你怎么知道？”

“干我们这行，除了游客，就属跟客栈打交道最多了……而且，我感觉你们客栈应该做的挺高端的。”

我笑了笑，向他回道：“那是，要不然也不会跑到你们这儿租一辆宝马去接客人。”

“你们客栈的生意应该挺不错的吧，11月份可是大理一年里面最淡的季节了。在这个时候还能接到客人的，可都是大理真正赚钱的客栈！”

我觉得和这个小宋聊天挺受用的，便又向他问道：“那大理的旺季是哪几个月份？”

“你是新开的客栈吧？……这问题问的可真是太业余了！”

“是刚开的……我知道十月份和暑假肯定是旺季，但是之前都没在这儿待过，所以也不知道到底能旺成什么样。”

“你错了，一年里面最旺的不是暑假也不是十月份……真正旺的是在过年的时候，你都不知道去年春节的时候，大理的旅游市场膨胀成什么样子了……”

我特别喜欢跟这种大理通聊天，因为他们能带给我特别多的有用信息，于是又追着问道：“说说看嘛，到底膨胀成什么样了？”

“我就这么跟你说吧，春节那天晚上，随便一个客栈的沙发都能卖出四五百的价格；还有很多客栈的老板，为了能在那天多赚钱，情愿住在车里，也要把自己住的房间腾出来卖给游客……你想想，这市场不是疯了嘛！”

第82章 想起了她

跟叶芷出了医院，我们并肩走在人来人往的街头，虽然已经来大理有一段时间了，可是对下关这个地方却不是太熟悉，因为之前很少来这边走动。

我向叶芷问道：“你对这边熟吗？”

“不熟。”

“那怎么找吃饭的地儿？”

叶芷四处看了看，然后回道：“街上随便找一家吧。”

“第一次正儿八经的请你吃个饭，还是别随便了吧，我问问白露。”

我说着便将手机从口袋里拿了出来，却发现他们几个人已经在客栈的微信群里聊疯了。大概内容是感叹客栈的生意太好，虽然只是第一天开业，但是已经做到了客房全满，而从下午的五点钟之后，杨思思就已经开始拒单了，大家恨不能有20间客房才好。不过，酒吧的生意和我之前预测的没什么出入，我们只做了自己客人的几单生意，也就几百来块钱的样子。

我在群里问道：“你们知道下关这边，哪儿有饭菜做的不错的饭店？”

“你是要请我们吃饭？”

“请朋友，改天请你们。”

“我们怎么不知道你在大理还有除我们之外的朋友？”

“叶芷嘛，你们没看见他今天是开着叶芷的车回客栈的嘛，肯定又要拿借车这事儿请人家吃饭了，说白了，就是搞约会。”

他们你一言我一语的，搞得我有点头大，我索性将手机又放回口袋里，眼不见为净，我对叶芷说道：“那几个人都是损友，没一个能好好说话的，咱们也别费劲儿找了；要不，就从右手边开始数，数到第十家饭店，就是我们吃饭的地方。”

“好像挺有意思的。”

“不过，咱们事先说好，既然制定了规则，就一定要遵守，可不能因为自己不喜欢吃，就耍赖。“

“怕你到时候心疼自己的钱包……我觉得你挺抠门的。”

我看了叶芷一眼，感觉有那么一点尴尬，之所以尴尬，是因为被她给说中了。我要是不抠门，能为了几百块钱的烟花炮竹和她叨叨了半天嘛。

我下意识直了直自己的腰板，才向叶芷回道：“放心吧，我是个特别有契约意识的人，就算待会儿选的是一家做鱼翅海参的大酒店，我也把单买了。”

“这可是你说的哦。”

……

我就这么跟叶芷沿着长长的街走着，这条街上有五金店、有卖家电的，也有理发店，可偏偏饭店很少，所以我们快要走到街尾的时候，也没能数满十个。

于是，我们又走到了另一条街，却完全是另一种风光，这是一条极其繁华的商业街，好似集中了整个市区最高档的饭店，只是站在远处，便已经被闪耀的霓虹给逼的不敢直视了。

叶芷转身对我笑了笑，貌似要提醒我自求多福。可是却让我看到了她可爱的一面，于是对着那些像是用黄金和钻石堆起来的饭店，也不怎么觉得心疼了。

我倒真的希望这样一个晚上，我们能坐在一个有音乐，有喷泉的酒店里，好好吃个饭，再聊那么几句日常，然后扫掉这一身的疲惫。

可是一阵风吹过的时候，我想起了另外一个女人，我们在一起三年，我也跟上海这座城市死磕了三年，但这么漫长的时间里，我似乎从来都没有以一个像此刻这么好的心态，带她去找一个高档的餐厅，然后好好吃一顿。

我总是有加不完的班，好不容易有个空闲的时候，却只想闷头睡觉，然后一次次将她忽略在一个满是尘埃的角落里……

她是该对我失望的。

我不禁又想：如果我有未仆先知的能力，告诉她我会在几个月后来到大理，并有了一个很能赚钱的客栈，我因此学会了享受生活，在接触了更多人的同时，也有很多时间搞约会……她会不会跟我一起来呢？

我又转头与身边的叶芷对视着……她的样子，与我脑海里陆佳的样子，渐渐在灯光的边缘重合着，又分裂……身边的叶芷无疑更美丽、更有气质，可却是一个梦幻，不像是生活……所以她很梦幻的站在我身边，我却更真实的想起了陆佳。

我的心情有些复杂……没来由！

也许，真的是因为这阵不经意吹来的风，而人有时候就是这么简单……会不经意的想起某人，又会在不经意间将他（她）忘掉。

……

往前又走了一百米，我们在一个叫做“洱海月”的大酒店门口停下了脚步，它就是我们要数到的第十家。我已经做好了进去吃饭的准备，可是叶芷却将目光放在了对街一个卖米线的摊子上。

她抬起手臂，做了一个衡量的动作，然后又转身看着身后的“洱海月”酒店，向我问道：“对面的米线摊和这个酒店，到底谁是第十个？”

“对街的不能算吧。”

“对街也在这条街上。”

“你这么说，是心里已经有答案了。”

我说着又往那个米线摊儿看了看，摊主是一个大爷，他没有生意，一直缩在锅炉的后面。虽说，大理四季如春，可初冬的晚上也是很冷的，而对比身后的“洱海月”，我看到的是一个底层人民的心酸，我觉得他应该很需要我们在他的摊子上吃两碗米线。

我这么想的时候，叶芷已经拉着我的手臂向对街走去，刚刚还近在咫尺的“洱海月”很快就被我们抛在了身后。

……

一张低矮的桌子旁，我和叶芷面对面坐着，非常小的板凳让我感到不舒服，身材高挑的叶芷也一样，她甚至没有地方放自己的手提包，只能放在两腿之间。

“你冷不冷？”

“有点儿。”

我二话不说，脱下了外套，然后递到她的面前。

“你不冷吗？”

“我不冷。你这病还没好利索呢，赶紧穿上吧。”

叶芷穿上了我的外套，然后又搓了搓手，幸好也没过多久，大爷便将两碗热腾腾的米线端到了我们面前，大爷也是个不喜欢说话的人，所以扩散的热气中，是三个同样沉默的人，两个坐着，一个站着……落叶时不时被风吹落，掉在桌上，掉在我们脚下……

叶芷终于开了口，她向我问道：“叔叔回家后，有再说什么吗？”

“让我好好对你，不要和你吵架。”

叶芷看了我一眼，然后笑了笑，回道：“我不相信他这么说。”

“为什么？”

“因为他看上去对你很没有信心。”

我也回应了她一个笑容，说道：“看穿，别说穿。”

“我可以问你一个问题吗？”

我有点意外的看着叶芷，愣了一下之后，回道：“你问呗。”

“如果你前女友回头找你，你们还会在一起吗？”

我心里涌起一阵说不出来的感觉，很久之后才说道：“我们是那种分手了之后，既不能做朋友，也不可能复合的情侣。”

“为什么？”

“因为心里有恨……她恨我，我也恨她。”

“你恨她什么？”

我只知道自己恨她，可是硬要我说出恨哪儿，我也说不上来，所以这对我来说是个很难回答的问题。于是，我开着玩笑回道：“是头疼发热改变你体内的基因了吗？你怎么看，都不像是个有这么多问题的人。”

“那我不问了。”

叶芷说完又低头吃着米线。

可是在她将几个问题抛出来之后，我却起了好奇心，于是往她面前凑了凑，问道：“你谈过恋爱么？特别撕心裂肺的那种。”

第84章 冲突

我喝掉了半杯酒，然后给电话那头，也许在等着，也许已经睡着的她回了信息：“我也不知道该怎么安慰你，只是希望你能明白，既然你不想让前男友对这件事情负责，就早晚都会有这么一天，这是你自己的选择。我觉得你是个个性挺强的女人，要不了多久，时间就会替你搞定一切的。”

她很快便回了信息：“你是说，不管我现在有多痛苦，熬熬总会过去的，对吗？”

“是这个意思……远的不说，就说我……离开上海的时候，够痛苦了吧？……但是现在也慢慢缓过劲儿来了，我没有因为痛苦把自己封闭起来，而是接触了更多的人，更多不一样的事物，并且给自己找了一件很有意义的事情去做，所以我已经很少去想在上海发生的那些事情和上海的那些人了。”

“你是个运气不错的人。”

“你呢，痛苦的事情发生之后，你是怎么对自己的？”

“我只想宅死在房间里，看见那些人，闻见街上的味道，我就想吐。”

“你那是孕吐吧？”

“滚，能不能不揭我的伤疤！”

我又喝了一口酒，然后回道：“会慢慢好起来的，相信我，这个世界上真的没有过不去的坎儿。”

“这句话太老套了。”

“可是管用啊……除非你自暴自弃，那谁都劝不了你。”

“你在大理真的过得很舒服吗？……不会再想起那些伤害过你的人和城市？“

“肯定还是会想起来的，但是已经没有以前那么在意了。”

这条信息给她发过去之后，我又给她拍了一张小酒吧的全景照，照片里有一个书架，有马指导的吉他，有正在清洗调酒器具的桃子，还有被我握在手上，已经喝了半杯的酒。

我又给她发了一条信息：“看见没，这就是我现在的生活，节奏有快有慢，白天虽然挺忙的，但晚上就可以在自己的酒吧喝点酒，窗户外面还有洱海……已经这么晚了，海边还有一对小年轻在谈恋爱。呵呵，这些我能看到的，都让我觉得挺充实、挺美好的。”

“大理真的有你说的这么好吗？”

“好不好因人而异，但我觉得这是一座可以让你重头再来的城市，反正我觉得自己没有来错地方。”

“你把那对正在谈恋爱的小年轻发给我看看，要不然我总觉得都是你自己虚构出来的。”

我笑了笑，随即拿起手机拍下了那对坐在洱海边窃窃私语的小情侣。因为光线的原因，照片有些模糊，但仍能隐约看出男孩的手边放着一盒香烟和打火机，女孩脱掉了鞋子，将脚放进了洱海里，鞋子上的亮片，被路灯一照，在他们的身边氲出了一个光点……我断定，这发生在洱海边的一幕，应该是他们人生中最幸福、最惬意的时光了。

我将照片给她发了过去，又给她发了一条信息：“我觉得你可以来大理散散心，这个季节，海鸥都飞回来了，特别漂亮。”

“可是我不想和你见面，我觉得你挺讨厌的……我可以去丽江，不会比大理差的。”

“哈哈……”

我将手机扔在了一边，然后给自己点了一支烟，心里当然也没指望在自己发了这么一条信息之后，她还会回信息，不过我的目的却已经达到了，不管她是来大理或是去丽江，最起码她已经有了出来走走的心，那对她恢复心情肯定是有帮助的。

我在上海待过，我知道那种缩在房间里，面对着满世界的高楼是什么滋味，而外面的世界虽然遥远，但却会看见跟上海不一样的山水，不一样的人和天空。

看了看时间，已经是深夜的十二点半，我放弃了给老米打电话的想法，因为他这个年纪，不会熬到12点才睡觉的，而客栈的喜讯，什么时候都可以告诉他，并不急于这一时。

……

三天后的黄昏，白露也来了客栈，她和桃子一起，给我们做了晚饭。吃饭的时候，我们又聊起了客栈这几天的成果。除了第二天的时候，空了一间房，包括今天在内，都做到了满房。要知道，这可是整个大理旅游市场最淡的11月份。

大家将这几天的利润算了一下之后，杨思思又对我们说道：“各位老板，网上的单子，从后天开始，我都已经全部关掉了。我阿姨的公司要来举行年会，之前跟你们说过了，你们也别从其他渠道接单子，省得到时候有冲突，没办法安排。”

铁男回道：“放心吧，这可是我们客栈接的第一个团体性单子，我们都在心里记着呢。”

杨思思点了点头，又转而对白露说道：“白露姐，咱们客栈的会议室太小了，他们要过来50多个人呢，肯定不够用，你帮忙联系一个附近的酒店，把其他人的住宿和会议场地都给安排了。”

“嗯，这事儿交给我来办。”

“这五十多个人可都是他们公司的精英和领导层，领导们肯定都住我们客栈，其他人的待遇也不能差，你最少得给他们安排一个四星级的酒店，毕竟人家来这边是论功行赏的，也不是为了受罪。”

白露笑了笑，又回道：“放心吧，我早就联系过了，是一个准五星的酒店，里面设施都很齐全，完全能满足他们要举行会议的需求，而且酒店还会提供两辆豪华大巴，全程为他们提供服务。”

“白露姐，你办事我真的太放心了……要是没有你在这个客栈坐镇，我可不敢接这个单子……唉，咱们客栈里面的这几个男人，完全指望不上呐，一个个有勇无谋，一旦涉及到要对外的事情，他们就都废了。“

我们三个烟枪，出奇一致的对杨思思喷了一口烟，以示警告，我们很不喜欢她以“女权主义”的思维在客栈里兴风作浪。

杨思思一边用手驱散烟雾，一边骂我们，消停了之后，又神叨叨的对我说道：“米高，我表哥这次也会跟着过来哟，有没有一种如临大敌的感觉？”

“来了就是客人，我为什么要把人家当成敌人。”

“切，死鸭子嘴硬！”

我刚准备怼回去的时候，她那个用于跟客人联系的手机便响了起来，她示意我不要说话的同时，接通了电话。

我们本以为这就是一个再寻常不过的咨询电话，却不想杨思思的面色却越来越凝重，然后对我们说道：“出事儿了，我们的客人被一个跑黑车的给扣了。”

“咋回事儿，你说清楚了。”

“客人是从丽江过来的，他们图方便，就跟了一辆从丽江回大理的黑车……黑车把他们带到了古城的一家客栈，然后要他们在网上取消我们客栈的订单，住他带过去的那个客栈，要不然就一个人多加500块钱的路费，客人肯定不愿意给，就给我们打电话了。“

白露说道：“这事儿应该先报警啊，给我们打电话也没用。”

“他们不敢报警，怕被报复，黑车司机知道他们订的是我们的客栈，警察也不能24小时跟着他们。“

白露皱了皱眉头，对我们说道：“黑车司机敢和客栈勾结起来干这个事儿，后面肯定有人撑腰，我估计那个客栈不简单……做生意以和为贵，咱们还是别惹事儿了。”稍稍停了停，她又说道：“我建议把这个单子给退掉，然后给客人一点补偿。”

“不行，既然我们已经接了单，那就是我们的客人……换位思考，要是你在外地旅游碰到这样的事情，你堵不堵心？……还有，别忘了我们做客栈的初衷，我们以人为本，诚心等着每一个来我们客栈的客人，而不是一遇到事情自己先缩起来，这样对不起我们给客栈起的名字。“

我说完，又对杨思思说道：“电话开免提，我来和客人说。“

杨思思赶忙照办，我又对电话那边的客人说道：“你们别紧张，这事儿我们客栈管了，你把电话给那个开黑车的，我来和他聊聊。”

第87章 分析

回客栈取了铁男的摩托车，我一路骑到了古城，将车停好之后，便去了叶芷说的“深夜食堂”。听说，这是古城里一家比较有特色的小店，它在夜里十点钟的时候才开始营业，卤肉饭做的特别好吃，但是不让客人在店里饮酒，桌子也很小，甚至不如路边摊大，然后会放一些老上海风格的曲子。

叶芷坐在二楼，我踩着只有两脚宽的木梯上了楼，却发现叶芷约着吃饭的朋友竟然是杨思思。难怪她会要我见面聊呢，肯定是杨思思这个鬼东西出的主意。

不过话说，我们三个当初一起从上海来的人，已经很久没有坐在一起吃过饭了。

桌子很小，且没有凳子，只是有几张蒲团，叶芷和杨思思都盘腿坐着，桌上放了一些饮料和炸鸡之类的东西，而那些挂在外面的红灯笼，让我有一种错觉：此刻，我就在上个世纪的上海，某一条弄堂里，我的对面坐着两位旗袍美女，一个冷漠，一个活泼……

等这阵恍惚劲儿过了之后，才发现杨思思穿的是我们客栈的工作服，叶芷则穿了一件白色的毛衣，显得特别简洁干净。

我对叶芷说道：“你说的朋友原来是这个鬼东西，早知道我就带一套降妖除魔的法器来了，这深更半夜的，看见她我就怵的厉害！”

杨思思夹了一个鸡块，然后扔在了我的身上，又冲我做了一个要吐口水的姿势，来吓我。叶芷见怪不怪，早就已经习惯了我们之间的打打闹闹。

我点了东西，等待的过程中，我和叶芷聊了起来，我对她说道：“我来就是为了听听你的高见，要是今天这样的事情发生在你身上，你会选择怎样处理？”

“做生意大数据和情报都很重要。”

杨思思用勺子敲了敲我这边的一个空盘子，说道：“知道什么叫大数据吗？……对比你们用打架来处理问题的方式，难道你就没有一点自惭形秽的感觉？”

“你别添乱！”我说着又对叶芷说道：“大数据我听说过，可是跟这件事情有什么关系吗？”

叶芷也不急着回答，而是向我问道：“你知道整个大理有多少海景客栈吗？”

“3000多家。”

“现在恢复营业的有多少家？”

“31家。”

“大理每年的旅游数据你清楚吗？比如，游客对海景客栈的需求有多大？“

“呃……这个我就不是很清楚了，但需求量肯定不会小的，要不然这洱海边也不会开了3000多家海景客栈。”

“问题就出在这里，你要对这些含有意义的数据进行专业化的处理，可能有些事情你就会想通了……”稍稍停了停，叶芷又说道：“我可以很确定的告诉你，就算现在是大理最淡的淡季，但以整个市场的需求量来说，你们客栈将最普通的房间提价到一千块钱以上，都能够做到满房，这是一种怎样的盈利前景，你有仔细算过吗？”

“提到一千？……这太夸张了吧！”

“在政府没有大规模开放海景客栈之前，一点也不夸张……我是个很相信数据的人，你们现在的定价，我觉得太过于保守了……另外，我们做个假设：如果说，对于海景客栈是否能够恢复营业有决策权的工作组是十个人，那你知道这十个人会形成一个多么庞大的社会关系网吗？但是恢复营业的客栈和酒店只有31家，其中客栈不到十家，对比3000多家的总数，这个比例是很可怕的；那么也就是说，这个恢复营业的名额，是找关系也得不到的……这次政府公事公办的决心很大！“

“你的意思是，这件事情坏就坏在我们客栈拿到的这个名额上？”

“数据不会骗人的……这个名额实在是太宝贵了。”

“所以有人眼红了？”

叶芷没有正面回答，但却说道：“数据说完了，然后咱们说说情报……我这边有信息传过来，说那个零点客栈的老板曹金波，2014年的时候，在双廊那边也投资了1200万，建了一个非常高端的海景客栈……但是很遗憾，他的这个海景客栈不在这次恢复营业的名单之列……而且，他的为人是很霸道的，曾经有个外地人在古城投资了一个酒吧，盈利状况非常好，后面被他联合房东用特殊手段给强占了……“

“这……”

我有点不敢相信，半晌之后才又说道：“黑车拉到我们客栈的客人毕竟是个小概率的事情，要是以这点来判断他眼红我们的客栈，是不是有点太牵强了？”

“偶然之中也有它的必然……当然，这些只是基于分析数据和情报得到的结果，到底能不能查实，这里面又有怎样的猫腻，还得靠你们自己。“

我惊出一身冷汗，庆幸自己今天没有动手；同时，我也感觉到了叶芷这个女人是多么的深不见底，和她对比起来，我们几个人做生意的理念，简直就是小儿科。所以，这个世界上有一部分人，能够做到特别成功是有原因的。

另外，我看得出来，叶芷对生活和身边的人冷漠，但是对和工作有关的事情却有热情，因为我很少见她愿意说这么多话，而这次恰恰是为了我们的客栈事业。

我终于对她说道：“你的话我特别受用，我会尽早做准备的。”

“嗯。”

……

一阵沉默之后，杨思思又开口对叶芷说道：“叶芷姐，我表哥后天的飞机到大理，你要去机场接他么？……你要是去的话，那对他来说，肯定是个大大的惊喜啦！”

我注视着叶芷，心中也在意她会给出一个什么样的回答，因为这在一定程度上能反映出他们现在交往的程度。

叶芷端起面前的热牛奶喝了一口之后，回道：“后天我不一定在大理。”

“哎呀……提前挤出一点时间啦……他可是特意来大理看你的，他也是个很忙的人，你想想这多有诚意！”

我依旧看着叶芷，没有说话。

“我尽量吧。”

我的心情有些低落，仿佛看见了她和杨思思表哥牵手的画面，因为她真的不排斥这个男人。可话又说回来，对于他们这样的人来说，遇见一个各方面都很平衡的人，是那么的不容易，那人家为什么要排斥呢？而且，凭什么这个世界的运转，要围绕着我的心情来建设呢？

这个世界上，本来就有太多让我们感到遗憾和控制不了的事情，我们的心情其实是很渺小的。

这时，叶芷又看了看手表，对我们说道：“就聊到这儿吧，我先回去了。”

“再聊会儿嘛，我真的觉得我表哥和你挺般配的，你们要是能成，我们以后就是亲戚了，多好呀！”

我终于因为看不下去而开了口：“你有一点做媒人的觉悟吗？你负责介绍就行了，人家最后能不能在一起完全看缘分，又不是看你的面子。”

杨思思立马便怼了回去：“那你有一个做旁观者的觉悟吗？这事儿和你都没有半毛钱关系，你插什么嘴？”

“好好好……我不说，我回去睡觉，成了吧？”

“你滚吧……滚之前先把账给结了。“

叶芷看了看我，又看了看杨思思，问道：“你喊他过来，不就是为了跟他一起回去的吗？……这个点，不太好打车了。”

第90章 初次见面

夜晚来临前，我和杨思思骑着铁男的摩托车向与叶芷约定的酒店驶去，实际上我已经不是第一次去这个酒店了，因为上次老米来大理的时候，叶芷已经在这个希尔顿酒店招待过一次。

这并不是一种巧合，因为这个大理最高档的酒店代表了一种正式，所以叶芷和杨思思表哥想请吃饭的动机应该也很正式，也许他们真的因为情投意合而成了情侣。

反正，我是这么猜测的。

这个时候，我莫名怀念，那天夜晚我们在路边吃的那两碗米线，遗憾的是，区区几天，便已经成了难以追回的过往；因为我很难再有类似的心境，跟她一起做类似的事情。

我们只是比普通朋友多好了一点点的朋友。

……

我已经记不清，这是第几次用这辆很废的摩托车带着杨思思穿梭在古城的黑夜里了，我也说不清楚这是一种什么样的感觉，但是只要有她在，我就没有再孤独过，因为她是个很喜欢说话的女人。

她又对我说道：“米高，我总感觉铁男这辆摩托车迟早有一天会死在你手上！你骑的时候就不能看着点吗？咱能不能不挑有坑的地方走；还是说，你很喜欢咱俩撞在一起的感觉？”

“这地上全是坑，我还能往哪儿走。”

“你就是想占我便宜。”

“等你发育好了，再说你有便宜让我占，碰在我身上跟搓衣板似的。“

杨思思隔着头盔往我头上扇了两巴掌，又说道：“文明社会要点儿脸，行吗？”稍稍停了停，她又说道：“叶芷胸大，可人家倒是愿意坐你这破摩托车啊！“

“你别说，她还真就坐过。”

“你也是这么故意挑有坑的地方走的？”

“你要是觉得我在占你便宜，你就下来走路，没事儿老扯上人叶芷干嘛？”

“一说叶芷你就急……哈哈。”

“我他妈真想骑到阴沟里，摔死你！”

“摔吧，摔肿了胸就变大了，然后满足你的一切幻想。”

我意识到自己和这姑娘已经不能正常交流，索性选择了闭嘴，然后下意识加快了摩托车的速度，于是后面震颤的更加厉害了……凭良心说，杨思思是有胸的，只是为了不让自己看上去恶趣味，我才一直不愿意承认这个事实。

……

大概二十分钟，我和杨思思终于到了沧海一粟旁边的希尔顿酒店，这也算是故地重游了，可是两次的心情却不能拿出来做比较，而人生也确实是无常。上一次，她是我名义上的假女朋友；这次，我却要亲眼看着她成为别人的女朋友。

稍稍转移了视线，便发现叶芷的那辆大G就停在停车场很显眼的位置，她已经在我们之前到了。

我又向身边的杨思思看了看，她的心情很不错，一直在用手机给她的那个表哥发着语音消息。

我打断了她，然后向她问道：“你表哥叫什么名字？”

“你自己问他呗，他可没关心你叫什么名字。”

“有必要把你表哥的姿态捧的那么高吗？”

“我没捧啊，是你自己说的……强者是不屑和弱者演戏的，你问他，他肯定什么都告诉你……他就是你说的那种，已经站在很高的高度，一般人摸不着的那种人。”

我被她说的有点肝疼，再一次选择了闭嘴，然后从烟盒里抽出一支皱巴巴的烟点上了。她又笑眯眯的向我问道：“有没有觉得自己的脚很疼？”

“我健健康康的一个人，为什么要脚疼？”

“因为你搬石头砸自己的脚了啊……哈哈，看你以后还敢不敢再对我说教了，像你这样的人，就得以其人之道还治其人之身的招儿治治。”

我真想一口血喷在她的脸上，我实在是咽不下这口气，便在众多保安的视线底下，一边绕着杨思思跑，一边喊道：“一点都不疼，一点都不他妈的疼……”

杨思思捂住自己的脸，说道：“叔，咱也一大把年纪了，真丢不起这个人……快停下来吧，被我羞辱就算了，你干嘛还要自己羞辱自己呢？真没见过你这么喜欢破罐子破摔的！”

……

我就这么和杨思思在酒店门口理论了半天，才一起进了酒店。不知道是巧合还是叶芷刻意的，这次吃饭的房间，还是上次招待老米的那个。

时间是真的能够验证很多东西，我上次吃饭的时候还想起了物是人非这个词，这次就真的物是人非了。

老米已经走了有一些日子，我也生平第一次见到了杨思思的表哥。一个不用开口说话，只看相貌，就已经很优秀的男人；他的年纪虽然只是和我一般大，但那气质却是真的在经历了商场沉淀后，才会有的，也难怪杨思思会将他摆在一个很高的位置，我们确实没什么可比性。

我还没开口说话，一向不喜欢主动的叶芷，便开口向我问道：“你刚刚在下面做什么呢？围着思思跑来跑去的。”

我一阵尴尬，没想到自己的丑态会被他们透过窗户看在眼里，好在反应够快，便回道：“见过跳大神嘛，最近被鬼缠着，身上阴气儿重！”

说完，我又向杨思思看了一眼，杨思思这次更干脆，连口舌都不愿意和我费了，直接当着叶芷和她表哥的面给了我一脚，简直是无法无天。

由此，也可以看出来，她这任性刁蛮的性格，完全就是被家里给惯出来的，因为在她表哥面前，她不仅没有收敛，还更变本加厉了！

打也打过了，闹也闹够了，杨思思的表哥终于站了起来，对我说道：“以前就听思思提起过你，一见面，还真是个挺有意思的人……你好，自我介绍一下，我叫杨远航，是思思的表哥。“

“你不是她表哥吗？怎么也姓杨？”

“我姑父是招女婿招到外公家的，我表哥姓杨怎么啦？“

我一边坐下，一边感叹道：“杨远航，扬帆远航，好名字。”

杨思思也在我身边坐了下来，形成了一个二对二的格局，她又对我说道：“你别光顾着夸别人的名字，你自己叫什么你说了吗？”

我与杨远航对视了一眼，然后说道：“我叫米高，算是你们的半个老乡吧，之前在上海待了有四年，可是一直没弄到上海户口，感觉心灰意冷，就来大理了。”

“大理是个挺不错的地方。”

我点了点头，又说道：“嗯，咱们第一次见面，都随意一点，千万别硬找话题尬聊，毕竟咱们坐在一起吃饭，目的是为了填饱肚子。”

杨思思瞪了我一眼，随即对杨远航说道：“哥，别理他，这人就是一个刺头，咱聊咱的。”

杨远航很有风度的笑了笑，随即便和杨思思聊起了她离家出走的这件事情，不过他的态度却很开明，表示愿意支持杨思思留在这里体验不一样的生活方式。

无聊中，我又向一直沉默的叶芷看了看，她看上去有些心事，而她现在做的那个位置，就是不久前我坐过的。

……

片刻之后，杨思思又转移了话题对杨远航说道：“哥，有没有兴趣来大理做点投资？你不是一直对旅游行业很感兴趣嘛，大理旅游资源挺丰富的，真的特别适合做你进入这个行业的第一站。”

杨远航笑着回道：“你觉得做什么投资比较好呢？”

“肯定是开酒店啊。”

杨远航向叶芷看了看，回道：“这可不是我熟悉的领域。”

杨思思立刻会了意，又说道：“你是不熟悉，但叶芷姐熟悉啊……大理的旅游市场这么大，就算是做酒店，你们之间也不存在竞争关系；我反倒觉得，你们以后会有很多合作的机会，而且叶芷姐也肯定会给你很多建议的……是吧，叶芷姐？“

叶芷有点心不在焉……

杨思思又问道：“是不是叶芷姐？”

叶芷这才回过神，有点尴尬的看着杨思思，问道：“你说什么？”

杨思思特别有耐心的将刚刚的话又重复了一遍。

叶芷点了点头，回道：“我们欢迎任何人来大理，一起将这边的旅游市场做大。”

“你这语气也太官方了吧？”

叶芷有点尴尬，然后又将目光投向了我，大概是向我求助。

我终于放下了一直动个不停的筷子，说道：“那你要她怎么说？难不成说，你放心，尽管过来做投资，好坏都有我照应着，你一定会成功的，如果不成功，就完全是我的责任？……你也不想想，这动不动就是上亿的投资，谁能对谁完全负责？那说话留点余地怎么了？“

杨思思瞪着我，一副让我别坏事儿的表情，我完全没什么心理压力，又拿起筷子，伸向了刚刚才被服务员端上来的那道菜。

为了缓解这阵尴尬，杨远航接过了话，说道：“我现在做的事情和旅游行业完全就是两个领域，目前时机还不成熟，以后有机会再聊吧……今天是我第一次来大理，我先敬大家一杯，也借这个机会感谢你们一直以来对思思的照顾。”

我又收回已经伸出去了一半的筷子，然后拿起了酒杯……当大家的杯子碰在一起之后，我也有了一种感觉：叶芷和这个杨远航并不像自己想象中的那么亲密，虽然他们看上去确实是挺般配的。

同时，我也看得出来，杨远航很心仪叶芷。如果叶芷刚刚能给他一些比较肯定的承诺，说不定他真的能在这边投资做点什么，未必是酒店，他需要的只是和叶芷能够多接触的机会。

我不禁疑惑，如果杨远航也不是她的菜，那她到底喜欢什么样的男人呢？

第106章 劝说

我平复了一下之后，向老米回道：“行，我今天正好约了她吃中饭，待会儿跟她见面了，我就给你发微信视频聊天……”想了想，我又说道：“最近太忙，也没记得明天是外公的生日，待会儿我给你转1000块钱，你和我妈拿去给外公买点东西……这视频聊个天，哪能当生日礼物送！”

“老头想要什么，你自己不知道吗？……没什么比这个更实在的了。”

我没言语，老米又提醒我别把这事儿给忘了之后，便挂掉了电话。

看着眼前滔滔的水，我又想起了小时候，外公带我去河边钓鱼的一些往事，没想到这一转眼，他都已经八十岁了！我记得他和我说过，他这辈子要说遗憾，没有；要是我能在他闭眼之前，把自己的终身大事给解决了，对他来说就是锦上添花。

其实，老一辈人都是这么想的，我也自认为尽力了，可对于我们这代人来说，感情这东西是有枷锁的，可能是我笨了点儿，直到现在也没能找到冲破这层枷锁的办法。

我想着这些的同时，也给老米用微信转过去了1000块钱，对于现在的我来说，也只能用这种方式孝敬老人家了。

……

片刻之后，在酒吧忙完的桃子来到了我这里，她在我的身边坐下，点上一支女士香烟，才向我问道：“你们昨天晚上出去喝酒，到底和铁男说什么了？为什么他一回来，就跟变了一个人似的？”

“也没说什么，就是聊到了马指导这个人，然后心里觉得很对不起这哥们儿。”

“你们现在说这些是不是有点晚了？毕竟人家那边定金都给我们了。”

“人总是要在想起来某些事情之后，才能大彻大悟……前些天，我们确实都被之前的事情给弄怕了，可是当真平静下来后，你舍得这个客栈吗？……或者说，你们到重庆后，你所担心的事情就能完全避免？“

“我不知道你说这些是什么意思？”

“先不说你，就说我……你想想我来大理的前因后果。首先是汪蕾给了我19万，我拿着这笔钱，跟你们这几个朋友合伙做了这个客栈，现在客栈很有价值，我因为转让这个客栈赚了有40万，然后我拿着这笔钱回老家买房子，找女人；绝口不提，当初汪蕾是为了什么给我这笔钱的……你说，现在是不是就这样一个状况？”

“是。”

“站在我的角度，你认为我这心里过得去吗？”

桃子深吸了一口烟，却不开口说话。

我又说道：“说完了我，再说你……就算你现在去重庆了，又能怎样？……你的过去就摆在那里，这是谁也否定不了的事实！……你曾经的那些客人有多少会来大理？这俨然就是一个小概率的事情，如果他们中间有人来大理了，大理八千多家客栈、两千多家酒店，住进我们客栈的几率又有多大？……再退一万步，就算他们选择住我们的客栈，把你认出来了，你觉得他们会当众说出来吗？毕竟去混夜场，也不是什么光彩的事情，可能他们还是带着自己的家室来的，躲你还来不及，哪还敢把这事儿扒出来说？何况跟你也没什么过节，干嘛要对你不依不饶的。“

“所以呢？”

“如果你的过去在大理被人扒出来了，去重庆也一样……毕竟这是一个极小概率能发生的事情，如果真的发生了，只能说命该如此，你去哪儿也躲不掉！”

桃子在痛苦中用双手掩面，她哽咽着说道：“我就是太害怕了……其实我也知道，这事儿瞒不住一辈子。”

我拍了拍桃子的肩，安慰道：“你也别有这么重的思想负担……如果你实在不喜欢在酒吧里抛头露面，我们再请个调酒师就是了。”

桃子终于看着我，问道：“你们是真不打算转客栈了吗？……我们已经收了人家的定金。”

“如果大家都觉得这个客栈还能继续做……那就按协议赔偿呗。”

“这是不诚信的表现。”

“我知道，可谁也不能保证一辈子都不做让自己后悔的事情……不过这事儿我认，我们错了就是错了，赔偿金就是我们要付出的代价……关键现在是你的态度。“

也许是刚刚铁男和她吵的太狠了，再加上我这么一劝说，桃子终于松了口，她对我说道：“你让我想想吧。”

“嗯，早点给我答案，我也好早点给孙继伟答复，这事儿咱们拖的越久，就越不厚道。”

“我知道……”

……

跟桃子聊完了之后，我又给叶芷发了条信息，问她要在哪儿见面，她说，她来龙龛这边找我，这是她为数不多愿意主动来龙龛这边，我也因此省去了打车或是骑摩托车的麻烦。

二十分钟后，叶芷将车开到了我们客栈门口，在她打开车门的那一刹那，我也下意识往车里看了看，里面真的已经装了两只行李箱，所以我们在一起的时间，也仅仅只剩下一顿饭。

我向她问道：“今天准备开到哪儿休息？”

“昆明或者贵阳，看路况吧。”

“嗯，一个人开车要注意安全。”

“我是抱着一路玩回去的心态在开车，不会勉强自己一定要开多远。”

“那就好。”稍稍停了停，我又向她问道：“想吃点什么，我请你。”

“越简单越好。”

……

我叫了两份外卖，然后和叶芷坐在客栈门口的树荫下等着，等待的过程中，我又对她说道：“咱俩之间还有一件事儿没完。”

叶芷看着我：“嗯？”

我尽量让自己保持住平静，说道：“我爸刚刚给我打电话了，说我外公明天过八十大寿，他老人家对我没别的要求，就希望我能和我的女朋友陪他视频聊会儿天……”

叶芷一时没能反应过来。

我又说道：“他想看看你长什么样子。”

叶芷一副恍然大悟的表情，大概也才想起来，我们之间确实有事情还没有彻底解决掉。至少，在老米和一众家人心中，她还是我的女朋友。

我又对她说道：“本来我也不想麻烦你，想找个借口搪塞过去，可这个日子有点特殊，没办法不满足老人家的这点小要求。”

叶芷不语，我以为她不太愿意做这件事情，心中虽然有点失落，但也不想勉强她。

她却开口向我问道：“会不会有很多人在看？“

“嗯……估计七大姑八大姨们都不会缺席的。”

“我有点紧张！“

我知道这不算拒绝，便赶忙说道：“没事儿，你就当平常开视频会议……这事儿你肯定经常做的。”

叶芷又低头看了看自己的穿着，问道：“我穿这身衣服合适吗？……要不要换一件比较正式一点的？”

我第一次在叶芷身上看到了不果断，可是却让我感动，因为这足以证明，她心里并没有看不起我那些在山城里的穷亲戚们，相反她还很重视，这反而让我有点担心，因为我怕待会儿人多口杂，问她一些比较尴尬的问题，她却应付不了。

我对她说道：“别在意那些细节，他们也不会在意的……待会儿如果有人问你一些比较尴尬的问题，你就装作听不懂。”

叶芷点了点头。

我做了一个深呼吸，随即给老米发了个视频邀请……与此同时，叶芷也将自己鬓角的头发理了理，她看上去是挺紧张的！

我心里更加感激她，因为我知道她是个不喜欢交际的性格，却能为了之前没有完成的事情，去面对我那些很八卦的七大姑八大姨。

第107章 生离的感觉

我将手机固定在我们对面的树枝上，然后拉着叶芷往后面退了几步，我这么做的原因，是希望家里的那些亲人们也能够看到洱海，看到大理美好的一面。在我的内心深处，我是希望得到他们认同的，至少尊重我留在大理的选择，而不是因为我越来越大的年纪，而对我说三道四。

片刻之后，电话那头的老米接通了视频，和我刚刚想的差不多，那边的镜头下站满了一屋的人，他们的表情非常统一，除了期待还是期待，而当我看着这些熟悉的面容时，才意识到自己真的已经很久没有回过家了，印象中，我的那个表外甥还是个吃奶的孩子，可现在，已经会抱着我表妹的腿，用好奇的目光看着电话这头的我和叶芷了。

我先是向外公送达了生日祝福，然后又看了看身边的叶芷对众人说道：“本人不才，身边这位全世界最好看的姑娘，就是我的女朋友了。”

众人交头接耳，大致都是在夸赞叶芷好看的。我的虚荣心得到满足，心情也跟着好了起来，于是又对站在外公旁边的外婆说道：“外婆，你笑的时候收着点儿，假牙都快掉下来了。”

我这么一说，外婆更高兴了，她回道：“你让人闺女说几句话，我们稀罕着呢。”

叶芷的性格虽然冷淡，但还是在镜头下挥了挥手，然后又说了一句“大家好”。

众人七嘴八舌的问道：“姑娘你是哪儿的人呐？”

“上海人。”

“是在上海工作吗？”

“嗯。”

“做什么工作的？”

“做酒店投资的。”

“哟，那跟我们家米高还是同行呢，他现在不是也在开客栈嘛！”

又有人问道：“姑娘，你和我们家米高是怎么认识的呀？”

这些既没营养，又很老套的问题，让我丢掉了耐心，于是赶忙打断道：“你们可别弄得跟调查户口似的，这些问题你们私下问我爸就行了，他都知道……”说完，我又对叶芷说道：“明天是外公八十岁大寿，你给他老人家祝个寿，这才是正事儿。”

叶芷笑了笑，然后对外公说道：“外公，刚刚才听米高说起您过生日，所以没来得及给您准备礼物，待会儿我让米高给我个地址，一定给您把礼物寄过去……祝您老人家福如东海、寿比南山，也祝其他长辈和孩子们幸福安康。”

“闺女……你这可是太客气了，你能抽时间陪我们这些老人家唠叨几句，我们就很高兴了！“

叶芷还没来得及回答，我二姨便又对我说道：“米高，人家姑娘这么优秀，你可得好好把握住……你年纪也不小了，今年有结婚的打算吗？”

这句话说出后，像是在深水里引爆了一颗炸弹，顿时，所有人便都向我投来了关切的目光。

我没敢看叶芷，信口胡说道：“这才到哪儿啊，你看看，把人家姑娘给问的多不好意思。”

“男大当婚女大当嫁，有什么不好意思的？！”

“等时机到了，不用你们问，我自己就把喜帖给你们送过去了。”

“这话我们爱听！”

我又赶紧说道：“人家小叶挺忙的，待会儿还有事情要办，就不跟你们多说了……你们有时间来大理玩，我这边保证把你们招待的舒舒服服的。”

我说着就想关掉视频，却不想二姨又喊住了我，她对我说道：“米高，你别慌着挂视频，你跟人姑娘凑近点儿，我给你们拍张照片。”

“这就没必要了吧？！”

“太有必要了……你说，你们一年到头也不回一次家，好不容易跟我们视频一次，我们还不拍张照片留着做念想啊！……你赶紧的，一个大男人，哪有这么扭扭捏捏的？“

我向叶芷看了一眼，挺怕她会介意的，因为她的不配合会将大家都搞得很难堪！

这时，叶芷往我身边走了半步，她的身子与我贴在了一起，然后又面露微笑……

看到叶芷做好准备，我赶忙说道：“赶紧拍吧……她时间都是挤出来的，真的特别忙。”

“你看你俩怎么那么放不开呢，再靠近点儿。”

“再靠近就抱在一起了。”

“就是要你们抱在一起，这样才像一家人嘛！”

我顾及叶芷的感受，便向那个事儿最多的表妹，怼道：“一家人？你怎么不说我们是两口子！能不能尊重一下我们刚起步的恋爱关系？”

表妹又说道：“我们都不介意你撒狗粮，你就有点风度嘛……再说了，哪有情侣之间是不互相拥抱的。”

我侧身向叶芷看了看，她却示意我别看着她，等我回过头时，她已经挽住了我的手臂，然后微微靠在了我的肩膀上……

一阵风，掠过海平面，恰到好处的吹来，她的长发便落在了我的脸上……

轻柔的触感，让我掉入了梦境里，一阵恍惚。

画面似乎在那边定格，叶芷也离开了我的身体，然后又和大家说了一些比较客气的话，当听到一声声“再见“传来，我才回过了神儿，又赶忙切断了视频。

一切就这么归于平静，我却有了一丝紧张的感觉，我希望叶芷不会介意我的家人，他们确实是有点爱闹。

叶芷在礁石上坐了下来，她背对着我问道：“你其实也不是真的想请我吃个饭，只是想我留下来帮你这个忙，对吗？”

我迎着海风向她走了过去，然后将手机递到她面前，说道：“你看手机上的时间记录，我发微信约你吃饭的时候，是十点半，我爸给我打电话是在十分钟之后……你千万别误会，我是诚心想请你吃饭的。”

“嗯。”

叶芷应了一声，便陷入到了沉默中，而片刻之后，我们叫的外卖也到了……我以为吃饭的时候，我们还会说一些跟告别有关的话，可是叶芷却一直将沉默持续到了她临走前。

我的手上捧着我们刚刚吃完的饭盒，她已经站在了自己的车旁，我知道她是准备走了。

这时，她才终于开口向我问道：“如果以后再有类似的事情，你准备怎么办？”

我知道她说的类似的事情，是指我们刚刚经历的，我笑了笑对她说道：“你放心走吧，总会找到办法的……就像当初请你配合我演这出戏一样。”

“你怕他们知道真相之后会失望吗？”

我将餐盒扔进了手边的垃圾箱，点上一支烟之后，才回道：“怕……所以我只能让自己变得更优秀，然后让他们相信，我还会找到和你一样优秀的女人。”

“你是这么理解男女之间的感情的吗？……一定要拼个势均力敌，才算是爱情？”

“爱情不就是一场战争么？……只有双方站在同样的高度，才能持久下去。”

“你有没有想过，你看到的也许只是爱情的其中一面，有些人在一起，并没有你想的那么复杂，但是他们也会很开心的一直走下去。”

我沉默了许久，才抬头看着她，回道：“希望有这样的爱情吧。”

“会有的。”

叶芷说完之后，便打开车门上了车，她就这么开车走了……我却忘记叮嘱她，路上一定要注意安全。

……

坐在我们之前坐过的地方，我将手上的烟吸完，才猛然想起，她刚刚应该是在说我和杨思思，她在鼓励我用一种平淡的眼光去接受自己和杨思思之间的种种。

我就知道杨思思是一种藏不住的性格，她应该什么都和叶芷说了。可是，这样的鼓励对我来说，却并不受用，因为在我看来，爱情就是一场战争，我曾经溃败在陆佳的脚下，所以吸取了教训的我，总习惯为自己和对方做一点保留。

……

叶芷已经走了很久，我还在那块礁石上坐着。这段时间中，我又抽了两支烟，大脑里也同时想了想和爱情有关的东西，可是却一点头绪也没有。

拿起手机刷了刷朋友圈，发现那个怂恿我和叶芷抱在一起的表妹，在五分钟之前发了一条有照片的动态，她这么说：“未来的嫂子和表哥……嫂子真是美出天际了，有么有？……祝福他们能一直走下去！”

照片中，叶芷挽住了我的腰，与我相依，她的发丝落在我的眉眼之间，洱海就在我们身后一片碧蓝，看上去文艺的不行。

我先是为这条动态点了一个赞，然后又将照片拷贝到了自己的手机相册里，我多看了几眼，心中忽然感到无比孤独……因为刚刚还在身边的人，此时已经远去；可谎言却留在我的身上，一直存在。

我比谁都清楚，她并不是我的女朋友，而这出戏，随着她的离开，也终于被结局了。

我将心里的刺挑出来，然后叼着烟，抬头看了看，阳光刺眼；低头避开，又看见自己的影子孤独的倒映在海面上……

也许，这就是生离的感觉吧。

第117章 求你一个事情

离开这个观景台之前，我给杨思思回了信息：“不用为我担心，在开这个客栈之前，我就已经做了最坏的心里打算，现在离最坏的状况还差了点儿，所以也没什么不能承受的……你呢，回上海后的感觉是不是很不错？“

这条信息发出去之后，我便上了自己的车，然后开始了这段极其漫长的路程，我估计，在没有堵车发生的情况下，也得过了明天中午才能回到大理。

晚上七点半的时候，我到了贵州境内一个叫盘州的城市，我先是找地方吃了个晚饭，而直到这时，才腾出时间来看杨思思给我回的信息。

她说：“在上海当然很舒服了，每天不用起早贪黑的接客人，想买什么也不用克制自己；最最喜欢的，还是那种可以睡到自然醒的感觉。“

“这不就对了嘛，上海是水，你是鱼，回上海才是你最正确的选择。“

“那你呢？上海对你来说，又是什么？”

“刀山火海。”

“大理才是刀山火海吧，你想想看，你在上海的时候，也就是有点穷，但生活算是风平浪静的吧；到大理后，遇到的都是些什么事情呐？！”

“你这在上海还没站稳脚跟，就又开始说大理的坏话，是不是太善变了？”

“我说的是大理对于你，我没觉得大理哪儿不好啊，要是我爸妈愿意给我个几千万让我在大理挥霍，我还是觉得大理比上海好，我讨厌的只是那种在大理要自己养活自己的感觉。”

“那你藏的够深的啊，我一直以为你挺享受那种自力更生的生活呢！”

“追求不劳而获是每个人的天性，只是绝大多数人没那种命而已……当然，自力更生是一种光荣，但不劳而获也是一种运气，两者都不是坏事儿。”

“那你挺牛的，想自力更生的时候就在大理做个前台，不想自力更生的时候，回家低个头就可以接着不劳而获，两种生活状态，你算是做到切换自如了！”

“那是，彪悍的人生不需要解释。”

“那你继续彪悍吧，我先吃饭了。”

“你现在到哪儿了？”

“盘州，今天在这里休息一晚上，明天回大理。”

“敢不敢开到昆明？”

“还有二百多公里路呢，我开到那儿干嘛？”

“给你个惊喜，如果你认为是惊喜的话。”

“你不会是在昆明吧？”

“我有病，我去昆明干嘛？……”

“那我实在是想不到你能把什么惊喜给弄到昆明去，这太玄乎了！”

“只要你起了好奇心，我相信你一定会去的。”

“你不说，我还真不想去。”

杨思思没有再回复我的信息，我却被她一贯的神经质给弄得心神不宁……想了想，自己还没有订住的宾馆，开到昆明也不是不可以，而我一点也不介意被她给耍了，反正这个夜都是孤独，住在盘州或是昆明也没什么区别。

……

将吃饭的钱付给了老板之后，我便又驱车上了高速，然后开始了这一段将近300公里的路程。路上，我接到了家里二姨打来的电话。

我戴上蓝牙耳机之后，向她问道：“二姨，有事儿吗？”

“米高啊……二姨求你一个事情行不？”

“一家人你可别和我用求这个字。”

“那二姨就当你答应了啊！”

“你先说说看，我能帮到的，一定帮你。”

二姨笑道：“这不，你弟弟大学刚毕业嘛，我跟你姨父合计了一下，我们花了这么多精力和财力供他读到大学，也不是为了让他以后留在小县城的，所以想让他到上海见见世面……”

二姨欲言又止，我又说道：“你是不是想让我给戴强（表弟的名字）一点建议？“

二姨终于开口说道：“你在上海待了这么久，你的建议肯定要听的……要是你能在工作上再给他出把力，那就更好了！”

“我能出啥力啊？我人都不在上海了。”

二姨又笑着说道：“你看你这孩子，你女朋友不是在上海嘛，而且还是做酒店投资的，这不是正好能和戴强的专业对的上！……你看，能不能让小叶给戴强安排一份工作，这样有个自家人在身边照应着，我们也才能放心让戴强去上海，是不是？”

我这才反应过来，然后心中涌起一阵说不出来的滋味，关于上海这座城市，我看到的是一种前赴后继的麻木，大家似乎只知道那里的机会多，却根本不考虑生活成本，而真当你一头扎进去了，才会发现这座城市是多么的现实和残酷。

我终于开口回道：“二姨，我跟你说句掏心掏肺的话，戴明真的不适合上海这座城市……”

二姨不等我说完，便很不悦的打断道：“米高，你都还没有和你女朋友提这个事情，就忙着拒绝了……是不是真的有了女朋友就忘了我这个二姨了？”

“不是，我不是这个意思……”

“米高……算二姨求你了，行吗？……你想想二姨一家有多难，我十年前就下了岗，跟你姨父在县城里面开了一个熟食店，辛辛苦苦总算是把戴强培养到大学毕业，可你姨父的身体又不好了，重活儿什么的都干不来，外面就开始讹传他得了什么传染病，都不敢来我们熟食店买东西，也不知道这个熟食店还能撑多久！要是不赶紧让戴强找份像样的工作，我们这个家可怎么办呐！“

我心里一阵难受，因为我知道她说的是实情，稍稍思虑之后，我终于对她说道：“你让戴强和我说几句，我想听听他的想法。”

“戴强在外面出摊儿呢，我这就让他给你打电话。”

“这么晚了，他出什么摊儿啊？”

“现在生意不好，这些卤的东西卖不掉容易坏，他就弄了个三轮车去城北那边卖了……那边不是熟客，也没人说你姨父有传染病，生意还好做一点。”

说完，她又说道：“你等等啊，我这就让戴强给你打电话。”

……

片刻之后，戴强便给我打了电话，我主动对他说道：“小强，你的事情二姨都和我说了……别的我也不想多问，只想问你一句，真的很想去上海吗？”

“想，我在这个县城里面活得太压抑了，每天看着我爸妈唉声叹气，又不知道怎么才能给这个家分担点压力……我去找过工作，县城里根本就没有好的酒店，有几家倒是愿意用我，可工资才2000多块钱，我知道以后一个家庭的担子肯定都会压在自己身上，所以一想到只能拿这么一点工资，我心里就特别绝望？！”

“你对上海了解吗？“

“不了解，可是我年轻啊，我有很多次可以重头再来的机会。”

“戴强，你不能这么想……我们这种家庭出生的孩子，压根就没有多少可以重头再来的机会，我不太赞成你去上海。”

戴强言语中有点激动：“我想去……我真的不怕吃苦……哥，你就帮帮我吧，我不会给你丢脸的。”

我一阵沉默，心里也同情这个血浓于水的弟弟，可是我该怎么和叶芷开口呢？我骨子里是不太愿意让她帮忙的。

一番思想斗争之后，我还是自我妥协了，因为我了解戴强，他确实是个踏实肯吃苦的好青年，就算去叶芷那里，多少也是会有贡献的，所以这也不算是给叶芷找麻烦。

我终于开口说道：“行吧，你待会儿往我微信上发一份你自己的简历，我帮你试试看。”

“好咧，哥……只要你愿意帮我，嫂子那边肯定也不会有意见的……那天视频聊天的时候，我都看见了，她对你挺好的！”

我立刻便纠正了他：“戴强，你可千万不能有这样的想法，凡事都得靠自己……因为这个世界上没有谁一定要对谁好的义务……今天她是你嫂子，明天可能就不是了。”

我之所以这么说，是因为心里已经做好了准备，我想找个合适的机会，把这个误会向家人澄清，我不可能永远和叶芷保持这种虚假的情侣关系，而这才是我们之间真正的麻烦。

第119章 夜会

杨思思信誓旦旦说着待会儿会有一个大大的惊喜时，这个惊喜已经在我的心里演变成了惊吓，我几乎可以断定，她真的敢给我找这么一个不三不四的女人来，而我现在只想一个人睡觉，因为这两天在心理上所遭受的创伤，已经让我感到非常疲惫了。

我又给杨思思回了信息：“别闹了，行吗？……我明天还要起早赶回大理，真的吃不消了。”

杨思思不回信息。

我按捺不住，又拨打了她的电话，却是无法接通的语音提示。我算是看出来了，这次她就是憋着坏冲我来的，我而也看低了她对于恶作剧这件事情的兴趣，我就不该把自己的房间号告诉她的。

我将那盒吃完的海鲜粥扔进了垃圾篓后，便站在窗户口打开了窗帘，深夜的街道看上去冷冷清清，这让我根本感觉不到有谁要来的蛛丝马迹。

站了一会儿之后，我又觉得，她给我叫了一份外卖，恐怕只是为了虚晃一枪，实际上根本就不会有小姐来，而她所为的就是让我坐立不安。

想明白了之后，我便在门外挂上了请勿打扰的牌子，然后又钻回了被窝里，想尽快结束掉这个有点折腾的夜晚。

……

就在我进入到迷迷糊糊的状态时，又传来了一阵敲门声，我本能的用枕头捂住了自己的耳朵，下一刻便一惊，从床上坐了起来，然后想起了杨思思说的那个大大大的惊喜！

“谁啊？”

门外的人不应答，却好像又用脚对着门踢了一下。

我打开了灯，又一连问了两声，对方还是没有给我任何回应，但敲门的声音却越来越大了……

我趴在猫眼处看了看，对方明显藏了起来，只看见一双穿着白色鞋子的脚伸了过来，然后又对着门踢了两脚。如果这是小姐的话，也太没有职业素养了，而我已经视此为挑衅。

在我打开房门的同时，那只脚也向我踹了过来，我下意识擒拿住，然后便看见了杨思思那张带着惊恐的脸，她向我问道：“你怎么变成这副鬼样子了？“

我比她更吃惊，也问道：“怎么是你？“

“能不能先把我放开来再说话？”

我低头一看，杨思思的腿正被我给擒在腰间，距离上，对于我们两个并不是男女朋友关系的人来说，显然是很不道德的……

我赶忙将她松开，然后又打量着她，她看上去比之前要成熟了一些，因为她没有扎丸子头，却拉直了头发，可性格和以前还是没什么两样，依旧是爱搞惊喜和浪漫。

……

杨思思进了房间，然后坐在床上，我则站在衣柜的旁边，和她保持了一个还算正常的距离……

我点上了一支烟，企图让自己快速的平静下来。说实话，这种孤男寡女共处一室的场景，我并没有特别强大的心理能力可以驾驭住，尤其在这朦胧的灯光下，一切都是隐隐约约的，更是在内心开启了很多不堪的想象……

她终于开口向我问道：“你脸怎么了？”

“我说被人揍了，你信吗？”

“不信，你不是说，你从出生那天起，就没有吃过败仗么。”

“所以是一不小心摔出来的……”

“那你真够惨的呀……心里憋了一肚子气不说，脸也肿成猪头了！”

我下意识看了看镜子里的自己，然后转移了话题，说道：“你别管我是不是猪头……你是怎么跑到昆明来的？”

“我是天使，想去哪儿就去哪儿。”

我伸手从电视柜上将那盒避孕套拿了起来，然后又扔到她面前，说道：“来，解释，解释这是怎么回事儿？”

事实证明杨思思也是会害臊的，她看了我一眼之后，回道：“你房间里的东西，干嘛问我怎么回事儿！”

我冷着脸，问道：“会用吗？就和我玩这出。”

“你管我会不会用，反正我也用不上。”

“咱俩到底谁怂？”

她有点露怯的说道：“我要说你怂……你会把我怎么样啊？”

我又往避孕套上看了一眼……本以为能吓住她，却不想，她又哈哈笑道：“看你现在的样子，我就感觉自己在和一个猪头说话……我特别想笑，所以你什么都别对我做，我会笑场的！”

“我能掐死你吗？就现在。”

“我不想死在一个猪头的手上，我想死的体面一点……”

杨思思说完之后又憋着笑，而我也在这种微妙的气氛中感到了一丝丝的不适应，我走到了窗户边，然后拉开窗帘，以沉默的姿态俯视着在路灯下无限延伸的街道。

“流星……米高，流星……快看！”

我抬起头，一颗流星在我的视线中消失，另一颗流星又划破天空掉了下来……

杨思思站在了我的身边，她闭上了眼睛，似乎在许愿……而我却没有找到浪漫的感觉，反而想了很多像流星一样从我生命中一闪而过的人。我问着自己：他们是否正以另外一种形式，在另一个地方永恒着？

恍惚中，杨思思对我说道：“米高，我没骗你吧，今天晚上真的有流星雨！”

“挺壮观的。”

“你许愿了吗？”

“许了也不灵。”

“你要相信奇迹，这是一个每时每刻都会有奇迹发生的世界……”

“死了的人，能活过来吗？”

杨思思愣了一下，问道：“谁死了？”

“我们都有死的那天……”

“用得着这么悲观么？”

我躺回到床上，然后顺手将烟头按灭在了烟灰缸里，这才转移了话题对她说道：“说吧，为什么突然来昆明了？”

杨思思的面色变得严肃了起来，片刻之后才对我说道：“你们能用这个客栈赚钱的时候，怎样都无所谓……可当客栈真的开不下去的时候，我不是那种还能坐的住的人……虽然我没有能力去改变什么，但是我可以回到大理陪大家一起走完这段路……也许这些话，你听了会感到矫情，但我就是这样一个人。”

“不矫情。”

杨思思看了我一眼，没有再说话，我在沉默片刻之后，又对她说道：“你回大理了，那你去国外的事情怎么办？”

“我会去的，但不差这几个月。”

“嗯。”

“那你愿意把我带回大理吗？“

我抬头看着她，再次点上一支烟后，才点了点头。

杨思思终于笑了笑，说道：“如果你被我这种不计前嫌的精神感动了，你就赶紧带我出去好好吃一顿……我从下飞机到现在，还没来得及吃东西呢！”

……

麦当劳24小时营业的店里，我和杨思思选了一个靠窗的位置，我只要了一杯能有助于睡眠的牛奶，她却一点也不怕胖，一口气要了两个套餐，一副胃口和心情都不错的样子。

等餐的时候，她又向我问道：“你脸上的伤，到底是怎么弄的……你可别糊弄我了，这肯定不是摔出来的。”

“挨别人揍了。”

“谁揍的？”

“你这是要帮我报仇雪恨？”

“我去谢谢他们啊，他们做了我一直想做，却没有能力去做的事情。”

我没有言语，杨思思却又面露心疼之色，问道：“是不是很疼呐？”

“我要是说疼，你是不是更高兴？”

“不会……我去药店给你买一瓶跌打水，你要是真挨别人揍了，肯定不止脸上这点伤。”

“这么晚了，哪还有药店开着门……别去了，好好把饭吃完，然后回宾馆睡觉。”

杨思思特别执着的回道：“有，我刚刚看见一家24小时营业的药店……你等着啊，挺近的，我一会儿就回来。”

她说着便拿起自己的手提包向外面走去，看着她匆匆离去的背影，我心里像是打翻了五味瓶，继而特别想用更好的举动去回报她……可想了想便又压制了这种冲动，因为我能给的她不缺，她想要的，我也未必给得起。

第126章 没有冬天的城市

到了客栈，桃子一个人兼顾着酒吧和客栈，却不见杨思思的影子，我向她问道：“怎么就你一个人在客栈，杨思思呢？”

“一大早就出去了，也不知道在忙什么……要不，你给她打个电话吧，问她回不回来吃中饭。”

“我问问。”

我说着便拿起手机拨打了杨思思的号码，在她接通后，我向她问道：“在哪儿呢？”

“到处逛着。”

“回不回来吃饭？”

“你们吃吧，我今天不回去了。“

“什么意思，晚上也不回来了？”

“有这个可能。”

“你在外面玩，我不反对……但是别夜不归宿，行吗？”

“你是在关心我，还是在教训我呢？”

“教训你。”

“你又不是我爸妈，凭什么教训我？”

“我是你老板。”

“你腻不腻啊，天天说自己是我老板……我告诉你吧，这次回来，我压根就没想过再从客栈领工资，也没有把自己当成是客栈的员工，所以老板这个说法，你还是别和我提了，我已经把你给炒鱿鱼了。”

“我日，这是真从家里坑了点钱，说话都变硬气了啊！”

“是，我不用再对你低声下气的了。”

“你什么时候对我低声下气的了？”

“从你在我面前自称老板的那天开始……”

“你这搞迫害的本事还真是见长啊！”

“行了、行了……没工夫和你说废话，我挂了。”

“晚上记得回来。”

杨思思压根就不理我，她很果断的挂掉了电话，我则郁闷了好一会儿，才又向桃子问道：“马指导呢，怎么也不在客栈？”

“白露有个姐们儿今天结婚，马指导去做演唱嘉宾了。”

“难怪客栈这么冷清……铁男呢？“

“他啊，他去下关拿货了，咱们酒吧这两天生意不错，好几种洋酒都没货了！”

“你给他打个电话，问他什么时候回来。”

“你找他有事儿？”

“没什么事儿，就是想找个人喝两杯，今天挺闲的。“

桃子点头，然后给铁男打了电话，却得知铁男被酒行的老板留在下关吃中饭了，所以今天中午也不在。

我倍感无聊，自己一个人拿了一瓶啤酒，在酒吧靠窗户的位置坐了下来，等了差不多半个小时，桃子才将饭菜端了过来，然后也拿来一瓶啤酒陪我喝了起来。

虽然无聊，但我觉得这才是在大理应该要过的生活，我们可以因为无聊而去接触很多新鲜的事物，这和被生活压迫着去学习，是两种截然不同的感觉。

阳光有些刺眼，但我还是盯着那艘在洱海上漂泊的行船看了一会儿，然后才拿起啤酒罐示意桃子走一个。

桃子与我碰了一个之后，又将窗户打开了一些，一阵微凉的风便迎面吹来，吹动了白色窗纱的同时，也给人带来一阵神清气爽的感觉。

桃子闭了闭眼，享受过这阵难得的轻松之后，又满是感慨的对我说道：“有时候觉得，就这么无所事事的在大理待一辈子也挺好的，我特别喜欢闲下来的时候，就坐在现在这个位置，喝一点酒、看几本书，完全不用担心时间是怎么从自己身上溜走的，甚至有时候想起在夜场赚钱的日子，都觉得是另一个自己经历的，跟现在这个自己，一点关系也没有。“

我点了点头，也带着一些感慨回道：“如果能在大理找到一种正确的生活方式，每天都可以活得这么轻松！”

“这应该就是蕾蕾所追求的……”稍稍停了停，桃子又笑道：“呵呵……谁不希望过这样的生活呢……苍山下、洱海旁、一个客栈，一条狗，一本书，一杯咖啡，选一个爱的人终老一辈子！”

“你已经实现了。”

“是啊……至少曾经实现过，人不能太贪心。”

桃子说着又环视着这个客栈，她的脸上露出一丝不舍的表情。此刻，我们心里都知道，我们终究是要和这个客栈说再见的，可遗憾的是：我们却深深喜欢上了这个客栈带给我们的生活方式。

我也追随着桃子的目光看去，发现马指导在院子里种下的花，竟然有一大半还开着，而现在已经是寒冬季节，又看了看自己身上穿着的薄外套，才想起，大理是个没有冬天的城市……

……

吃完饭，桃子收拾了一下之后，我便抱来了自己的笔记本，并将最近拍摄的一些图片整理了出来，然后发了一篇长微博，记录了客栈从开业到现在的点点滴滴。

一些粉丝表示，看完这条图文并茂的微博，更想来我们客栈看看了，并且很热心的转发了这条微博。半天的时间，微博因为大家的转发而增加了20多个粉丝，虽然不是很多，但我却感觉到了满足。因为每一个在微博关注我们客栈的人，内心都与我们有着一样的情结；要说，能和志同道合的人们，聊自己的追求和兴趣，才是人生真正的享受。

黄昏的时候，我又陪几个刚刚在客栈住下的客人聊了一会儿天，我免费送了他们一壶茶，他们特别感谢我的热情，而我也在他们的感谢中，产生了一种实现自我价值的满足感；相比于此，我更喜欢听他们从远方带来的故事……

不知不觉中，夜色便降临了，客人们都去了繁华的古城，酒吧又冷清了下来……

看着海对岸亮起的各色灯光，我的心里便开始担心起了杨思思……

要说大理，白天美的像是一幅画卷，可晚上就是实实在在的迷乱，各式各样的鸟人会想尽一切办法在酒吧里找消遣，找快活，这里面更不排除有心怀不轨的，杨思思要是和他们混在了一起，肯定没什么好下场。

……

我终于按捺不住，对桃子说道：“你给思思打个电话，看看她怎么还没回来。”

“你自己打呗，你又不是没她的电话号码。”

“我和她说不了两句话，她就不耐烦了……没法沟通啊！”

“你得拿出一副你关心她的样子出来，她不会不耐烦的。”

“我还不够关心她？”

“你得表现出来。”

“要怎么表现，才算是表现出来？”

“乖啊，你自己琢磨……302的客人还等着我给他调杯鸡尾酒送过去呢。”

桃子说完便不再理会我，而我有点郁闷，要是打这个电话吧，感觉是在自找没趣；要是不打吧，还真有点儿担心她。

纠结中，我给自己点上了一支烟……

快要吸完的时候，手机一阵震动，我快速拿起，却发现是戴强给我发来的信息：“哥，我已经和嫂子见面了……不得不说，你实在是太有眼光了！嫂子本人比视频里的还要有气质。”

“紧张吗？”

“特别紧张！”

“特别紧张就对了……你自求多福吧。”

“什么意思？”

“她是个很不喜欢聊天的女人……你会从开始尴尬到结尾。”

“她也尴尬吧？”

“她？……她不会的，她有一种把谁都能当成是空气的能力。”

“那我就先把自己当成是空气。”

“你这招以毒攻毒不错！”

“哈哈……对了，哥，我有个问题想问你。”

“问嘛。”

“你和嫂子一个在上海，一个在大理……你们没有想办法解决这个问题吗？这也离的太远了！”

我又点上了一支烟，心中权衡着要不要借这个他问起的机会，把这个事情给解释清楚了，虽然叶芷没有表现的很排斥，但是这么让戴强误会着，终究是会给叶芷带来负担的，而且我的心理上也觉得非常别扭。

我终于回道：“你既然这么问了……我就实话和你说了，我当时为了应付我爸，才找叶芷装了我的女朋友……你嘴给我严实一点，别在我爸妈面前说露陷儿了，知道吗？”

“哥……别开这么大的玩笑，好吗？……我有点接受不了。”

“都市剧里不都是这么演的嘛，你有什么接受不了的？”

“落差太大！”

“少废话……以后别嫂子嫂子的乱喊。”

戴强一连发了好几个落泪的表情，问道：“那我喊她什么？”

“叶总。”

“唉……怪不得托你给我在上海找份工作，你会这么为难呢，原来她不是我的真嫂子啊！”

这条信息之后，我没有再回复戴强，我的注意力又放在了直到此时还没有归来的杨思思身上，这个点儿正是酒吧开始躁动的时候，可能我再晚打一会儿电话，她就会被不三不四的男人给勾搭住。

我真是这么想的，因为上次和马指导、铁男一起去撸串的时候，见过很多这样以男女组成的浪荡队伍，我动一动脚趾，都知道他们撸完串后，会去干什么。

第127章 监视

我看了看时间，此时已经是晚上的八点半，可杨思思却一点要回来的动静也没有。因为桃子已经明确表示不会帮我打电话询问情况，所以我又走到院子里，对正在和客人聊天的铁男说道：“跟你说个事儿。”

“忙着呢。”

“不耽误你多少时间，借一步说话。”

铁男跟客人交待了一下，然后随我走到了门口，他叼上一支烟，对我说道：“有话赶紧说，客人等着我回去聊天呢。”

“我觉得客人不是很有兴趣和你聊……”

“你这话什么意思？”

“你给杨思思打个电话，问她什么时候回来。”

铁男甩了甩手上的烟，怒道：“这他妈有逻辑上的联系？”

“必然有联系……其实，我就是想提醒你，在搞好客户公关的同时，也要对员工的安全问题负责，这两碗水，你要是端不平，你就不是一个合格的老板。”

“神经病，她一这么大的姑娘，去哪儿玩我能管得着？……再说了，你不是天天在她面前自称老板嘛，你干嘛不给她打。”

“她把我给炒鱿鱼了……就中午那会儿的事。”

铁男吸了一口烟，一副恍然大悟的样子，然后贱笑道：“我明白了，你给她打过电话，她没给你好脸色。”

“可不是嘛……！”

“这事儿我可不管……我怕她把我这个老板也给炒鱿鱼了。”

“兄弟，能不能不说风凉话？”

“能，但这事儿谁想管，谁管……”

铁男说完便转身要走，我拉住了他，他打掉我的手，又特孙子的说道：“哪儿凉快，哪儿待去，别碍着我跟客人聊天。”

“你最好以后别有事儿求我。”

“您尽管放一百二十个心，这样的事儿，我肯定不会求你的……因为我压根就没你那么怂！”

“你他妈的。”

铁男不理会我爆了一句粗口，他回到客人那一桌，又开始天南地北的聊了起来。

我算是看出来了，他和桃子就是一个德行，要不然也不会成为两口子！

……

我很是没趣的回到酒吧，然后给自己点上了一支烟，心中不免为杨思思感到悲哀，因为她把这个客栈的谁都当亲人，可最后关心她的却只有我这么一个。

我劝自己大气一点，劝了大概十来遍，终于从桌子上拿起了手机，然后又一次拨通了杨思思的电话。

她在片刻后接通，随之而来的还有一阵极其劲爆的酒吧音乐，我没什么可猜的了，她就是在酒吧里面鬼混。

她很是不耐烦的问道：“你老给我打电话干嘛？……真够烦的！”

“在哪个酒吧呢，我也去喝两杯。”

“这儿不欢迎中年人。”

我捏着嗓子回道：“姐姐，我不是中年人，我毛都还没长齐呢！”

“你恶不恶心呐？！”

“不恶心，姐姐。”

“我就没见过你这么不要脸的人。”

“能开阔你的眼界，是我的荣幸。”

“去死吧。”

在我厚着脸皮的时候，我的心态会出奇的好，所以就算被她给骂了，也是不急不躁的回道：“你要还在酒吧鬼混，咱俩指不定谁先死呢！”

“懒得理你。”

杨思思说完又挂掉了电话，我却真有了火气，我仿佛能看到她在酒吧里和一群不三不四的男人混在一起，然后被人在言语上占便宜；胆儿大的，说不定还会摸她两下，这我可是见得太多了，远的不说，就铁男没有认识桃子之前，也是这样一个下流货。

她要是在清吧还好一点，毕竟去清吧里玩的，多少还会把自己当成是文艺青年，即便是见到美女，为了体现逼格，也会把持一会儿，先谈谈理想，谈谈人生什么的；可混嗨吧的那帮孙子，骨子里就有禽兽的基因，他们闻着美女的味儿，尤其是落单的，就更管不住自己的裤腰带了。

我没说瞎话，我见铁男这么干过，他只用了半个小时，就把人一小姑娘给骗上了床，还不愿意负责，害的人小姑娘临走时，痛哭流涕，说在大理啥都没看着，尽看见禽兽了！

当然，这也是在认识桃子前，但禽兽个物种，向来是前赴后继的，所以一个铁男倒下了，还有千千万万个铁男在蠢蠢欲动！

这样的危机感，终于让我坐不住了，我在随后便骑了铁男的摩托车，然后往古城的方向驶去。

……

我将摩托车放在人民路的外面，然后步行进了酒吧街，我有信心找到杨思思，因为这条路上只有四五家嗨吧，所以目标并不大。

我就这么从人民的上段走到了中段，然后在一家名为“坏猴子”的酒吧门口停下了脚步，而这家酒吧也是人民路上为数不多，有一整个乐队在做表演的酒吧，他们专门演唱一些国外的重金属音乐，所以也吸引了很多外国人在这里消费。

我感觉杨思思应该在这里，因为刚刚和她通电话的时候，电话那头传来的也是类似这种重金属音乐，而且我还隐隐约约听见有人在说什么“猴子、猴子”的……

果然，杨思思就坐在靠窗户口的第二排位置，她身边也真的围了不少二岁出头的小青年，杨思思与他们相谈甚欢，所以时不时有笑声从他们那桌传来……

我知道杨思思不会给我好脸色，所以我也没有贸然进去，而是坐在对面的小吃摊子上要了一份烤米线，然后努力制造出一副偶然相遇的假象。

我时不时会向杨思思那里看上一眼，那些小青年倒还算规矩，并没有对她有动手动脚的行为，倒是杨思思将手搭在其中一个人的肩上，一直有说有笑。不过，这样的画面并没有让我沉不住气，因为对于他们这个年纪的年轻人来说，喝高兴了有这样的举动也很正常。

烤米线上来之前，我又向杨思思那边看了一眼，没想到她也在同一时间看了过来，我们的目光结结实实的碰在了一起。

我夹着烟对她笑了笑，她很嫌弃的看了我一眼，然后又将注意力放回到了那个一直与她聊天，且长的有点帅的小青年身上。

我并没有太在意，我的目的只是为了让她别夜不归宿，她爱这么玩，是她的自由，所以我也放缓了看向她那一边的频率……

下一刻，我从口袋里拿出了手机，然后一边吃着米线，一边看起了今天发生的热点新闻。

这时，戴强又给我发来一条信息，他说：“哥，嫂子没你说的那么冷漠吧……虽然是有点不太爱交流，但我和她说话的时候，她都听的挺认真的。”

“你和她聊什么了？”

“你初中那阵子的事情，你不是和大宇还有三害，成立了一个青龙帮嘛。”

“后来，被校长改成了青龙学习小组那事儿？”

“对啊……她笑了两次，还说你从王者变成了青铜……这算是会聊天吧？”

“还凑合吧……你确定你没和我谎报军情？”

“我像是说瞎话的人嘛……我估计她只是对你的事情有兴趣。”

“那她知不知道，我已经把自己和她装情侣这事儿给说穿了？”

“我没和她提。”

“为什么不提？”

“就算是个假嫂子，但我还是会有亲切的感觉，和她聊一些家里的事儿也不觉得有什么别扭的……但如果对面坐的是叶总，就没那么自在了……心理上会觉得有压力。”

“你这是自欺欺人！”

“我不这么认为，凡事皆有可能……说不定哪天，她就成了我的真嫂子呢！”

“雷劈中你十回，她也没有一点做你真嫂子的可能性。”

这条信息发出去之后，我就被自己的行为给逗乐了，我实在是没有必要和戴强这个愣头青较劲儿，他不知道叶芷的实际情况，难道我还不知道吗？

她的生命中，有一个让她苦等了这么多年的男人，对于一个正值青春年华的女人来说，需要多大的爱意才能坚持的下来。

从这点来说，她应该是个很完美的女人了，因为她没有被社会的污垢所腐蚀，她爱的很独立也很骄傲……反过来看我，早就他妈不相信爱情啦……我要的只是一种凑合的爱情，凡事凑合就好。

试问，这样两种截然不容的爱情观，到底需要怎样的奇遇，才能让我们真正走到一起？

或者，我压根就不该去想这些，这会让我产生一些自卑感，这种自卑感与物质上的差距倒没什么太大的关系；我只是觉得，爱情这个东西，在我的精神层面，已经变得很低微了，一句凑合，就已经能够概括它的一切。

……

这么分神了一会儿之后，我又向“坏猴子”酒吧看去，却发现杨思思已经不在刚刚的那个位置上，而那几个围着她的小青年也一起消失了。

我心中顿时有了一种不太好的预感，就算我信得过杨思思，也信不过那帮小青年，他们可怀着呢，专骗杨思思这种没心没肺的姑娘。

这时，我也顾不上点的东西，还有一大半没吃。赶忙结账，然后又问了“坏猴子酒吧“的服务员，他告诉我，杨思思跟那个聊的最投机的小青年去了叶榆路的方向，其他人则去了洋人街。

也就是说，此刻的杨思思，正和那个有点帅的小青年单独在一起，而坏就坏在这个单独上，这种套路我见的太多了，因为铁男没认识桃子之前，就是这么泡妞的，而叶榆路还真是个客栈扎堆的地方，要真是奔那儿去了，她能落着好嘛！？

第130章 想送你一个礼物

直到铁男和桃子也从客栈里跑出来，杨思思才停了手，而我已经被她给砸蒙圈了，杨思思却还不肯放过我，她又以告状的口吻对桃子和铁男说道：“你们见过这么混蛋的人么，竟然在我朋友面前自称是我爸爸……他是不是脑子挨门板夹过了！？”

铁男不愧是兄弟，他站在我身边对杨思思说道：“你也没吃亏，你不是也说自己是他妈了！”

“我那是被他给气的，我可没有这么不争气的儿子。”

桃子又过来打圆场：“思思，你可不能这么说……米高做这些，说这些，还不是因为担心你嘛，他这人也就是嘴上坏一点，你又不是不知道。”

杨思思看了我一眼，回道：“我不用他担心。”

说完，她又对那个小青年说道：“小北，我们走。“

小青年发动了摩托车，然后给杨思思递了一顶头盔，杨思思从他手上接过后，便上了他的摩托车，转眼，他们便消失在了我们的视线中。

我挺丢面子的，只好硬着头皮对桃子和铁男笑道：“这杨思思真是挺厉害的！”

“你也不是个善茬……真亏你说得出口，怎么就成人家爸爸了。”

“没个爸爸的身份压着，怕管不住她。”

铁男一脸无语的看着我，半晌才回道：“我真感觉你俩挺般配的，一个能闹，一个神经病……这要是凑在一起过一辈子，得多有意思啊！而且我们这些外人还有戏看。”

“小心收你们门票。”

……

各自散了之后，我从客栈里拿出了一张吊床，然后在洱海边找了一个舒服的地方，将吊床绑在了两棵树之间，在我躺上去的时候，正好有阳光照在我的身上，而这阵很温柔的暖意，让我一点也感觉不到冬天的寒意。

我点上一支烟的同时，也从口袋里拿出了手机，然后开始以无聊的心情刷新着朋友圈的动态。

杨思思又发了一条朋友圈，此刻，她正和那个叫小北的小青年在洱海边的农场弄烧烤吃，而昨天和他们在一起喝酒的几个小青年也都没缺席，杨思思跟他们搞了很多自拍，一副玩的很嗨的样子。

我在这条动态下面评论道：“客栈没几天就要停止营业了，如果你还想留在大理的话，提前找一个住的地方吧。”

“你骗谁呢，不是说，还有一个多月才停止营业的嘛。”

白露也看到了这条动态，她附和着我回道：“思思，米高他没和你开玩笑，我今天已经收到通知，拆迁工作会在一个星期后开始。”

杨思思回了两个难过的表情。

白露又问道：“照片上那个小伙子是你的男朋友吗，挺帅气的！”

白露这么问了之后，我倒是挺想看看杨思思会怎么说，她如果真的和这个叫小北的小青年确定了情侣关系，我就实在是没有多管闲事的必要了。

很遗憾，杨思思却选择了忽略，她没有回答白露这个问题。

……

阳光带给我的温暖，渐渐让我产生了困意，我就这么迷迷糊糊的睡了过去，而这也应该是我最后的惬意了，因为等客栈被拆迁之后，我不可能再以这种闲适的心情去享受这份慵懒的下午时光。

我是被手机铃声给吵醒的。

我眯眼，然后迎着刺眼的阳光看了看，这个电话是戴强打过来的，我接通后，他便向我问道：“哥，你在干嘛呢？”

“睡觉，被你的电话给吵醒的。”

戴强笑了笑，又感叹道：“你在大理的日子可真是舒服啊！”

“你要不要也来大理玩几天？”

“我刚入职，哪来的时间哟……不过，还真有人去了大理！”

我带着一丝好奇问道：“谁啊？”

“我们叶总啊。”

我愣了一下，才反应过来他口中所说的叶总其实就是叶芷，我从吊床上坐了起来，才开口问道：“你怎么知道她来大理了？”

“集团的内部网上有公示……说她这几天会去大理参加一个项目的启动仪式。”

“这事儿你就没有必要打电话给我了吧。”

“就算她不是我嫂子，但你们朋友的身份总是真的吧？……你难道就没有去接机的打算？”

“她如果需要我去接她，会给我发信息的。”

“你真觉得，她是一个很善于表达自己内心想法的女人吗？”

“不是……戴强，你磨磨唧唧的和我说这么一大堆，到底想表达什么？”

“就是想提醒你，追女人要用心呗。”

“谁告诉你，我要追她了？”

“你难道对嫂子就真的没有一点想法？”意识到自己说错话了，他又赶忙改口：“是叶总、叶总！”

“你好好工作，别替你哥瞎操心。”

不知道戴强是从哪儿来的耐心，他又向我问道：“哥，你觉得要是姨父姨妈知道你和叶总是在假装情侣欺骗他们，会不会很生气啊？”

我真的被这句话给唤起了危机感，于是想了想，才回道：“生气就太便宜我了，他们会扒了我的皮。”

“那你还不加把劲儿，把假嫂子给变成真嫂子，这样不就什么事儿都没有了么！”

我不由自主的叹了一口气，却不知道该回点儿什么……

从我的内心来说，我很不喜欢把生活意淫的很美好，可戴强和我说的这些却又美好的不像话。

戴强又说道：“哥，集团的项目已经谈成了，嫂子以后去大理的机会只会越来越少，你可真的要抓住机会啊！”

“你是不是特别喜欢看那种吊丝逆袭白富美的故事？”

“不是喜欢，是我们真的需要有人站出来做出表率……哥，从这点来说，你是我身边最接近成功的一个……我和嫂子吃过饭，我能感觉的出来，她一点也不反感你，这难道不是一个好的开始么？”

就在我想说点儿什么的时候，戴强又压低声音对我说道：“哥，不和你说了，我们经理过来了。”

戴强瞬间便挂掉了电话，我却听着“嘟嘟”的挂断音，半天没有回过神来。

……

我终于放下了手机，又躺回到吊床上。我没有习惯性的点上一支烟，只是将头枕在自己的手臂上，然后对着湛蓝的天空想了一些事情。

是，我承认每天看着桃子和铁男秀恩爱，让我产生了想谈恋爱的冲动，但是我也很清醒……我知道什么样的女人是我该追求的；也知道，什么样的女人是我不能去招惹的。

现阶段的我，只想要一份能长远且稳定的感情。

……

黄昏渐渐来临，阳光又像金子一样洒在了洱海清澈的湖面上，海鸥和多彩的云朵，也像一个个有趣的元素，点缀着我眼里的黄昏，一切看上去比水墨画还要美上几分，而我这才有心情点上了一支烟，然后毫无顾忌的挥霍着人生中最美的时光。

片刻之后，手机又是一阵震动，我却已经入神……所以，等我将手机再次从口袋里拿出来的时候，天色已经昏沉。可这条信息，又给了我一丝曙光，因为是叶芷主动给我发过来的。

“如果有时间的话，希望你能来机场，我有一份礼物想送给你……（大理机场，三个小时后）。”

第133章 放弃了全世界的阳光

这两天，杨思思对我一直不太友好，虽然是在这里偶遇了，但我也没打算去找她，所以我将电话收起来之后，便又回到了和叶芷吃铁板烧的那个小店里。

等我坐下时，才发现叶芷已经往我的盘子里放了不少烤好的东西，我是让她久等了……

我带着一丝歉意对她说道：“我爸就是这个样子，现在只要一和我打电话，就要唠唠叨叨的说很多事情。”

叶芷笑了笑，没说话。

我往她的杯子里加了一点热水，然后又向她问道：“这次要在大理待多久？”

“两天。”

我看了看她，带着一点好奇心，问道：“多嘴问一句，你能在现在这种东奔西走的生活中找到乐趣吗？“

“为什么突然这么问？”

“人和人从陌生到熟悉，就是这么问出来的。”

叶芷与我对视着，片刻之后才回道：“任何一种状态持续太久，都不会有乐趣的。”

“那你有特别向往的生活吗？”

这个问题对叶芷来说似乎很为难，我又以引导的方式对她说道：“就比如有些人，会特别向往在大理的生活……说具体点儿，就是苍山下、洱海旁、一个客栈、一条狗、一本书、一本咖啡，几个朋友，最后一辈子。”

叶芷笑了笑，回道：“这是文艺青年的生活。”

“你不算文艺青年吗？”

“不算……我觉得文艺青年都很会塑造自己的生活。”

我与叶芷对视着，才发现，不知不觉中，她已经用一种说话的技巧，避开了我问她的问题，她还是没有告诉我，她向往的是一种什么样的生活。

我耸肩，然后对她笑了笑。

“我说的不对吗？”

“你说的很对，我认识的文艺青年都很会塑造生活，可是你还没有回答我，你到底向往什么样的生活……我觉得，人只要活着，就一定会有向往，这是人活着的基本动力。”

“有是有，但是不想告诉你。”

“没把我当朋友？”

“如果你把我当朋友的话，那你就先说说，你向往什么样的生活。”

这一刻，我觉得自己和叶芷就像两个斤斤计较的孩子，我们为了一颗糖而动着小心思，可是“向往”这个很美好的词汇，为什么从我们口中说出，会这么难呢？

想了想，我便明白了，我们都已经是成年人，谈理想、谈向往，已然是个很奢侈的行为，因为我们已经为此努力过，所以知道自己的能力和心中的理想有着多么难以逾越的距离。

其实，我们也并不是害怕去谈理想和向往，我们只是害怕看见一个无能的自己。

带着这样的理解，我终于开口对叶芷说道：“一个一辈子都不可能实现的东西，说出来也挺没劲儿的。”

“那你为什么还问我？！”

“因为我现在很无聊……哈哈……”

我嘴上笑得开心，可是心里却不那么是滋味，而叶芷依旧不动声色，她端起杯子喝了一口热水，然后便将注意力放在了灯红酒绿的大街上。

片刻的沉默之后，我便看到了从咖啡店里走出来的杨思思，她背着一只单肩包，淹没在人群中，我本该觉得她是潇洒的，可是她的背影，看上去却有那么一丝落寞之色，她的身影在路灯下拉的很长，她的脚步则散乱无章。

……

吃完饭，我和叶芷在古城内逛了一会儿，然后又开车去了洱海边，因为我们都不是太喜欢喧闹的人，而洱海的宁静对于我们来说，才是享受。

我将车停在了“海途客栈”内的停车场，而此时的“海途客栈”已经不似我刚来大理时那么冷清，它和我们客栈一样，也进入了第一批恢复营业的客栈名单中。

不过，两个客栈之后的境遇却不一样，我们将面临拆迁，它却可以安安稳稳的生存下去。

不断传来的海浪声中，我点上了一支烟，然后向叶芷问道：“现在可以把你的礼物拿出来了吧？”

“严格来说，也不是礼物，算是一点补偿吧。”稍稍停了停，她又说道：“我来大理之前，已经和拆迁办打过招呼了，在谈判阶段，你们可以继续经营，希望可以给你们争取到一点时间。”

我心中一喜，因为对于此刻的我们来说，时间就是金钱，如果我们可以多营业一个月，就会在经济上宽松很多，我又向叶芷问道：“谈判工作需要做多久？”

“一个月左右。”

“够了，一个月已经可以确保我们将损失降到最小了……可是，这样的说情，不是违背了你一贯的商业逻辑吗？”

叶芷沉默了很久才回道：“仅此一次。”

我能看的出来，这样的讲人情，让她的内心很挣扎……

一阵极长的沉默之后，她又向我问道：“以后有什么打算？”

“肯定会留在大理，但是要做什么还没想好。”

“我看得出来，你很迷茫。”

我用两只手指指了指自己的眼睛，然后笑道：“可能和自己的眼界有关系……赚钱这件事情对我来说，还是挺难的……真的，有时候想想，都不知道自己是从哪个地方摔倒的，也就更不知道该从什么地方爬起来了。”

“我反而觉得你是舍不得拆掉心里的那堵墙。”

“怎么说？”

“因为你骨子里已经把自己限定成一个平庸的人，世界又怎么会用开放的姿态欢迎你……对于你来说，大理就是一堵墙，你觉得墙里面的世界有温暖，于是就放弃了全世界的阳光，可即便是大理，冬天的时候，苍山上也是会下雪的！“

我的内心像是被什么东西给击打了一下，我深深吸了一口烟，便陷入到了沉思中……

许久之后，我才对她说道：“你说的这些，我也有想过，但我还是不想离开大理，更不想回上海。”

“我想知道你为什么会这么固执？”

“这关乎我对一个人的承诺……其实我们都一样，你因为一个等的承诺，再也没有向谁敞开过心扉，而我也因为一个承诺将自己封闭在大理……不过我要比你幸运很多，因为我在这里遇到了马指导、铁男、白露这些能当成家人一样去相处的朋友，你却一直这么孤独着……相比于，赚钱对我来说是一件很难的事情……发自内心的快乐对你来说更难！”

叶芷强颜笑了笑，回道：“这么说，我们都是被承诺所耽误的可怜人。”

“我还好，因为我的生命中有太多得不到的东西，所以我已经习惯了这种遗憾……但你，恐怕不行！”

叶芷没有再说话，而我也没有觉得自己在这场辩论中有赢的感觉，因为我从来没有将她当成是自己的敌人，她是缘分安排给我的朋友。

理论上，如果不是在高速路上帮过她一次，阶级上的差异性一定会将我们隔绝在两个世界里，永不相遇。

第134章 辜负

与叶芷分别后，我回到了客栈，我将叶芷带来的消息，也转告给了其他人，大家都有松了一口气的感觉，因为这事儿至此算是有了一点余地。

在酒吧里坐了片刻，杨思思也回来了，她走到我面前，冷言冷语的对我说道：“出来，和你聊点事儿。”

“你是不是又憋着什么恶毒的话要对我说？我不做你爸爸还不行么！“

“你出不出来？”

“有话不能当着大家的面说吗？”

“不能……你给我出来。”

杨思思这个脾气真是无敌了，我犯不着和她较劲儿，便被她给威胁了出去，我俩站在客栈的门口，然后对她说道：“说吧，有什么事情要和我聊。”

“你今天是不是去机场接叶芷了？”

我装模作样的回道：“没有啊。”

“你不用和我撒谎，叶芷发的朋友圈动态已经说明一切了，她那么一个不喜欢发这玩意儿的人，谁能怂恿的动她啊！”

“你真看得起我。”

“不是我看得起你，是她看得起你。”

我用手抹了抹脸，没有说话，杨思思却也突然陷入到了沉默中，然后我又在她身上看到了一种隐忍之后快要爆发的气势，这怪吓人的。

她终于向我问道：“你知道这两天我为什么老出去吗？”

“跟那个叫小北的小伙子处男女朋友了……看你们关系挺密切的。”

“你是不是以为，今天我在你身上找不到希望，明天就能出去跟别的男人鬼混？”

“我不敢这么以为，但你夜不归宿也是事实吧。”

“反正在你的思想里，我就是一个肮脏的人，对吗？”

“年轻人容易犯错。”

杨思思怒极反笑，回道：“说你是王八蛋，你还真是一个王八蛋！”

我也有了火气，于是也加重了语气回道：“那你倒是解释啊，你什么都不说，又想要我往好的方向去看你，真以为我会未卜先知呢！”

杨思思有点败下阵来的意思，而我今天的口才也是出奇的好，继让叶芷无话可说之后，又让一向话不停的杨思思也陷入到了沉默中，但我知道她会反扑的，因为她从来都是一个不肯在言语上吃亏的人。

杨思思终于哽咽着对我说道：“米高，我现在说的话，你每一个字都要好好听，也要记住，真正在乎你的，就是那个每天口口声声骂你是王八蛋，但也无时无刻不在想着你的女人……”

我沉默。

她又说道：“是，我是脾气坏，会做一些幼稚的事情，但这些都是因为你让我太绝望了，我不知道该怎么发泄……所以你是不是真的以为，我每天看上去笑嘻嘻的，心里就一点痛苦都没有？“

“是，我一直都觉得你是一个内心不容易感到痛苦的人。”

“说简单一点，就是我没心没肺，对吗？”

“差不多是这个意思。”

“那我问你，如果我真的像你说的那样感觉不到痛苦，那我为什么会恨我爸妈，没有给我一个温暖的童年？”

我就这么被她给问住了……

“米高，这个世界上根本就没有不会感到痛苦的人，他们只是善于伪装自己而已……而你就是那种智商偏低，然后成为最容易被这种伪装所蒙蔽的人……“

稍稍停了停，她又自我否定，说道：“不，你不是智商低，你只是从来没有在乎过我，所以根本不会考虑我的感受……但是这公平吗？我为什么要对你这么好！”

我的心中有点不是滋味，我在一阵沉默之后，向她问道：“你能告诉我，你对我的好，到底都体现在哪儿吗？”

“小北是我很多年的朋友了……我这两天跟他在一起，是为了让他帮我在山水间找一套房子……我是在给你找后路，你知道吗？”

山水间？我猛然想起，这是大理非常高端的一个别墅区，房子的均价已经快要突破三万，而这个价格，已然达到一线城市的房价水平，可是我不知道，这个别墅区跟我的后路有什么关系。

杨思思又说道：“你这个人之所以不成功，是因为你的眼界不够开阔，你住进别墅区，就有机会接触到社会精英，那种氛围会对你有帮助的……因为别墅区里的人，有自己的社交圈子，他们之间还建立了微信群，会定期举办一些活动，如果你住进去的话，就能进他们的微信群，成为他们圈子里的一员……如果你够聪明的话，总能在他们身上找到商机的吧？”

“这……这些你都听谁说的？”

“小北……小北他爸在山水间买了好几套房子，他也是那个别墅区的业主，不过他家的房子都还没有装修，要不然我就直接和他租了。”

“那你为什么夜不归宿？”

“为了气你！”

“你这不是较劲儿么！”

“我就是爱和你较劲儿。”稍稍停了停，她又说道：“山水间的房子已经租好了……三室两厅，要不要搬过去，你自己决定……反正桃子姐和铁男都已经决定一起过去住了。”

“我……“

“你自己想想吧……我明天就会搬过去。”

客栈现在还处于营业的状态，我当然不可能现在搬过去，而这个事情我也确实需要好好想一想，这倒不是我矫情，反而是因为我不怎么有脸面对杨思思，我似乎辜负了她对我的一片好意。

……

回到酒吧，我向正在调酒的桃子问道：“你是不是知道思思在山水间租房子的事情？”

桃子点了点头，回道：“她也是下午的时候才在微信上和我说了这个事儿，怎么了？“

“没什么……就是听她说，你和铁男也准备搬过去住。”

“是啊，反正客栈被关掉了也要重新找一个住的地儿，那为什么不找一个最舒服的呢？……我看了她录的视频，那个房子，站在阳台上就能看到苍山和洱海，环境真是没得说！”

“哦。”

“你要不要一起住过去？咱还能分摊一下房租。”

“客栈还要开一个多月呢，现在考虑这个事情有点太早了吧。”

“早吗？房子都已经租下了。”

我没言语，然后找了一个没人的位置坐了下来，当我将烟点起来的时候，心里又想起了叶芷和杨思思，她们今天都和我说起了关于眼界这件事情，叶芷给了我一些建议，杨思思却直接给我找了一个可以开阔眼界的平台。

对比之下，我更该感谢杨思思，虽然还不确定，住进那样的别墅区，到底能不能在本质上提高自己，但这起码是一份心里有我的好意；再看看我自己，只想着将她赶回上海，却从来没有在乎过，她内心是一种什么样的感受。

也许，她真的是一个可以让我忏悔的女人！

……

这么坐了一会儿之后，我又接到了戴强打来的电话，电话接通后，他便笑着向我问道：“哥，你是不是去机场接嫂子了啊？”

“你看到她发的那条朋友圈了？”

“嗯，照片肯定是你帮她拍的……我就说你俩之间有戏吧……一个女人如果不是对你有好感，怎么可能会配合你演这么一出戏，真当不要名声了？”

“你要是我，你现在会怎么做？”

“趁她还在大理，赶紧买一束花，然后对着她表白。”

我笑了笑，问道：“你是觉得自己很了解她，还是觉得很了解我？”

“你这么问，就是觉得我在多管闲事呗？！”

“你自己能感觉到就好。”

“那你到底想怎么样吗？”

“我想你把心思多往工作上放一放，上海是个什么地方，你自己心里一点数都没有吗？“

本来是我在教训戴强，可是他却笑着对我说道：“我这不也是闲下来才给你打电话的嘛，你现在要是和嫂子妥妥当当的在一起，我肯定不管，关键是你现在非常消极，要是真的错过了，可就没后悔药吃了……而且姨父和姨妈，你总要给他们一个交待的吧……难不成真要告诉他们，你和嫂子压根就没有在一起过，你一直是在逗他们玩呢！”

“孽障……不要给我制造恐怖气氛！”

“哈哈……那你自己就加把劲儿呗，我又不是不知道你脸皮有多厚，表白这样的事情对你来说，一点也不为难吧。”

戴强的话，让我有点恍惚……我真的不是羞于做表白这样的事情，只是觉得自己一直站在一个很矮的地方，要是不踩住一点儿什么东西，就会有一种不踏实的感觉；我更担心，叶芷总是这么“弯着腰“和我说话，久而久之会感到疲惫，而戴强最多也就是一个吃瓜群众，跟在后面吆喝几声还行，但真要让他设身处地的去理解我，他是绝对做不到的。

第135章 挚爱

结束了和戴强的通话，我从酒柜里拿了两瓶“风花雪月”啤酒，又回到之前的座位上喝了起来；片刻之后，桃子给我送来了一叠卤好的花生，然后在我的对面坐了下来。

我将其中一瓶啤酒拿给她，示意她陪我喝点，她却摇了摇头对我说道：“正来着大姨妈呢，不想喝。”

“那你喝点白开水，反正得陪我坐会儿。”

桃子看了看我，笑问道：“是不是又遇到什么解决不了的难题了？”

“也不是难题，就是有点困惑。”

桃子托住下巴，等着我继续说下去……

“虽然我和陆佳的事情已经翻篇儿了，但我还是没能弄明白，她的性格和追求到底能不能代表大部分女人？”

“她挺现实的……现在大部分女人也都挺现实的，所以她能代表大部分女人。”

我点了点头。

“你的困惑就是这个？”

“不是……我最大的困惑是搞不清楚这个阶段的自己……我好像做什么事情都有点放不开手脚。”

“包括对待感情，是吗？”

“你说到点上了……其实，我挺羡慕你和铁男的。”

桃子先是表情复杂的笑了笑，然后问道：“你羡慕我们什么？”

我想了片刻，才回道：“你要我往具体了说，我还真说不出来……可能就是羡慕你们在一起的那种感觉吧……你不要求他买房，他也知道用什么方式去爱你，所以在我们这些外人看来，你们之间算是真正做到了互相尊重。”

刚刚的笑容在桃子的脸上凝固，片刻之后，她才说道：“米高你错了……我也很想铁男能在大理买一套大房子，最好是别墅，院子里种了树，有喷泉和假山，院子外面停十辆车也不觉得拥挤……可是这现实吗？“

“肯定不现实……这不是铁男有能力办到的事情。”

“不，这和他的能力没有关系，问题在于我……是我觉得自己没有资格和他要求太多东西，因为我曾经是一个混夜场的女人，就这点来说，我已经很对不起他了，所以我不能向他索取，甚至需要付出更多……但这也是有前提的，前提是我爱他，我才会心甘情愿的去付出。”

“我不是很明白。”

桃子很是耐心的对我说道：“我的意思是，像陆佳那样的女人，对你有要求也是正常的……其实女人真的是一种很善于权衡的动物，男人如果想要维持住跟女人的感情，就一定不能让她们的心态失衡……比如，一个漂亮的女人嫁给了一个相貌很普通的男人，那这个男人很可能就是用钱在平衡着这个女人的心态；或者，一个对钱已经没有感觉的女人，她在意的也许就是这个男人能在日常生活中带给她多少快乐，毕竟这个世界上也有一些东西或者感情是金钱衡量不了的……但说到底，快乐也是平衡女人心态的一种方式，如果有一天你不能让她感到快乐了，她也未必会继续爱着你。“

“你说的第二种女人，这个世界上真的有吗？”

“有啊，你身边不就有一个。”

我先是在大脑里搜索了一下，然后杨思思的样子便在我的脑海里惊现出来……

我有点语塞，桃子则看着我笑了笑，她似乎在有意提点我。

果然，她又对我说道：“思思挺喜欢你的，咱客栈里的人都看得出来，你也不用和我们装疯卖傻。”

我沉默了片刻之后，向她问道：“你觉得杨思思的快乐就产生于每天和我的打打闹闹中？……然后她喜欢我，也是基于这种快乐？”

桃子摊了摊手，说道：“有时候爱情就是这么简单。”

我笑了笑：“是，这种爱情是挺简单的；如果有一天，我们之间没有这种快乐存在了，我们也可以很简单的选择分手。”

桃子愣住了……

半晌，她才点头，说道：“我能理解你的想法……你现在要的是一份更成熟的爱情。”

“对嘛……”

……

在酒吧将两瓶啤酒喝完之后，我便回到了自己住的地方，我知道这不是一个能轻易睡着的夜晚，于是我选了一首名为《挚爱》的轻音乐，并循环播放着……

不知道从什么时候开始，我喜欢上了这种没有歌词的音乐，它似乎能给我带来更多的空间，让我去想起一些事情，而它呈现出来的意境，也会让我将心静下来，去想起某个人。

我不会有孤独的感觉，但是会寂寞，而这就是音乐给我带来的领悟，让我能彻底感知到寂寞和孤独之间到底有着多么遥远的距离。

寂寞中，我不禁问自己：我的生命中曾经出现过一些女人，她们到底谁才是我的挚爱呢？

有了这样的疑问之后，我又从柜子里拿来了几瓶啤酒，而寂寞就是下酒菜，当它们以一种亲密的姿态在我体内相遇后，我应该会得到答案……

几瓶啤酒喝完之后，我却变得愈发的消沉……也没有得到什么可靠的答案，因为想起陆佳，我会心痛；想起汪蕾，我又满是遗憾；唯独不变的，还是寂寞……它就像挂在天窗外的星星，从夜晚陪伴我至清晨，它在让我感到凄凉的同时，也点燃了我心里的欲望，于是半醉半醒中，我又感受到了欲望得不到满足的痛苦……渐渐，我就这么陷入到了更想喝酒的恶性循环中。

在我喝完第五瓶啤酒的时候，窗外忽然传来了一阵撕心裂肺的哭声，我没有好奇，也不会惊恐，因为在洱海边住久了，这对我来说已经是一种常态。

或许洱海边真的是太安静了，所以就会有一些被爱情遗弃的人，来这里宣泄，来这里祭奠，他们企图将那份失去的爱情埋在洱海边，可是他们不会想到，夜晚的洱海会如此凄美，凄美到他们更想去抓住那个已经遗失的人，所以他们的痛苦只会在洱海边被成倍的放大，于是也就有了这撕心裂肺的一幕幕……

我走到窗户边，拉开了窗帘，一个跟我差不多大的小伙子，正跪在地上，用双手紧紧撕扯着自己的心口，他的眼泪混合着鼻涕口水，从脸上挂了下来，半天都没有起来的力气……

我很想去扶他一把，但心里知道不该这么做，因为这是他一生中最狼狈的一个画面，他不会想让别人看见，也不会有第二次哭得这么心死……在这之后，他要么快速的成长起来，要么会更堕落！

……

很久过去，我终于想起来给自己点上一支烟，然后又在弥漫的烟雾中，将他的背影用手机拍摄了下来。

我已经很久没有发过朋友圈动态了，而此时此刻，我发了一条……

在我的这条动态里，小伙子的周围几乎都是黑白的，只有一抹月光落在他身边的海面上，传出一丝亮色，就像那个他永远都爱不到的女人。

替他感到凄惨的心境中，我给这张照片起名为《挚爱》……

……

掐灭掉手上的烟，我又躺回到床上，明明是看着手机，可注意力总是收拢不回来，我就像掉进了一个巨大的黑洞，在这个黑洞里，爱情被实质化，时而像一朵鲜花，时而又像一把镰刀……

……

大概在朋友眼中，我并不是一个多愁善感的人，所以发出这么一条充满感性的动态后，大家都感到很好奇，不一会儿，我便收到了十几条留言，可是我却一条也不想回复。

因为，我发这条动态并不是想向别人传达一些什么，我只是想记住这么一个夜晚，看见的这一幕，所以我暂时关闭了朋友圈。

一分钟之后，我收到了杨思思发来的信息，她问我：“为什么关闭了朋友圈？”

五分钟之后，与杨思思完全不是一类人的叶芷竟然也给我发来了一条差不多意思的信息：“那条朋友圈动态你是删了吗？为什么看不到了？“

第139章 你凭什么替大家原谅她

对于叶芷要住在我们客栈的要求，我当然不可能拒绝，我对她说道：“我现在就给桃子打个电话，让她把客栈最好的海景套房留给你。”

“谢谢。”

我将那个男人留给我的信又塞回到了口袋里，然后向叶芷问道：“你这边的事情都办完了吗？要是办完的话，现在就跟我走吧。”

“我得去古城的酒店取一下自己的行李。”

我想了想，回道：“也没怎么绕路，我送你过去吧。”

叶芷点了点头，随后便在我之前走出了机场，我却在原地站了一小会儿，尽管叶芷已经完全否认，但我还是觉得这件事情被自己办的很有戏剧性……就算给我留下信的这个男人与叶芷要等的那个男人并不是一个人，也足够巧合了，因为他们都有一个做了贪官的爸爸，也有一个为了他们身心健康，而带他们离开原来那座城市的妈妈。

我重重呼出一口气，然后又小跑着去追叶芷，可是不知道为什么，明明她的步伐很轻盈，可她的背影却给人一种很沉重的感觉，也许她真的该释放自己了，她不应该陷在“等”这个魔咒里，让自己在最好的年纪，却没有绽放出最美的花朵。

……

停车场内，叶芷在我上车之前，对我说道：“刚刚买机票去候机厅的钱，我给你转过去。”

“不用了，这是我弄出来的误会，损失还是让我来承担吧。”

叶芷没有多说，她让我打开微信，然后便从我手上将手机拿了过去，她给我转了3000块钱，并替我点了接受，这才将手机还给了我。

……

我开着车将她带到古城，她取了自己的行李后，我又将她带到了龙龛，似乎是一种命运的交替，在叶芷下车的同时，杨思思也拎着行李从客栈里走了出来。我这才想起来，她已经在那个叫山水间的别墅区里租了一套房子，她是说过，今天要搬过去住的。

我们三人就这么碰在了一起，却莫名感到尴尬。

最先开口的还是杨思思，她没有看着叶芷，只是向我问道：“你这是干嘛去了？”

我避重就轻的回道：“叶芷准备在我们客栈住一个星期，我帮她去古城的酒店取行李去了。”

杨思思很是感慨的说道：“你这人是不是搞不明白，什么叫做恩怨分明啊？”

“人和人之间有了冲突，是可以互相解释的……所以她和我解释了之后，我选择理解她……就算他们集团不来龙龛开发，这个项目，政府也会批给其他集团，这是政府行为，她不应该负主要责任。”

“烂好人！”

杨思思又走到叶芷面前，然后对她说道：“就算这个客栈的所有人都选择原谅你，我也不会的……也许你会觉得我不够身份，因为对于这个客栈来说，我既不是股东也不是老板；可正因为我是站在一个旁观者的角度，所以才更能感觉到他们这些人被你和你的集团给压迫的有多惨。”

论口才，叶芷当然不如杨思思，所以面对这样的指责，她选择了沉默。

杨思思又指着我，说道：“其他人我就不说了……只说米高……你知道他这样的人选择离开上海需要多大的勇气吗？你又知不知道，大理对他来说意味着什么？……如果你知道，还毁了他的一切，那你就是可恶至极！“

叶芷终于开了口：“你能告诉我，大理对他来说，到底意味着什么吗？”

“如果你是个真正在乎他的人，不需要我说，你也能体会到的……你之所以这么问，是因为他在你眼中，根本就什么都不是……“

杨思思的情绪已经被她自己给点燃了，所以她说完之后，便用一种充满恨意的目光看着叶芷……

我算是一个比较了解她脾气的人了，意识到她在下一刻可能会说出更具有攻击性的话，便赶忙从她手中接过行李箱，说道：“你不是要去山水间吗？我送你过去，正好也顺道看看那个别墅区的环境。”

杨思思一把打掉了我去接行李箱的手，她眼中含着泪，怒道：“你就是全世界第一号傻货……你在泸溪被那帮碰瓷的人打成那个样子，你都不告诉她，就是怕她会对你有负罪感……可是你凭什么要白白挨一顿打啊？还被打那么狠！……而她呢？她回到上海后，还是继续做她的叶总，然后用资本压死你这只帮过她的蚂蚱……这个世界上还有比她更狠毒的女人吗？……也就只有你这个傻货才会选择原谅她！“

叶芷先是看了看我，然后又看着杨思思，说道：“挨打？……我不太明白你在说什么？”

杨思思扔掉了手上的行李箱，然后用一种很野蛮的方式将我拖到了叶芷面前，她先是扯掉了我的外套，接着又撕开了我里面的衬衫，于是那些还没有好透的伤痕便全部在叶芷的面前暴露了出来。

这时，杨思思才又哽咽着对叶芷说道：“如果你质疑我刚刚说的那些话，那你就好好看看他身上的这些伤痕……那天，你刚走没多久，那个人的同伙就找过来了，他们刀枪棍棒，什么都往他身上砸……是，他是挺会打架的，可也架不住有这么多人……他身上这些伤就是这么来的……你自己换位思考，他当时心里会是一种什么样的感受……我要说你往他伤口上撒盐，一点也不过分吧？“

叶芷用一种很复杂的目光看着我，我则避开了她的眼神，然后又将自己被杨思思给扯开的上衣理了理。

“米高，我走后真的发生这些事情了吗？”

杨思思都将话说到这个程度了，我也已经没有了隐瞒的可能性，所以点了点头，回道：“是……”稍稍停了停，我又笑道：“你不用往心里去，小时候和人打架也经常弄一身伤……这事儿对我来说真的挺家常便饭的。”

杨思思气得发抖，她对我吼道：“你能不能不要什么事情都说的这么轻描淡写，要是那帮人里，真有个不长眼睛的，一刀把你给捅死了，这到底该算谁的？“

她的质问，让我的情绪也有了波动，我给自己点上了一支烟，试图让自己平息一点，而后才对杨思思说道：“没你想的那么严重……你别说了。”

“我就要说……你喜欢叶芷是你自己的事情……你凭什么替大家原谅她？！”

客栈里的其他人听见这样的争吵，也从里面走了出来……事态就这么愈发的不可控制起来，对于我来说，杨思思真的是一颗定时炸弹，在我还没有确定对叶芷的感觉到底是不是喜欢的时候，她竟然用一种怒骂的方式替我说了出来，这让我不知道要将自己的这张脸往哪儿放。

我终于向叶芷看了一眼，她也在同一时间看向了我，短暂的目光交错后，我首先转移了自己的视线，然后对杨思思说道：“话不要说的太过了……我们客栈是打开门做生意的，既然人家已经订了我们客栈的房间，那就是我们的客人，最起码的尊重你应该给吧。”

这时，出来打圆场的，是一向少言寡语的马指导，他对杨思思说道：“过去的事情就让它过去吧……让米高先送你去山水间，你们之间的私事儿，最好还是私下说。“

说完，他又走到叶芷身边，对叶芷说道：“还是那句话，你们之间的私事儿，私下说最好……房间我们已经给你安排好了，如果你还愿意住在这儿，我这就带你过去。”

我原以为经杨思思这么一闹，叶芷已经没有了住在这里的心情，却不想她对马指导点了点头，然后便将自己的行李递给了马指导。

第140章 只要你来，我就等你

叶芷在进入客栈之前，又回头看了我一眼，我在她的眼神中看到了愧疚，而这种愧疚是我不愿意见到的，所以我才坚持将自己被打的事情隐瞒住；可只要有杨思思在的地方，就没有什么是不可能发生的，她还是不善于控制自己的情绪，当着叶芷的面将这件事情说了出来。

我刚刚点上的那支烟已经快要吸完，杨思思还停在原地抽泣着……

这一刻，我真的很想走进她的心里瞧一瞧，然后弄清楚她的伤心到底是因为什么造成的。

我承认，我是一个不太善于揣摩女人心思的男人，我只是觉得跟女人相处时，需要保持必要的真诚，对叶芷如此，对杨思思也是如此……如果在泸溪遇见的碰瓷事件，发生在杨思思身上，我一样会维护她，而被打之后，我同样也会对她选择隐瞒……所以，她如果以这件事情，作为判断我是不是喜欢叶芷的依据，其实是很不讲道理的。

我终于掐灭掉手中的烟，开口对杨思思说道：“走吧，我送你去山水间，有什么话，到那边再说。”

杨思思不理会我，我便强行从她手上抢过了行李，塞进车里后，又将她也拽上了车。

……

半个小时后，我开车载着杨思思来到了山水间，难怪杨思思会选择住在这里，因为这个别墅区就在大理大学的对面，而她对樱花情有独钟，恰好大理大学就是赏樱花的一个好去处。

等车子开进山水间之后，我又发现自己错了，这个在大理很显高端的小区，里面种植的樱花其实并不比大理大学少，并且景观也做的很棒，乍一进去，好像进入了一个花和水的世界，小区里到处都是石头磊出来的小溪，小溪两边则种植着各种品类的花和树木，多看几眼，便会让人产生一种回归到自然中的惬意感……

这么过了一会儿，我又转头看了看坐在副驾驶位置的杨思思，她似乎还没有从刚刚的情绪中走出来，依旧是一副充满怨恨的表情。

我笑着对她说道：“要说眼光，还是你的最好……从小到大，我就没见过景观做的这么好的小区！”

“那是你没见过世面……你到三亚那边看看，比这景观做的好的小区多了去了。”

“反正我这也是涨见识了！“

杨思思没有理我。

我又厚着脸皮对她说道：“这里的房租，应该挺不便宜的吧？”

“没想过让你们给房租。”

“可桃子和铁男还惦记着过来跟你分摊房租呢。”

杨思思瞪了我一眼，回道：“你能不能别没话找话说？……你要是无聊的话，可以四处看看，这么硬逼着自己说话，不累吗？”

“我没觉得自己是在没话找话说啊……房租在你看来可能不算事儿，但别人可承不了这么大的人情……你说，谁能心安理得的免费住着，一个月好几千块钱房租的房子啊！”

杨思思依旧不理我。

我恰好在一套房子的外门上看到了招租广告：三室两厅三卫，一个月一万二的租金，我顿时为自己的无知感到惭愧，要不是看到这条招租广告，我还真以为杨思思租的房子，贵不过五千块钱一个月呢！

……

到了地儿，我替杨思思将行李搬到了房子里。说实话，杨思思这个人的行事作风真挺奢侈的，先不说这套房子的装修，只说在房子的平台上，就可以360度看到海景，便已经给人一种不便宜的感觉；更不可思议的是，房子的后面还有一个全塑胶铺装的篮球场，篮球场的旁边则是一个巨大的无边泳池，而这些都是免费对业主开放的。

我搬了一张椅子在平台上坐下，然后又将在屋内收拾的杨思思给喊了出来，我一边看着全海景，一边向她问道：“这套房子你租了多久？”

“一年。”

“你在这边待不到一年了吧？”

“待多久，你都管不着。”

“我只是觉得，你租这样一套房子真的是挺浪费的！而且还租了一年！”

“这就是你穷的原因……因为你根本就不会用投资的眼光来看这套房子。”

我笑着回道：“那你教教我……我实在是看不到这套房子的商业价值，应该体现在哪里。”

“我为什么要教你？……我之前就和你说过了，如果你想来，我给你留一个房间，这里好还是不好，你可以自己去切身体会……你要是不想来，就不要问那么多，因为没有意义。”

我看了看她，然后用一种不太能理解的语气对她说道：“你为什么老是呛我，我们之间难道就不能说点好听的话了吗？”

“我就是这样一个人，你对我好的时候，你要我怎么温柔都可以；你对我不好的时候，我心里只想把你给千刀万剐了。”

我从椅子上站了起来，然后一边点烟，一边对她说道：“我觉得你对我有误会。”

“我可不敢误会你……因为你做的那些事情，都在那儿放着呢……我就想不明白了，如果你这么喜欢叶芷的话，你就去追她啊，这么藏着掖着，算什么男人！”

“你是不是觉得，我在泸溪为她挨了一顿打，就是喜欢她的表现？”

“是……要是不喜欢，谁会愿意这么付出？”

我摊开双手，又放下，然后带着一丝无奈的情绪，向她回道：“你信不信，如果同样的事情发生在你身上，我也会这么做的……我对这件事情的选择，并不是因为她是叶芷，而是出自于我从小形成的是非观……你想想，上次你被那个流氓吐口水的时候，我是不是拎着棍子就下去给他开瓢了……这个后果可比挨打严重多了，我面临的可是牢狱之灾……我不一样也没有想那么多。”

杨思思看着我的眼神终于有了变化，她在一阵沉默之后才对我说道：“你真的不是因为喜欢叶芷才这么做的吗？”

“我都已经解释的很清楚了，你要是还不相信，我就真没办法说服你了。”

“你这个人……”

杨思思欲言又止。

“我这人怎么了？”

“算了，不说了……说出来膈应！”

我看着她，然后大笑着回道：“我这个人缺点已经够多了，你要再给我挖掘个缺点出来，我会感觉自己特别一无是处……所以，还是不说的好。”

杨思思上上下下将我打量了一遍，终于回道：“一个人不会无缘无故喜欢另一个人的……可我就属于瞎了眼的那种。”

我看着她，却不敢说话，因为心有愧疚。

片刻之后，杨思思又对我说道：“最后问你一遍，到底要不要来这边住？”

我犹豫了一下，回道：“住，但是现在肯定来不了。”

“只要你来，我就等你。”

突然听到“等”这个字，我已经平复的心情，顿时又起了变化。虽然我的朋友不算多，但已经看到很多人毁在了这个“等”字上，所以我已经不太喜欢这个字，更不喜欢让别人等我。

这种心情其实是很矛盾的……

我看着杨思思的眼神，渐渐变得温柔。许久之后，终于对她说道：“不用你等，我自己会来的……因为我的好奇心已经被你给勾起来了，所以我很想弄清楚这套房子的价值到底在哪里……但是房租的事儿，咱们得好好聊聊……你这套房子的房租实在是太吓人了！”

“几千块钱有什么好吓人的？”

“我刚刚看见招租广告了……这样一套房子的房租，最少也得一万块钱一个月起……摊到一间房子上，差不多就是四千块钱一个月，不管对于我，还是对于铁男和桃子，都已经超预算了。“

“我说了，没想过让你们给房租。”

“我们不是那种爱占便宜的人。”

“这简单……你可以出卖自己的劳动力来抵房租，以后咱俩就风水轮流转，我做你的老板。”

“我这劳动力要怎么出卖给你？”

“等你来了，就知道了……”

第149章 夜探九隆居

卖奶茶的小哥，将关于九隆居商业街最重要的房租信息告诉我之后，也顺手将我刚刚要的招牌奶茶递了过来，我从他手上接过之后，又递到叶芷手上。

叶芷捧着奶茶，向我问道：“你对这条商业街有兴趣？”

“敢陪我进去看看吗？”

叶芷斜着身子往里面看了看，说道：“我怕黑。”

我也随她往里面看了一眼，感叹道：“这条商业街是挺奇怪的，明明跟咱们现在所在的这条街只隔了一个五十米的巷子，但我们这边人来人往，它就一点人气都没有……我是挺想进去看看的……你要怕的话，就在这等我一会儿。”

叶芷想了想，回道：“算了，我还是和你一起进去吧，两个人还能有点照应。”

“哈哈……一条商业街，你怎么说的和上刀山下火海似的！”

“对怕黑的人来说，这就是上刀山下火海。”

“那你还是别去了吧。”

“这么黑的地方，看着你一个人进去，我不放心。”

我又笑了笑，回道：“那就一起冒险呗……不过你这人也挺奇怪的，那么冷的洱海你不怕，反而怕一条没装路灯的商业街。”

“是人都有软肋……我一个人住酒店的时候，一定是要开着灯睡的。”

她这么说，让我想起了一个细节。当时，我住在铁男的“风人院青旅”，她就住在隔壁的“海途客栈”，我总是看到她的房间会有灯光亮着，以为她有熬夜的习惯，此刻才知道，她原来是不敢关灯睡觉。

我开着玩笑，说道：“难不成你还有两个人住酒店的时候？”

却不想，叶芷并没有将此当成一个玩笑，她很一本正经的对我说道：“有时候出差，会和助理住在一起。”

我这人有个很臭的毛病，一旦开起玩笑来，轻易收不住，于是又对她说道：“我怎么记不得你助理是啥性别了？”

叶芷很少见的瞪了我一眼，回道：“如果我是个脾气不好的人，现在肯定会把奶茶泼你脸上。”

“你这也太狠了，我一个靠脸吃饭的人。”

“换硫酸泼你好不好？”

我盯着叶芷看了一眼，回道：“你是被杨思思给附体了吗？这么毒的话，我认识的人里面，就只有她能说得出口。”

“跟你这个人相处久了，很难对你一直保持友善的态度……我现在算是知道思思为什么老和你斗嘴了。”

“为什么？”

“因为你不好好说话的时候，真挺招人烦的。”

……

穿过那条只有50米长的巷子，我和叶芷来到了“九隆居”商业步行街……

在外面看的时候并不显，但走进去之后，发现里面其实还是有亮光的，因为还有一些商户固守着这里，但这种微弱的光，并没有营造出一丝生气，反而让这个偌大的商业街显得更加诡异。

往里面走了一点点，我和叶芷都打开了手机后面的灯光，叶芷是真的怕，之前我们并肩时，还都会保持一点距离，但此时，她却一直紧挨着我。

我观察了一下之后，对她说道：“我觉得这边店铺的布局就挺奇怪的，好像一楼是商铺，二楼被商家自己用来住了……如果这是一条步行商业街的话，我是挺不能理解这个设计的。”

“嗯，这么设计，会在无形之中降低这里的商业氛围。”

我和叶芷继续往前走，然后便遇到了一个岔口，叶芷有点紧张的向我问道：“往哪边走？”

“往右吧，待会儿咱再从左边绕回来。”

叶芷没有提出反对意见，她紧紧的跟上了我的步子……

我原以为，走到这条商业街的深处不会再有光亮，却不想又从一个店铺里传来一丝亮光，叶芷被搞得很紧张，她掐住了我的胳膊，说道：“咱们换左边走吧……我都不敢想象，那个店里现在坐着的是不是人？！”

“是挺瘆的慌的……那就换左边走吧。”

我说着转身离开，叶芷也紧跟着我转身，我俩就这么很窝囊的退了回去。不过话说回来，好好一条商业步行街，能把人吓成这样，也真可以算是一个奇闻了……

当然，我是为了照顾叶芷，一切和迷信有关的东西，是吓不住我的。

切换到左路，叶芷却走的更谨慎了，可这精神越是高度集中，便越容易被吓到……所以，当一阵狗的“哼唧”声传来时，她直接吓得停在原地，走不动路了。

我故意颤抖着声音，安慰道：“别怕，不是什么牛鬼蛇神，就是一条被关在笼子里的狗！”

“这黑灯瞎火的，怎么会有狗？“

“你以为，谁睡觉的时候都和你一样不关灯啊。你怕，不代表狗也怕！”

稍稍停了停，我又冷笑着对她说道：“你说，要是我现在撒腿就跑，你心里会是什么感受啊？“

叶芷死死拽着我，回道：“米高，别开这种玩笑，我真的怕。”

“有没有一种被我给坑了的感觉？”

“有，我就不该跟你进来的。”

“没后悔药吃了……你看……你看，那狗又在吼你了……露着八颗雪白的大门牙……呃……狗到底是几颗门牙来着的？我撒谎都撒不好了！”

“能不能不吓我？”

我憋着笑意，回道：“其实，我也不是故意要吓你，是我真的感受不到这里有多恐怖……不是和你吹，我小时候走山路的时候，路过的可都是货真价实的坟地，那才是真的恐怖。”

“你别再制造恐怖气氛了……你应该好好看看这里的商业布局，我觉得这才是你该好奇的，而不是吓我。”

“我控制不住自己……因为见过太多你冷静强势的一面，猛地看见你现在这个样子，我就特别有新鲜感……所以，你一定要原谅我，因为换做别人也会这么干的……哈哈！”

叶芷不说话，但却松开了抓住我胳膊的手，也不知道是在和我生气，还是打算挑战一下自己的勇气。

我又说道：“如果你不想像现在这样进退两难，那你待会儿买点吃的东西贿赂我，我就带你走出去。”

“你真的过分了。”

叶芷强势的一面又开始显现，虽然，我不太看得清楚她现在的表情，但却看得见她迈着的脚步，走过了那个狗笼，又走过了一棵延伸的很开的大树……等她渐渐走远，我才意识到自己的玩笑开过火了，而我之所以这么开玩笑，是因为叶芷日常中的冷静，给了我很大的误导；我以为她不会生气，更不会和我这种一无聊就喜欢惹点事儿的人计较，可这次她却认真了！

我有点懵，因为我压根就不知道该怎么哄这样的女人。

……

片刻之后，我硬着头皮追上了她，索性破罐子破摔，又压低了声音，说道：“我怎么感觉，咱俩压根就没走出去，还在刚刚那个地方绕啊！”

叶芷停下了脚步，她转身看着我，我赶忙将手机对准她，总算是看清了她的表情，她的面色很苍白，看样子是真被吓到了！

其实，我不该怀疑她的恐惧，因为她绝对不是一个会利用这种环境来装腔作势的女人，就像她说的那样，只要是人就一定会有弱点，比如有些人恐高，我也不能体会到那种恐惧。

我将手机的光对准了自己，然后对着叶芷做了一个剪刀的手势，笑道：“有没有觉得我很萌？”

“你真的是一个很无聊的人！”

“你要是想报复我的话，我不会反抗的……因为，我刚刚确实没有换位思考，把自己的快乐建立在你的痛苦之上了。”

我说完，又对叶芷做了一个剪刀手，还嘟嘴。

叶芷又好气，又好笑……半晌才对我说道：“跟你这样的无赖，真的是生不起气来！”

“那是因为我知错就改，还是好学生。”

叶芷果然不和我生气了，她停了停之后，对我说道：“你说学生，我又想起来一件事情……你那个青龙学习小组后来到底怎么样了？”

“成绩斐然，后来，我就一跃成为班里的尖子生，考上了重点高中，到现在，我们那学校还有我的传说呢。”

“我最佩服的，就是你胡说八道的能力！”

“我要是不胡说八道，咱俩在一起，随时都有可能会冷场。”

叶芷沉默了片刻，她语气中明显带着失落向我问道：“我这人是不是很不好相处？”

“要听实话么？”

“嗯。”

“我不知道你这个性格是天生的，还是后天养成的……反正和你相处时，都会给人一种很拒绝的感觉……我琢磨过你的说话方式，你甚至连语气助词都很少用……这会让你的性格看上去很冷，事实上，也真的很冷……也就是，我这种脸皮厚的还能和你说几句话；一般人，他也不是不愿意和你交流，是真的不敢……但他们面对你时，所产生的这种胆怯和自卑，真的会让你感到开心吗？“

“我从来没有这么想过，我只是习惯了这么去表达……不，很多时候，我并没有很强烈的表达欲望，也不太愿意和没有关系的人相处。”

“这就是冷漠嘛！”

叶芷欲言又止，最后还是说道：“但和你相处的时候，我说话之前，会考虑你的感受。”

我抬头对她笑了笑，回道：“你这是拿我当朋友了！……我挺高兴的，真的！”

“我觉得，你的内心是一个没有恶意的人……所以不管你嘴上和我说什么，我都会劝自己别生气。”

“是么？”

叶芷没有应我，片刻之后，她才转移了话题对我说道：“你是不是觉得自己能在这里做点什么事情，所以才一定要进来看看？”

“有这样的念头……但更多的是好奇……为什么相邻的两个商业街，一个火到不行，一个冷清到恐怖……我觉得，如果在里面搞一个恐怖主题的游戏馆，应该会很赚钱！”

“这些店铺的格局都很小，而且不容易打通，我觉得不具备做游戏馆的空间条件……不过你这个思路倒是挺不错的，可以说是一种因地制宜。”

我笑了笑，回道：“我这也是在瞎琢磨……现在是晚上，不太看得清，我明天白天再过来一次，看看这里面的环境到底怎么样。”

“嗯……我们先出去吧……这里真的待的很不舒服。”

我没有再为难叶芷，点了点头后，便让她拉住自己的手臂，然后跟她一起走出了这条被叫做“九隆居”的商业步行街。

……

我很惊奇的发现，这条商业街的另一头，就紧靠着人民路，也是古城里非常繁华的一条路，这就更蹊跷了，为什么商业街的两个入口都紧挨着繁华的路段，就唯独它自己火不起来呢？

难不成，真的有风水这么一说？

我是挺不信这个邪的，我反而觉得，现在里面跌到谷底的房租，对我来说很有诱惑力，这是一个抄底的好机会……但这一时半会儿，我还没有想到，到底什么样的项目，适合这一条很奇异的商业街。

第152章 我很矛盾

我端起瓶哥调的美式咖啡喝了一口，就是正常咖啡店的水平，并没有什么特别出彩的地方，实际上我心里也没有对此抱很大期待，如果瓶哥在咖啡这门手艺上真有不错的造诣，也不至于把咖啡店开到这条商业街上，他完全有底气选择更好的店址，毕竟大理这个地方的人，普遍很闲，又喜欢喝咖啡这东西，所以一般好的咖啡店，在这里是不会被埋没的。

我放下了杯子，暂时不愿意再喝第二口，瓶哥却满怀期待的向我问道：“咖啡的口味怎么样？”

我应付着回道：“还行，我觉得在咱聊完天的时候，我能把一整杯都喝下去。”

也不知道瓶哥是不是在和我开玩笑，他竟然松了一口气，对我说道：“我觉得你这个评价还是挺高的，你是不知道，这一天天的没生意，我这手早就生的不行了……我现在就怕突然来个客人，说我这儿的咖啡不好喝！”

我顺势安慰道：“我觉得你没必要担心这个，来你这儿消费的，肯定不会冲着口味，反正我觉得，相比于咖啡，这儿的环境更容易给人满足感。”

“您这是骂人不带脏字儿呢？”

“你可千万别误会……我的意思是，咖啡好，环境也好……但这就更奇怪了，既然你这咖啡店软硬件都不差，为什么它就是没生意呢？”

瓶哥转了转手指上的大戒指，然后抱怨道：“这事儿不赖我，也赖不上我这间咖啡店，主要是因为这条商业街没人气……您要是不信，就站在街口看看，树上果子掉下来砸中你十回，都不见得有人会往这条街里面瞅一眼！”

我笑了笑，问道：“你这咖啡店在这儿开多久了？”

“两年，到下个月，整整两年！”

“嚯……你这是够顽强的啊！”

瓶哥先是理了理额头上已经很稀疏的头发，然后才对我说道：“我这人性子慢，熬得住……不怕您笑话，我三天前做的那笔生意，要是较真儿说，都不能算是生意……那天中午，一捡垃圾的老太太，捡到这条街了，我看她挺不容易的，就给她泡了一壶茶，没想收她钱，就是想和她唠几句……没想，人老太太觉悟挺高，茶喝完了，非要给我留几个不知道从哪儿捡来的空瓶子，当买茶钱……我寻思着都快一个星期没开张了，想搏个好彩头，就把这几个瓶子收了下来……可这能算是买卖么？”

“还真算……以前没有货币的时候，可不就是这种物物交换么！”

“成咧，这话我爱听。”

我笑了笑，又端起那杯很一般的美式咖啡喝了一口，这才对他说道：“瓶哥，我多嘴问一句，你这一天天的没生意，到底是什么样的信念让你坚持到现在的？”

“这事儿嘛，就说来话长了。”

“你说……我反正也是闲人一个，最爱听人唠嗑了。”

瓶哥看了我一眼，我顺势给他递了一支烟。烟是个好东西，瓶哥刚点上，还没吸一口，脸上已经是一副酝酿情绪的表情……片刻之后，他眯着眼睛对我说道：“我为什么能熬两年？……那是因为这套房子的产权就是我的。”

我感叹道：“难怪呢……你这也不用交房租，熬多久都没有压力啊！”

“可不是嘛，楼上那层，我找装修公司改装了一下，现在就是我住的地儿，所以做不做生意也无所谓，就当在大理买了一套住宅，自己住就是了……你看，这儿环境不也挺宜居的嘛！”

我笑了笑，却不知道该说他眼光好，还是不好。

瓶哥的话匣子已经打开，他一点也不在意我的沉默，又向我问道：“看你这样子，是不是想在这条街上打什么主意呐？”

我如实回道：“我现在手上确实有点闲钱……想看看这里有没有机会，毕竟这也是一条商业街，房租还不高……”

我话还没说完，瓶哥便打断了我，说道：“哥们儿……看在咱聊的还成的份上，我得劝你一句……你有这钱，赶紧拿回去孝敬父母，可千万别在这个地方打水漂咯……这地儿是真邪门，之前那什么糖卡咖啡、大象酒馆，都来开过分店，要说这俩店，在大理可都是腕儿，但分店一开到这条街上就立马不灵了，最后撑了不到半年，都灰溜溜的退了出去……我说，人那俩店的老板要钱有钱，要人有人，他们都做不好的生意，你又有什么资本来这边瞎闹腾？”

我很耐心的回道：“瓶哥，咱不看之前的例子，你就静下心好好分析一下，为什么这么一条位置和环境都不差商业街，它就是做不成生意呢？”

“你好好琢磨琢磨这条街的名字，九隆的谐音是不是九龙？自古以来，凡是沾上帝王气的东西，就不是一般人能镇住的……所以说到底，还是这儿的地邪！”

“能不能科学的解释一下？”

“做生意看风水，不看科学……反正，我话已经说到这儿了，你要是不怕死，尽管来试试……我还真巴不得有个人过来跟我做伴儿呢！”

瓶哥的话，倒是没怎么让我动摇，我依然很想摸清楚这条街的底，于是又笑着向瓶哥问道：“我最后问一下啊……像你这种上下两层的店铺，现在一年的租金是多少？”

“这就不好说了……反正现在是白菜价，看你怎么和房东谈了。”

我想了想，又问道：“如果你这套要对外出租的话……是个什么心理价位呢？”

“四万块钱一年。”稍稍停了停，瓶哥又补充着说道：“要是遇上有眼缘的人，三万块钱也行。”

我点头，心里很满意这次摸底的成果，我判断出，现在整条商业街上的租金正处在一个很混乱的阶段，既然没有明确的标准，就更容易浑水摸鱼，但具体要用什么来摸，我还得好好琢磨琢磨。

……

离开了九隆居，我又在古城里找了一家饭馆，然后点了一盘卤肉饭作为自己的午餐，等饭的过程中，我给叶芷发了一条信息，问她有没有下飞机。

大约过了十分钟，叶芷回了我的信息：“刚下飞机，正在取行李。”

“嗯，赶紧找个地方吃饭吧，我就不打扰你了。”

“你这么说，是不是有点见外了？”

“也不是见外吧……我只是下意识觉得，你一到上海就会立马进入到工作状态中，哪有时间和我这个闲人聊天儿。”

“其实，可以聊一会儿。”

这虽然是一句很简单的话，但是对叶芷来说，已经是一种很了不起的改变，若是放在从前，她很可能在话题结束后，就不再回复我的信息，但此刻，她却主动要求聊一会儿。

我笑了笑，回道：“那你猜猜我现在在干嘛。”

“如果我没有猜错的话……你不是在九隆居，就是刚才九隆居出来。”

我扯着谎，回道：“你猜错了，我在客栈。”

“我真的猜错了？”

“哈哈……逗你玩呢……我是刚从九隆居出来，这会儿正在古城里吃饭……但你是怎么猜出来的？你又不是我肚子里的蛔虫。”

“我觉得这个阶段的你，内心非常渴望成功，所以有任何一点机会，你都不会放弃的……不过，你真觉得那条商业街有做生意的价值吗？”

当叶芷这么问的时候，我的内心不自觉就变得严肃了起来，我回道：“我觉得有，但这是一件需要动脑筋的事情，我得先好好观察、观察，然后再做决定……对了，我今天晚上约了孙继伟吃饭，他人脉广，应该能帮我打听到这条街火不起来的真正原因……反正，我是不相信什么地邪的说法。”

“你能这么做，已经是很大的进步了。”

我感慨道：“做生意就是一场战争……之前吃了那么大的亏，我可不想再打一场没有准备的仗！”

这次，叶芷过了很久都没有回信息，就在我以为她又因为忙碌不会回的时候，她却突然又回了一条：“帮你买几套衣服吧，有时候好的衣装对社交也是很有帮助的，你现在穿衣服就太随便了。”

我受宠若惊，更没有想到她会注意到我平时穿了什么，我很想大方的接受，可是我们的关系并没有到那个份上，更何况她买的衣服都不会便宜。

……

心里有了矛盾之后，手机也好像变得烫手了起来，我在琢磨着，到底要怎么说，才能既不伤害叶芷的热情，也会顾及到自己的面子。却不想这个时候，叶芷又发来了一条信息：“把你的尺码告诉我，我今天晚上有时间，正好可以去商场转转。”

想了想，我终于回道：“别了吧，你对我这么好，我不知道该怎么回报你。”

“何必拘这些小节呢？我只是觉得女人可能会更懂男人需要什么样的衣服。”

“这好办，我买的时候，给你发图片让你参谋参谋。”

“不用这么麻烦，那我就大概估几个尺码给你买。”

叶芷这不废话的性格，真是让人无从拒绝，她要是每个尺码都买一套，才真是不必要的浪费，所以我只能将自己的真实尺码报给了她，而在这之后，她便没有再回信息，也不知道是去忙了，还是觉得没有必要回，可我的情绪却因此有了微妙的变化，我第一次很正式的问自己，是不是叶芷真的对我有了感觉，所以她甚至放下了自己一贯的冷漠，愿意为我做这些很小，却很暖心的改变？

……

点上一支烟，只吸了一口，心里便有了更复杂的想法……如果我真的能和叶芷这样的女人锤实了男女朋友的关系，生活一定会变得充满期待，因为她真的是一个很完美的女人。

再想想，我们虽然认识的时间并不长，可也真的已经在一起经历了很多事情。我曾帮过她，也恨过她，而她在事业上伤害过我，也在努力的弥补我，渐渐，我们似乎就在这种若即若离的关系中对彼此形成了依赖，可是这种依赖感真的很坚实吗？

我很难说透……特别难！

想当初，我和陆佳只是相识一个星期，便确定了男女关系，也发生了男女关系……但那时候的我，并不是现在的我，我几乎不会在爱情这件事情上有任何顾虑，也不愿意去想未来会面临的困难，我要的只是今朝有酒今朝醉的快感……

可事实证明，我是错了……我在三年后，失去了深爱过的陆佳。

今天，我如果义无反顾的牵住了叶芷的手，会不会将过去的悲剧又重复上演一遍，而我是否还能力再承受一遍类似的痛苦？

只是这么想着的时候，我已经开始慌张。

第163章 他会是我的兄弟吗

激昂的潮水声中，我的情绪也渐渐亢奋了起来，这是我生平第一次愿意放下心中的固执，去为了金钱上的所得而努力。我觉得，这非但不是一种迷失，反而是觉醒，因为屡次受挫之后，我终于学会了用一种低于自己理想的姿态去迎合这个社会的风气。

大约过了二十来秒，孙继伟接通了我的电话，他似乎正在参加什么饭局，所以伴随着各种杂音向我问道：“兄弟，怎么了？”

“孙哥，找个能说话的地方，我想和你聊一会儿。”

孙继伟应了一声，便听到了他开门的声音，然后那边就安静了下来，他这才带着很浓的醉意对我说道：“我已经站在饭店楼顶的平台上了，难得安静一下，有什么你就说吧……兄弟。”

电话那头又传来了他点烟的声音。

我没有急着和他聊关于曹金波那些商铺的事情，只是放轻了语气对他说道：“知道你应酬多，但这酒还是少喝点儿吧……看你这样子，今天晚上又喝了不少吧？”

孙继伟的笑声透着无奈，他回道：“人在江湖，身不由己啊。”

“话是这么说，但这身体是自己的，还是爱护点儿的好，要不然真到了享福的时候，却落了一身病，不就真得不偿失了嘛！”

孙继伟略微沉默了一下之后，还是笑着对我说道：“不说这些，说你的正事儿吧。”

我也迎着冷风点上了一支烟，然后才说道：“哥……我想找曹金波聊聊，这事儿我想通了。”

“怎么就突然想通了？”

我低声回道：“穷日子过怕了，不想让父母太担心，还是多赚点钱，心里才踏实。”

孙继伟很是感同身受的回道：“你这话我信，因为哥也是从这个阶段走过来的……你说，咱们作为男人，真的是挺累的！……你要到了年纪，还没有做出点儿成绩来，外面人看不起你不说，身边的人也嫌你没用……我是觉得，这个世界上呐，还是落井下石的人多，真心为你好的没几个，你要是想活得有尊严，首先得学会看别人脸色……真的，看别人脸色一点也不丢人，你想那市委书记的官够大了吧，要是政绩不好，一样得看省委书记的脸色，省委书记他也不能高枕无忧的活着，他看别人脸色的时候，只是咱们这种小人物看不着罢了……呵呵……所以说，有时候看人脸色也是对自己的一种磨炼，懂吗？“

我不言语，不是不喜欢听他这么说，只是心里有点儿感悟需要即刻消化。

孙继伟却误解了我的沉默，又说道：“兄弟，哥今天喝的有点儿大，我说的话，你也别太往心里去。”

“没往心里去，真的，我就是琢磨了一下，觉得你说的挺对的。”

“喜欢琢磨是好事儿！”稍稍停了停，他又对我说道：“对了，你约曹金波这事儿，明天我就帮你办……据我估计，他肯定不会在乎这点房租上的小钱，所以你和他聊的时候，最好能有其他打动他的点……要不然这事儿办成的几率不大，毕竟你们之前就有过节，这点你得做到心中有数。”

“嗯，我明白……“

我的话只说了一半，孙继伟的酒劲儿似乎就上来了，我听见了他呕吐的声音……

半晌，他才又含糊着对我说道：“兄弟，先不说了……里面那帮孙子又在催我，咱们明天电话联系。”

我赶忙回道：“你别喝了……你说个地儿，我去送你回家。”

“没事儿，兄弟……明天电话保持畅通，等我联系你。”

我还没来得及应答，孙继伟已经挂断了电话，而我在短暂的茫然之后，似乎能看到他明明已经是强弩之末可还在死撑的样子……我忽然便不想再对他心存偏见，因为我看到了他的不容易。我甚至有点惭愧，因为在我的交际圈中，他是最喜欢称呼我为兄弟的人，但我从来都没有真正把他当成是自己的兄弟，甚至看不起他的那一套人生哲学，而他却一直对我的事情很热心。

这样的矛盾中，我不禁问自己，我这种性格，真的可以和孙继伟这样的人成为兄弟吗？

也许，我现在不会得到答案，但强大的时间是可以验证一切的。

……

次日，因为心里有事儿，我一早便醒了过来，然后将手机带到小酒吧里充上了电，无时无刻不等着孙继伟的来电，可是心里却没有找到太好的理由，去说服曹金波将那16间商铺租给自己一个月。

我知道曹金波的经济实力，他确实不是一个能看得上这点租金的人，尤其是我们之间还有过节，假如我找不到一个能让他心动的理由，这件事情办成的可能性真的不大。

窗外阳光明媚，清风徐徐，本该因此有个好心情的我，却有点烦躁了起来。

这时，昨天一整天都没能碰上面的桃子和铁男终于来到了客栈，桃子还是一如既往的贴心，她给我买了我最喜欢吃的红豆薏米粥，还有俩水煮的土鸡蛋。

从她手上接过这份早餐的同时，我也笑着向她问道：“在山水间那边住的怎么样？”

“挺舒服的呀，特别顶楼的那个大阳台，晒衣服太方便了！”

“那么好的海景阳台，你拿来晒衣服是不是有点太奢侈了？”

桃子笑了笑，然后又转移了话题对我说道：“对了，有个正事儿要和你说一下，本来我已经在酒吧街找到一份调酒的工作，但是叶芷昨天晚上主动加了我的微信，要我去做女人花酒吧的经理兼调酒师……你和她关系挺不错的，所以这事儿我想征求你的意见。”

我小小的意外了一下，又问道：“她给了你什么待遇？我觉得这事儿主要还是看待遇。”

“没有工资，但她说了，去除酒吧所有成本之外的盈利收入都给我。”

“这可以啊……等于她白白花了30万投资你……你一点风险都不担！”

“要是做亏本了怎么办？”

“总要有点压力的么……我是觉得这个事情可以做，等于一个现成的酒吧交到你手上，装修和货源什么的，你都不用操心！”

桃子显得有些纠结，但我也能理解，毕竟她没有做生意的经验，更没有管理酒吧的经验，所以她在这件事情上没有主见也挺正常的。

却不想，铁男接过了话说道：“我觉得还是算了吧……这个酒吧在白露做的时候，一年也就赚个十来万，算下来和你去做调酒师的工资差不多，但是在别人酒吧工作多轻松呐，你自己去管一个酒吧，就全是事儿，而且白露之前有一半是做的朋友生意，现在她都走了，她那些朋友基本也就不来酒吧了，弄不好真要赔本的！”

桃子还真是听铁男的，她想了想之后，便对我说道：“算了……我还是找个酒吧安心上班吧。”

我无奈笑了笑，没有劝她，但心里却知道，关于“女人花”这间酒吧，其实还有另外一种可能性，如果叶芷真重视起来，随便往这间酒吧上扔一点资源，也会比白露经营时，要好上许多倍，只是叶芷这个女人向来不喜欢对别人许诺太多，所以桃子才没有意识到这点，而我也不可能替叶芷乱许诺，那叶芷的这份好意就只能作罢了。

我又转而对铁男说道：“桃子去酒吧上班的事情就算是定下来了，你呢，以后准备干点什么？”

铁男毫无头绪的回道：“不知道。”想了想，他又说道：“可能会找个小点的客栈接着做吧……我也就做这个事情还算是有点经验，但身上钱又不够。”

“慢慢来。”

铁男点上一支烟，沉默了一会儿之后，也向我问道：“你最近在忙什么呢？”

我如实回道：“我手上是有一个赚钱的机会，但是还没有确定下来……回头我再找个机会和你说。”

铁男看了我一眼，问道：“还在打着九隆居的主意呢？”

“算是吧，但这事儿没你想的那么不靠谱……我只要把目前遇到的困难给解决了，赚钱的事儿就成功了一半。”

我之所以没有把自己的计划完全对铁男说，是因为曹金波那边还存在着比较大的变数。我的性格就是，觉得有了把握，才愿意拿出来分享，否则一旦中途夭折，说出来也没什么意义。

就在铁男还想好奇着问几句的时候，我那正在充电的手机终于响了起来，这个电话正是孙继伟打来的。

第167章 好人或坏人

杨思思这种用嬉笑掩饰悲观的特质，让我有些为她感到心疼，可是嘴上又说不出什么讨好或者能安慰她的话，于是便转移了话题，看着她的那辆摩托车说道：“这车看上去挺拉风的啊，什么时候买的？”

“从一朋友那儿捡的二手货。”稍稍停了停，她又说道：“我都是一个快要离开大理的人了，才不会花冤枉钱买个新的呢。”

“挺好，挺好……二手的也挺好的！”

杨思思有点气不打一处来，然后对着我抱怨道：“你能不能别没话找话说？我最不喜欢看你这副敷衍着说话的样子了！”

“谁敷衍你了？……我是真对这摩托感兴趣，刚刚不一直是我在骑它嘛，车况确实很不错。”

“那我卖给你吧。”

“多少钱？”

“一万二，不接受还价。”

“你不能因为我有兴趣，就漫天要价吧……这个价钱，市区随便一家车行，我都能买一辆新的。”

杨思思一脸不屑的看着我，然后回道：“土包子，你知道这是什么车嘛……我现在给你一万二，你都买不来一辆二手的。”

“真不知道，你让我涨涨见识呗。”

“看清楚了……这是川崎小忍者，整个大理，能驾驭住的女人不超过五个，我就是其中一个。”

我看了看杨思思，又看了看这辆被称为川崎小忍者的摩托车，确实没有相当长的腿，是驾驭不住的，但是我没有因此夸她，我只是点了点头，以示自己相信她，然后便间歇性的陷入到了沉默中。

杨思思也沉默了一会儿，又想起什么似的开口向我问道：“你刚刚在曹小北那儿说，看中了九隆居的一批商铺，是什么意思？”

“客栈马上要被拆了，想找点其他事情做。”

“你也真够衰的……看上谁的铺子不好，偏偏就看上曹金波这个老王八蛋的了！“

“人家家大业大，不光在九隆居有房子，酒吧街上也有十几套铺面，要是想在大理做好生意，迟早得和他打交道，所以我没觉得自己有多衰……而且你见过做生意有一帆风顺的吗？”

“你就自我安慰吧。”

我笑了笑，心里却有一丝丝惆怅，因为一个赚钱的机会，似乎已经因为这样的戏剧性而进入到了一个没路可走的死胡同，而现在唯一的希望，也就只剩下等曹金波回来，找他亲自谈……

我的恍惚中，杨思思试探着对我说道：“要不，我去找曹小北谈谈？”

“得了吧……你刚刚已经在人面前把自己塑造成他不共戴天的仇人……现在又跑回去求人家，你是真不打算要面子了？”

杨思思不理会，却找了一个歪理说道：“我刚刚是被仇恨冲昏头脑了，现在一想，要是能利用仇人身上的资源，给自己赚一笔，也算是报了一点小仇。”

“为什么你思考问题的角度永远都这么奇葩……我要是能像你这么想，之前也就不用纠结了！”

“所以你是同意我这么做了？”

“我没同意……也不准你掺和这事儿。”

“你是怕我搞不定曹小北吗？”

“我是怕曹小北搞不定你……以后惹一屁股债……”

“我要是以身相许，能偿还吗？”

杨思思说完之后，便以一种要洞察一切的目光看着我，而我当然知道她这么说是什么意思，她只是在用开玩笑的方式和我赌气，我太了解她了，她不可能真因为欠了谁的而选择以身相许，小豹就是最好的例子……她自己也说过，小豹恐怕是这个世界上对她最好的男人了，但她也仅仅只是感动，却从来没有想过要做小豹的女人。

脑子里有了这样的判断，我才开口对她说道：“别开玩笑了，这事儿我自己解决……实在不行，我可以选择不做这个生意，而不是让你掺和进去，把一件原本简单的事情给弄复杂了。”

却不想，杨思思已经在我之前不再纠结这个事情，而是向我问道：“你觉得曹小北是个什么样的人？”

“你是说单纯的好人还是坏人？“

“嗯？”

我摸出一支烟点上，深吸了一口之后才回道：“如果他是个坏人，也只是表面上的坏，不像他爸坏在骨子里，坏的那么有心机……如果他是个好人，我跟他接触的少，还没看到他有好的一面……其实，你应该比我更了解他。”

“他是个又好又坏的男人……所以，我一直都没有真正讨厌他……”稍稍停了一会儿，杨思思又低声说道：“因为我看见过他好的一面……我都不敢相信他就是曹金波的儿子，他其实比一般人都要单纯，有什么说什么，从来不会藏着掖着。”

我笑道：“这点不是和你很像嘛……总是想让自己坏的很明显，其实骨子里却是一个单纯的人。”

“不，我不单纯，我一点也不单纯……我有时候会比你们这些看上去复杂的人要想的更多。”

“也许吧……”

……

实际上，我和杨思思并没有太多实质性的沟通，但是从她那里离开之后，我的心情却莫名陷入到了一个复杂的漩涡中，我总觉得，这个世界那些看上去已经脸谱化的人，却远比我们看到的要更忧伤，就像杨思思，夜深人静的时候，或许也会因为想起自己的人生，而感到无助，她并不像看上去那么没心没肺，在她内心深处，可能会比现在的我有更强烈的“求生欲望”，这种求生欲望，是在追求改变的过程中产生的，虽然没有那么难以承受，但也足够让人感到痛苦！

……

回到客栈，我便又因为只有自己一个人，而进入到了烟和酒的模式中，这么一坐，黄昏便在我的恍惚之中到来了，我下意识眺望窗外，如果不看那些正在作业的挖掘机和吊车，洱海还是一副美到让人心碎的模样。

我又觉得，大理未必就没有叶芷此时所在的巴厘岛美，只是它的美，更需要用心去感受，而巴厘岛的美仅仅就是美。

轻轻关上客栈厚重的门，我又来到了洱海边，相比于那些充满金属感的拆卸机器，轻盈的是那些驻足停留在洱海边拍照的游客，不像我，已经将这里的一草一木都熟记于心，第一次来这里的他们对一切都充满了好奇。

短短一个小时，我已经帮三对情侣，一对女同学拍了合照，等这一拨游客渐渐散去，黄昏也远离了这片土地，取而代之的是无边的夜色，还有挂在天空之上的星光。

这样的情境，总会让人的内心涌起一阵思念之情，未必是思念某个人，还有故乡，然后心中便有了在异地打拼的孤独感，我忽然很想约一个人出来喝点，可是最好的酒伴马指导已经远走，铁男因为有桃子管着也喝不尽兴，而除他们之外，我在大理好像就没有什么特别好的朋友了。

又在潮水声中枯坐了半个小时，我这才从口袋里拿出了手机，然后以无聊的心情刷新着微信朋友圈……

朋友圈还是那么的缤纷多彩，里面有正在花天酒地的，也有比我更无聊的，一个人跑去看了电影，而最安静的一条动态，要属叶芷在十分钟之前发的。

我没看错，她又发了朋友圈动态，照片是她在巴厘岛拍的，与我刚刚经历的一样，同属黄昏，并充满了视觉上的孤独，因为只有一片叶子掉落在海水边。

第169章 我放弃了

在我提出以一万两千块钱价格购买杨思思这辆摩托车的时候，她先是不屑的看了看我，然后又说道：“在我不想卖的时候，你就是给我一千两百万，我也不想卖。”

“之前是你提出要以这个价格卖给我的。”

“这都已经过去半个多月了，我改变主意了，不行吗？”稍稍停了停，她又说道：“你是不是特别怕沾我便宜啊？”

“嗯，是挺不想沾这个便宜的。”

“别担心，这不是便宜……这辆摩托车算是我寄存在你这儿的，等我留学回来后，你再还给我。”

“你这一走就是好几年的，我可不敢保证，等你回来的时候我还能原物还给你。”

“原来你知道，我一走就是好几年啊！”

我愣了一下，才回道：“嗯，出国留学可不就是好几年嘛……还有一些喜欢上国外的，直接就不回国了。”

杨思思很少见的不接我话，但却看着我身上的衣服，然后转移了话题，问道：“这身衣服不是你自己买的吧？”

我反问：“你哪儿看出来不是我自己买的了？”

“这一套衣服，加上你脚上穿的鞋子，最少也得小两万，你会舍得花这个钱？”

我震惊了，其实在我收到叶芷寄来的这些衣物时，并没有特意的去查价格，我只是感觉不便宜，却没有想到会贵的这么离谱，顿时就浑身难受了起来，真觉得自己不该收这么贵重的礼物。

杨思思又说道：“是叶芷给你买的吧？……除了她，你身边也没有什么有钱的朋友了。”

我算是默认，然后回道：“我没想到会这么贵！”

“你也不用太开心，以她的消费能力来说，这也就是一套普通的衣服和鞋子……你知道她戴的手表都是好几万，还有几十万的吗？”

“不是，你哪儿看出来我开心了？”

“你要是不开心，能美滋滋的把这些衣服穿在身上？”

我无言以对。

杨思思却替我理了理衣服，轻声说道：“她真的对你挺好的……我放弃了，你去追她吧……你要是能把她追到手，如果我还没有出国的话，我请你们吃饭，给你们庆祝。”

我的内心有些回避，便说道：“说这话有意思吗？……”

“你要是对她没有一点感觉，你可以当我没有说过。”稍稍停了停，杨思思又说道：“我现在有点想明白了……其实，我也不一定是真的喜欢你……上学那会儿，学心理学，我们老师说了，人都有从众心理，所以看叶芷对你有好感，我就开始和她较劲儿，觉得自己不应该输给她，能看到的也只有你的优点……可是却忘了，你根本都配不上我，所以你还是去祸害叶芷吧。”

杨思思的话是越说越难听，可是在我不愿意往心里去的时候，她自己却哭了起来，她看上去特别痛苦，让我有些怀疑她说这些话的真实性。

杨思思又对我说道：“我明天下午回上海的飞机，没别的什么要求了，就希望你能用这辆小忍者把我送到机场，然后替我保管好，等我留学回来以后，我再来找你要。”

“嗯，我帮你保管好，要是到时候你不愿意来大理，我就帮你用物流托运到上海。”

“真有那么一天，我也不会谢谢你的。”

“不用谢。”

杨思思一阵沉默，又低声感慨道：“到那个时候，你也该结婚生孩子了吧？……都已经30多岁了！”

“替我把未来想这么远，你不觉得累吗？”

“不累……一点也不累。”

杨思思说完这句之后，又叮嘱我不要忘记明天下午送她去机场的事情，而后便也离开了这里……就在她离去的那一刹那，我第一次感觉波光粼粼的洱海，竟然是特别的凄美！就像是一种关系走到了尽头，只留下了美好的记忆，化作光，倒映在海面上。

……

杨思思走后的不久，我将已经成为废墟的客栈拍成照片发在了朋友圈里，我没有刻意去表达自己失落又苦闷的心情，只是很不舍的说了一声“再见”。二十分钟后，我终于带着不多的行李离开了这里，然后去了九隆居……

如果说，我在九隆居这个地方目前有什么收获，那就是瓶哥这个朋友了，他不仅去街外面帮我拎了部分行李，傍晚的时候，又亲自动手做了几个家常菜，并陪我喝了好几瓶二锅头。

瓶哥说，他挺高兴的，因为在九隆居这个地方闷了这么久，他终于等来了我这个能说上话的朋友。可是在我想和他聊聊，为什么放弃北京来到大理生活时，他却明显有所保留，不愿意将真实原因告诉我，这让他愈发神秘！

反正我是觉得，一个能在九隆居买得起五套商铺的人，已经人到中年，却没有一个女人陪着，这背后一定有不为人知的故事。

我不禁又想到了马指导，当时他也是这么带着神秘光环和我成为兄弟的；如今，也不知道已经揭开伤疤，直面生活的他，到底过得怎么样，而大理的生活也许就是这样，一个朋友走了，又会结交新的朋友，周而复始，唯一不变的，恐怕就是那已经融入进骨头里的孤独感，这和朋友多少并无关系，有时候仅仅是因为你看到了某个景，或者在傍晚的时候点上一支烟，莫名就觉得孤独了，但这种孤独也是分地方的，在大理的孤独更多的是带着一种迷茫的属性，而在上海时的孤独，却充满了压迫和紧张感，这两种不尽相同的孤独，如果一定要选一种，我情愿迷茫着……因为迷茫代表了未知，而未知才是奇迹发生的必要条件。

……

酒喝到一半，至离开之后很少联系的马指导，终于给我打了个电话，这绝对不是心有灵犀，恰好我想起了他，他就来了电话，我觉得这是必然的，因为客栈在今天被拆掉了，他一定想和我说几句。

我吸了一口烟，然后按下了接听键，马指导的声音很是低沉，他对我说道：“我看到你发的朋友圈动态了。”

“嗯，客栈被拆了，下午的事儿。”

马指导沉默，沉默是悲痛的表现。

好不容易通一次话，我不想是这种气氛，便笑着向他问道：“你最近怎么样？”

“说不上好，也不能说不好……好坏各一半吧。”

“怎么了？”

“感觉白露这么跟着我挺受委屈的。”

“她是心甘情愿的，应该不会觉得委屈……”想了想，我又说道：“你们还是先找一个地方安定下来吧，老这么漂着不是事儿。”

“还没找到舒服的地方。”

我以开玩笑的口吻，问道：“是不是在大理待久了，在哪儿都觉得不舒服？”

“大理挺好的，不想工作了，找个酒吧唱歌也能养活自己；郁闷了，在洱海边抽支烟，人也能通畅起来；新的地方，新的开始，你知道的，我不是一个喜欢交朋友的人，这种性格会拖白露的后腿吧。”

“她不会这么想的，实在不行……等这事儿过去了，你们还可以回大理的嘛。”

马指导又是一阵沉默，之后便转移了话题，向我问道：“铁男和桃子最近怎么样？”

“他俩啊……他俩挺好的，桃子最近在酒吧找了一份调酒的工作，铁男虽然暂时没事儿做，但手上还有点闲钱，日子也能过下去。”

“那就好……铁男这哥们儿有时候喜欢意气用事，你多在他身边提醒着点儿，我觉得什么该做，什么不该做，你比他有分寸多了……必要的时候就拉他一把。”

“放心吧，我肯定盼着他好。”

“嗯……你也保重，凡事往好的想，千万别用思想把自己给困住了。”

“你这话说的有点深了，什么叫用思想把自己给困住了？”

马指导笑了笑，却没有给我一个具体的解释，然后便在沉默中挂掉了电话……我倒也没有过多的去揣摩他为什么会这么和我说，只是有点替他的状态感到担心，他不该担心自己拖累了白露，我倒是觉得，两人在一起应该是平等的，然后去共同患难，共同享受……

第182章 伤感，焦虑

飞机经过三个小时的飞行，终于到达了上海，当我拎着简单的行李走出飞机舱的时候，发现一切并没有像期待的那样，上海的天气不仅阴郁，而且非常之冷，这不禁让我怀疑，自己是不是真的曾经在上海待过，习惯了大理的四季如春，我真的已经无法去接受这里的湿冷，只感觉自己的腿像是泡在冰水里，一阵阵麻木。

我从包里拿出了一条围巾寄上，然后跟随着人流走出了机场……

机场外面跟从前没什么两样，很多候客的出租车司机会主动迎上来，问你要去哪里，可当我被这么问的时候，又突然迷茫了，我还不知道叶芷住在哪个医院，根本无从提起自己要去哪里。

我找了一个稍微能避风的地方坐下，然后从包里拿出了手机，一番斟酌之后，我还是选择了用最简单的文字给叶芷发了信息：“我人现在在上海，你住哪个医院，我去看看你。”

叶芷没有回复。

我半靠在灰色的墙壁上，然后用衣服挡住风，给自己点上了一支烟……我觉得这支烟吸完的时候，叶芷应该会回复我的信息，但我不知道，她会不会将我当成是一个不速之客，继而感到厌烦。

……

一支烟吸完，我又续上了一支，心里渐渐开始感到不乐观，因为叶芷并没有如想象中那样，在设定的时间里给我回复。

我不愿意这么一直被动的等着，终于上了机场大巴，一路晃晃荡荡的去了市区。

……

上海真的太大了！找一个人无疑是海底捞针，我索性在以前租房的那条路上下了车，我不是故意找痛苦，只是觉得自己该来看看……

没过一会儿，天色便完全暗了下去，可直到此时，叶芷依然没有回复信息。

我胡思乱想的同时，内心也不禁有了一点凄凉的感觉……这种凄凉和叶芷有没有理我并无关系，只是因为自己走在熟悉的街道上，能感受到的却只剩下物是人非的气息。

又走了一站路，我下意识停下了脚步……我的对面有一个藏在霓虹灯里的鞋店……只是看了一眼，直直射过来的灯光，便让我恍惚了起来，我好似又看到了一年前的某个场景：那天，是陆佳的生日，我用半个月的工资给她买了一双，她心仪了很久的鞋子……她先是责备我，然后又不顾众人的目光狠狠抱住了我，她轻声在我耳边说：这辈子一定要在一起……

我已经记不得自己当时有没有一辈子都在一起的信心，我只是记得她的笑脸和霓虹灯一起照亮了那个寒冷的夜晚，而我的心也是暖的。

时至此刻，我依然相信，至少那天的陆佳，没有想过要离开上海，离开我……可人终究不是一块石头，人是会变的，要不然也没有这一刻独自走在街头的我，也没有丢下一切去大理的我。

回想在大理的这半年，谈不上有什么收获，只是感觉自己的心态相对成熟了很多，没有刻意的去恨，也没有刻意的去遗忘，只是越来越平静的接受了一些事实。

直到再次回到上海，有些感觉才汹涌而来。

……

我快步走开，那天和汪蕾喝酒的酒吧又出现在我的左手边……酒吧不大，里面却有一个乐队在表演，我像是一个刻舟求剑的人，没在意他们此刻唱了什么，满脑子都是那个深夜，那首《再见，二十世纪》的旋律。

如果时间能够倒流就好了……我一定带汪蕾去大理，无关什么身份，只是想她好好活在这个世界上。

想起她的样子和对我说过的一些话……眼眶里又传来温热，然后眼泪便掉了下来……我的心，就像是被生生撕碎了一般的痛，我一只手撑在玻璃窗上，一只手死死的抓住了自己的心口。

而直到此时，我才知道自己为什么会如此恐惧回上海，因为下场就是现在这样……我体会到的，已经不仅仅是孤独，而是被痛彻心扉的感觉钉在了这座城市的十字架上，看不到一丝阳光。

……

我终于走到了一个没有任何回忆的水果店，买了一点苹果这样的东西，我已经做好了随时去见叶芷的准备，可是上天却似乎和我开了一个玩笑……叶芷还是没有回复信息。

我不禁自嘲的笑了笑，我们的关系到底好到什么程度了呢？如果真的有一些不寻常的气氛在我们两人之间，为什么直到现在我都没有她的手机号码？

否则，我没必要用微信这么没有效率的工具和她联系。

我终于用微信给她发了语音邀请，可是三十秒后，依然是冰冷的文字提醒着我，对方的手机可能不在身边。

……

拎着买来的水果，我又乘车去了外滩，感受着这里的繁华依旧，内心的孤独和空虚也依旧，而不离不弃的依然只有口袋里的烟，烟只剩下两支，被流浪汉要去了一支，自己点了一支。

我渐渐感到可笑……不知道自己千里迢迢的赶回到上海到底是为了什么。昨天晚上，最乐观的时候，我甚至以为这对叶芷来说会是一个小小的惊喜，所以没有提前说。

现在，我已经不这么想了，我的内心尽是不被重视的焦虑……我越来越被这种焦虑的感觉所支配，继而内心有了火气，将刚刚买的水果全部扔进了手边的垃圾箱里，然后订了明天上午从上海飞昆明的机票。

我甚至不好意思给戴强打一个电话，约他出来吃饭，我只是买了一碗泡面，跟小卖店借了一点开水，泡好之后，就这么蹲在路边吃了起来。

……

手机终于震动，我以为一定是叶芷回复的信息，却是离开之后就一直没有联系过的杨思思发来的，她满是火药味的问道：“你是不是要死了？……干嘛把曹小北惹来见我？”

“这是个误会。”

“误会你个头……他言辞凿凿的说了，昨天晚上在古城的酒吧碰见你，你告诉他我住院了……请问，我到底得了什么病……相思病吗？”

“话都是他说出来的，你跟他要解释就对了。”

“他已经解释的够清楚了……我就奇了怪了，你是不是在大理闲出病来了，什么都敢胡说！”

我咬了咬牙，终于解释道：“这事儿真是个误会……我昨天跟一朋友在酒吧喝酒，正好聊起来有个上海的朋友住院了……曹小北听风就是雨，以为我在上海就你一个朋友……所以就连夜赶过来看你，这事儿真不赖我！”

“呵呵……你上海的哪个朋友住院了，我认识吗？”

“认识……是叶芷。”

“你特心疼吧……要不然怎么能和朋友聊起来。”

“你看你这话说的！”

这次，等杨思思再回复信息，已经是半个小时之后：“你现在在哪儿呢？”

“外滩。”

片刻，杨思思发来了信息：“我差点没反应过来……想了半天，是不是洱海附近有个什么地方叫外滩……突然才明白了过来，是上海的外滩……米高，你可真行啊，之前要了你的命，你都不肯再回上海……没想到这次，这么简单就回来了……我该替你感到高兴呢，还是可悲呢？”

我有点头大，原本这就是一件不该有波折的事情，可偏偏昨天晚上在古城遇见了曹小北，闹出了这样的误会……我当然可以选择向杨思思撒谎，说自己在大理。

可是我不能这么做，即使杨思思会因此觉得厚此薄彼，也何尝不是一个正确的结果。

第187章 美好的愿望

清冷的月光下，我单手拿着手机，我很专注的看着杨思思发来的这条并不算很长的信息，她说：“你送给我的鞋，我今天下午去店里拿了。”

“那款鞋有你能穿的尺码吗？”

“有，我穿39码。”

“你这脚够大的啊！”

“你胡说什么，我一米七的身高呢，39码不是很正常嘛。”

“嗯，有你能穿的尺码就好。”

“为什么要送我鞋？”

“上次你走的时候，不也送了我一双吗，我这是投桃报李。”

大概过了十分钟，杨思思又回了信息：“今天我去拿鞋的时候，那个导购员说了……说情侣之间不能互相赠送鞋，真搞笑，我们又不是情侣……不过，我还是挺不开心的，因为听她这么一说，我也觉得鞋这东西的寓意不好……所以，我不喜欢你送我的这个礼物。”

“别鬼扯了！”

“不管，我心里有疙瘩。”

“那你去退货吧……钱就拿去请朋友们搓一顿，看你这样子，平时也没少麻烦朋友，这都快出国了，还是赶紧贿赂贿赂他们，争取留点好印象。”

“我从小到大就没有退货的习惯，只要是我不喜欢的，一律扔掉。”

如果她真的这么干的话，我肯定会不高兴，但是我没有表达出来，我只是选择了不回信息。

片刻之后，杨思思又发来了一条信息：“你是不是正在生气啊？”

“不至于为了一双鞋和你生气，送给你的东西，就是你的，所以你想怎么处理，是你的自由。”

“哈哈……你这么说，就证明你生气了……你是真不知道我有多了解你吗？……不过呢，刚刚扔鞋的时候，我又有了新的想法……你想啊，鞋子都是成双成对的，两只鞋子谁也离不开谁，并且能够在一起走很长的路，这些路有些在山脚下，有些在大海边……这种意境不是很好吗？”

“这话，我怎么这么眼熟？”

“哈哈……因为这就是你说的……那个导购员也告诉我了……米高，你不如去搞传销吧，我真的觉得你特别会说，连导购员都被你给洗脑了，她说，下次谁再说情侣之间送鞋不合适，就用你的话去反驳他。”

“这可能就是天赋吧……但传销我是不可能做的，感觉有点大材小用。”

“得了吧，搞传销的，比你活得好的多了去了。”

“那也不行，想给自己留点儿脸。”

“不开玩笑了，你到大理了吗？”

“傍晚的时候就到了。”

“嗯……以后估计也不会太常联系了，你在那边照顾好自己。”

“你也是……记得好好学习，天天向上。”

“你就等着我戴上博士帽的那一天吧。”

我笑了笑，然后打字回道：“我会努力活到90岁的，希望有生之年能看到。”

“你现在就可以去死了……我很认真的和你说话的时候，你还这么损我，有意思吗？”

“我要真活到90岁，咱俩指不定谁先死呢。”

“如果我也活到90岁，先死的肯定是你。”

我想了一下，自己有幸活到90岁的情景，然后便有了一种活腻了的感觉，因为我很不喜欢自己一个人活到那个年纪，爱的人却在我前面走了，我无法承受这种孤独，也不愿意在这种孤独中，慢慢的等死。

……

因为失眠，次日起床时，我的精神很不振，但因为时间紧迫，还是强迫自己做了很多事情，我先是在购物网站买了一些床品，然后又去家具城买了十张大床和十张单人床，为了节省成本，我买的全是那种需要自己拼装的，然后整个上午和中午都在拼装着这些零零碎碎的东西。

12点半的时候，桃子给我打了电话，问我有没有吃饭，她说自己在家做了红烧排骨，要给我送过来。

一点的时候，我暂时放下了手中的活儿，坐在店铺外面的石桌上，一边吃着桃子带来的家常饭，一边和她聊天。我颇有感触的对她说道：“幸好在大理还有你……要不然真得天天吃外卖了。”

桃子笑了笑，回道：“我白天都有时间，以后你的中午饭，我管了。”

“那我得交点伙食费。”

“你可别虚头巴脑的了，就咱这关系，你好意思给，我也不好意思要。”稍稍停了停，桃子又向我问道：“你前天是不是回上海了？”

“你怎么知道的？”

“思思告诉我的，我们一直都有联系。”

“嗯。”

“你去干嘛了？”

我这才抬头看着桃子，有点语塞，所以停了一会儿之后才回道：“叶芷住院了，过去看看她。”

桃子笑了笑：“原来是这样啊，你要不告诉我，我还真不敢去想象，到底是什么事情，什么人，能让你回上海。”

“我是挺不想回上海的。”

“所以她一定很感动吧？”

“感动什么啊，都没见上面！”

“不能吧？”

我如实回道：“最近一段时间，她精神状态特别不好，医生嘱咐她要好好休息，所以她助理就把她的手机给收了；等她第二天拿回手机的时候，我已经在去机场的路上了。”

“她该不会是故意躲着你的吧？”

我先是愣了一下，又坚决摇头回道：“这不可能，首先她不是一个喜欢拐弯抹角的人；再者，她也不知道我订的是第二天回上海的机票，如果存心躲着我，肯定不会第二天一早就和我联系……如果我是个不识趣的人，她一联系我，我就非要去找她，她也不好收场，是不是？”

“呃……有点道理。”

去上海的事情，我心里多少有点儿伤，所以不想被桃子追问，于是转移了话题向桃子问道：“你那边怎么样了，凑足接手客栈的钱了吗？”

“还差点儿，那个客栈老板也体谅我们，说是过年之前给齐就行了……对了，昨天从一个开客栈的哥们儿那里听来了一个好消息，说是，大理今年过年的游客量只会比去年多，不会比去年少……这么大的游客量对住宿行业来说是一个特别大的挑战，为了不让游客有不好的体验，上面正在研究，是不是要开放一部分海景客栈……或者，过年期间，暂时性开放一批。”

“挺好的，我觉得上面也应该适时的放松一下政策了，要是旅游体系真的被暴增的游客给搞崩了，真正受伤的还是这边的旅游形象。”

桃子笑道：“我是真希望这个消息能被落实，要不然铁男身上的压力就太大了。”

我点头。

桃子又说道：“要是过年期间，咱这两边都能赚上一笔，明年真的可以考虑一起接手一个大一点的海景客栈……等我们这边先稳定下来，白露和马指导也就有底气回来了，反正我是觉得，自从来了大理，还是以前一起开那个客栈的日子，过得最舒心。”

“我也这么觉得……如果过年都能赚到钱，我肯定同意接个大点的海景客栈。”

“嗯……眼看就要过年了，也不知道白露他们现在在哪儿……还有思思，说是一个星期左右就去国外……唉！当初那些人是不可能凑齐了。”

听桃子这么说，我心里也不好受，可还是以平静的样子回道：“这世界上哪有十全十美的事情，我一直都觉得完美主义是一个坑，越想完美，最后摔的越惨……有些事情，还是以失去的心态去看会更好。”

桃子撇了撇嘴，然后回道：“出来混社会这么久了，你说的这些哪敢不明白呢！……呵呵，就当这是一个美丽的愿望吧，希望有这么一天，我们这些人还能在苍山下洱海边，像以前那样，喝喝酒，聊聊天……”

第189章 所以世界才这么俗

结束了和戴强的对话，我的心情不免有些复杂，如果戴强的猜测是对的，那我还真不明白叶芷到底是怎么想的，因为她在我心中一直是一个聪明的女人，所以我能看到的弊端，她不会不明白。

带着这样的疑惑，我至回到大理后，第一次给她发了微信：“找你求证个事儿，戴强这次去法国出差，是不是你安排的？”

这次，叶芷很快便回复了，她一贯简洁，只说了个“嗯”字。

我点上一支烟，稍稍思虑之后，说出了自己真实的看法：“我觉得这对他来说不是好事儿，因为他身边的同事肯定会有想法的，我听说，这是一次非常难得的机会。”

“你的想法有些偏激了……他是个蛮有情商的人，我认为他是有能力去处理这些非议的。”

“这些先放在一边，你能告诉我，你为什么把这个机会给他？”

“我知道你在想些什么……但我很明确的告诉你，这和你没什么关系……集团的发展离不开人才，当我在他身上看到了异于常人的能力，我作为这个集团的领导者，有责任去培养他……他以后也有义务为集团作出更大的贡献，这是互惠互利的。”

“我挺好奇的，他异于常人的能力是什么？”

“善于处理人际关系，有很强的学习和记忆能力……最重要的是，他身上有现在大多数九零后所不具备的吃苦耐劳精神……这些都是酒店服务行业特别需要的。”

“是么？我都不知道我这个表弟身上有这么多优点！”

“你不知道很正常，因为你和他之间不存在工作关系……米高，也许我这么说，你不喜欢听，但是戴强在职场的生存能力真的要比你强很多，他很懂规则，也善于利用规则，而你很多时候，虽然也能看透，但是却不愿意放开手脚。”

我因为叶芷的话而自我反思，她没有说错，我确实很厌恶职场里的一些潜规则和人情世故，所以我不会去拍领导的马屁，也不善于踩着别人表现自己……如果混职场，我的上限大概也就是一个用时间熬出来的产品经理。

这一刻，我有点伤。

叶芷又发来了信息：“可是你这样的人更有人格魅力。”

我笑了笑，回道：“你这算不算打了我一棍子，又塞给我一块糖？”

“不算……现在这个浮躁的社会环境中，像你这么有情有义的男人已经不多了。”

“你给的糖这么甜！……我不介意你再给一颗。”

“我没有和你开玩笑，所以你也不要和我开玩笑，好吗？……我们虽然相识的时间不长，但是很多事情，我都是亲眼看着你去做的……那天，在高速路上，我的车爆胎之后，路过的车有很多，但是只有你停下来帮我换了车胎，并且不求任何回报……在洱海边，围观的人有很多，但最早跳下去救人的只有你……钱和身份对于活在这个社会里的人来说，确实是最好的装扮，我的身边大多数都是这样的人，我见得够多了……他们理所当然会吸引一些人去拥簇，但这个社会不能只以物质上的成败论英雄、论好坏……所以，跟你一起经历了这么多，我愿意去做那个欣赏你，崇拜你的人，因为你能做到的很多事情，我都做不到！”

我很是震惊的看着叶芷说了这么多……

手机又是一阵震动，当然还是叶芷发来的：“如果你也要很肤浅的用物质作为标准，去给自己衡量出一个高低，那你就当我没有说过前面的这些话。”

足足过了五分钟，在这五分钟里我喝掉了一瓶啤酒，这才给叶芷回了信息：“我从来没有这样被一个人认可过……我有点晕，真的！”

“所以这个世界才这么俗……因为大多数人都用事业和地位来衡量你了……但是总会有人能看到你身上的闪光点，我真的很庆幸可以遇见你，让我相信除了尔虞我诈，真的还有人可以很正义很勇敢的在活着。”

我又喝了一瓶啤酒，缓了一会儿之后，回道：“我现在挺心虚的，所以除了你刚刚说的这些，我更想听听我身上的缺点。”

“看透了这个世界，却不能用超出这个世界之外的态度活着……要说，这也是一种俗吧，我觉得你在意的东西太多了，所以不够洒脱。”

“大概是的……如果我能用超出这个世界之外的态度活着，我就不会去管自己的父母，也不会去计划繁衍下一代，找个深山老林，自己一个人过一辈子就好了！”

“你把我说的洒脱想的太极端了。”

我被叶芷说的特别迷茫，以至于忘了去回复信息……而想的多了，我也就错乱了，因为作为我深爱过的前女友：陆佳，说过一番完全相反的话……她说，正直不能当饭吃，正义也未必有回报，我应该琢磨的，是怎么在上海买一套房子，怎么让以后的生活有保障……我说，这是肤浅的生活……她说，这叫现实。

最终，我惨不忍睹的败在了她的脚下！

……

微醉的晕眩中，妮可终于结束了今天的演唱，她背着吉他走进了我所在的酒吧里，然后敲击着桌面对我说道：“你这人真挺让人看不上的，我说了你不配请我喝酒，干嘛还把那300块钱留在吧台？”

我莫名来了火气：“你凭什么看不上我？……就因为听别人说了几句屁话，就自以为很了解我？”

妮可呆住了。

我又用很重的语气说道：“不管你信不信，你所想的那个人和我真正要去见的，根本就不是一个人……我请你喝酒，没有一点恶意，你干嘛因为一点误会，就乱往我头上扣帽子？”

妮可更加不知所措的看着我。

我咽了一口啤酒，恨不能将心中的委屈和无奈一股脑的拎出来，然后给妮可这个陌生人看看。

但我没有这么做，我努力让自己平静下来，用力闭了闭眼睛，又用道歉的语气对妮可说道：“对不起，我有点激动了，但事情真的不是你看到的这样……是，对待感情我是不够洒脱，但敬畏之心一直都有……那天你见到的那个小青年叫曹小北，他喜欢的姑娘叫杨思思，住院的那位叫叶芷，她们除了都是上海人之外，没什么共同点了……可就这样，还是被你们给误会了，而且一个个都不听我解释，你说我冤不冤！”

妮可半信半疑：“真的？”

“真的……”

妮可想了想，又问道：“那你有她们的照片吗？看不见样子，我大脑里真的很难区分出是两个不同的女人。”

我拿出手机，先是在杨思思的朋友圈里找到一张照片给她看，然后又找了一张叶芷的。

妮可终于笑了笑，说道：“如果我没有猜错，年纪看上去小一点的应该是杨思思，另外一个……说真的，我没见过气质这么好的女人……呃，有点不太真实的感觉，这照片不会是你处理过的吧？”

我解释道：“没有处理过，她有点混血……至于气质好……大概是因为一直在职场身居高位吧……她本人不比照片里差。”

妮可又返回去看杨思思的照片，感叹道：“这姑娘也不差啊，看上去特别有活力……给人很好相处的感觉，就是一个邻家大美妞的样子。”

“嗯，她们都是我来大理途中认识的朋友……后来，她们都回上海了，所以才被你们给闹出了误会。”

妮可来回品位着这两张照片，又问道：“说真的，你身边认识的都是这种级别的美女吗？”

“当然不是……身边肯定还是普通的女人居多，你要看照片的话，我可以在朋友圈里给你翻出几百张来。”

“哈哈，不用……我就是好奇……就比如我，如果我们也算朋友的话，我就是你朋友圈里很普通的那部分之一。”

第190章 梦

误会解开之后，妮可也不像之前那么敌视我，她将自己的吉他放在桌旁后，又在我的对面坐了下来，我对她笑了笑，她则给自己点上了一支烟。

她的手指很修长，是一种弹好吉他的天赋，也让她看上去比其他女人吸烟时要更有些味道。

我因此想起了也会吸烟的汪蕾，不禁给自己点上了一支烟，除了烟，我的桌上还摆满了酒，流转的灯光中，有点儿堕落，有点儿纸醉金迷……

我对妮可说道：“你抽烟的样子和我一个女性朋友很像。”

“呵呵……在酒吧里，我遇见过很多说我像自己前女友的游客……你说这真是巧合，还是心怀鬼胎？”

“一半是巧合，一半是心怀鬼胎。”

“那你属于前者，还是后者呢？”

我用力吸了一口烟，又眯着眼睛回道：“真的很像……！”

“你认识的女人可真不少，那她又叫什么名字？”

“梦……”

妮可一边弹掉烟灰，一边笑道：“梦？说真的，在大理待了这么久，你是我见过最神叨叨的一个男人。”

我回应了她一个笑容，说道：“是么，可是她真的给了我一个梦，要不然就没有现在和大理死磕的我。”

“她是你的前女友？”

我摇头：“我们之间没有名分……但她也许是这个世界上对我最真心的女人……”我撇了撇嘴，又说道：“她贯穿了我在上海的全部四年，她可能一直都在等一个名分，但我的世界里却只有工作，房子，维系生活，这些杂碎的事情……”

“那她要是梦，也是一个悲伤的梦。”

“为什么是悲伤的梦？”

妮可很是犀利的回道：“但凡和等挂上钩的，听着都有点儿悲，何况一等四年，连一个名分都没有……她是配不上你吗？”

我不言语，但这不是默认，我只是在心里想了一些，如果可以改变的情节，而我和汪蕾之间，又到底是谁在拯救谁？

……

沉默了一会儿，一直放在酒杯旁边的手机又是一阵震动……

这是继之前的聊天断停之后，叶芷再次发过来的一条微信：“你在哪儿？”

我没明白过来，本能的回道：“大理啊。”

“我是说，你现在的具体位置。”

我的心情发生了变化，愣了一会儿之后，又四处看了看……

妮可察觉到我的不对劲，问道：“怎么突然一副魂不舍设的样子？”

我将手机屏幕对着妮可，回道：“给我发信息的人就是叶芷，我不太明白，她为什么突然这么问我。”

妮可看了一眼，笑着说道：“我以一个旁观者的理解告诉你……她人现在很可能就在大理。”

妮可的假设让我感到震惊：“不能吧……之前伤筋动骨，应该都还没好透！”

“问你个事儿，你后来去上海找她了没有？”

“去了……但是没能见上面……”

“我就不问你为什么没能见上面了……但是你不觉得，我的猜测其实在逻辑上是说的通的吗？……你特意去上海见她，结果没见到……她如果因为这事儿遗憾，那来大理找你不是很顺理成章吗？”

我依然觉得不可思议，妮可又怂恿着说道：“你要不信的话，就把这个酒吧的位置发给她……反正一会儿就有结果。”

我接受了妮可的提议，将自己现在所处的位置用微信发给了叶芷，然后屏息喝了一杯酒，便陷入到了不知为何的等待中。

……

天空下起了小雨，雨像线，在路灯下拉的很长……没过一会儿，原本就没什么游客的巷子，像是被洗礼了一般，只有潮湿的青石板路面是清晰的，而酒吧里面因为冷清显得更颓靡了……反正我是不知道，这附近的几个酒吧是靠什么维持到现在的。

妮可告诉我，其实这条巷子里的四个酒吧，都是一个老板开的，老板是一个山西的富二代，不图赚钱，就是为了找个乐子。

妮可又给我递来了一瓶已经打开的啤酒，我心不在焉的从她手上接过，下一秒又将目光放在有一点风吹草动，都能感知到的巷子间。

“她真的会来吗？”

看着窗外亦真亦幻的世界，我不禁在心里这么问着自己。

妮可好似看穿了我，她又对我说道：“其实，重要的不是她有没有来，而是你知道她会来后，是什么样的心情。”

我看着妮可，又摸出一支烟点上，然后回道：“虽然有点不相信，但心里真的挺高兴的……不知道为什么，每次跟她聊几句，都会有踏实的感觉……”

我的话刚说完，妮可便往我背后指了指，说道：“你看，那个在看手机的是不是她？”

我回头看去，叶芷也似乎因为寻找，在同一时间往后看去，我们的目光相背离，但是她的这个回眸，却好似在我心里点亮了一盏灯，让整条巷子变得更幽远，也让我看清了她在潮湿路上留下的脚印。

叶芷又低头看了看手机，等她再次抬起头的时候，我们的目光终于碰在了一起，我向她招了招手，她则对我笑了笑……

……

在叶芷走进酒吧的同时，妮可也背起了刚刚放在桌旁的吉他，然后对我说道：“你们聊……我就不打扰了……对了，待会儿结账的时候，就说是妮可的朋友，打七折。”

妮可与叶芷擦肩而过，一瞬间之后，叶芷站在了妮可刚刚坐过的地方，却比妮可要更来的像是一场梦。

我站了起来，笑道：“像做梦……现在真的是地球村了么？这么远，说来就来了！”

“你最好还是别有做梦的感觉，因为和你去上海一样，我也是顺道来大理的。”

我有点尴尬的看着叶芷……

叶芷在我对面坐了下来，她虽然没有用眼神逼我，但我却比刚刚更加尴尬了，我倒是挺希望她拆穿我的，可是她并没有这么做。

我终于开口向她问道：“你想喝点儿什么？”

“这不是有现成的啤酒嘛。”

“那我帮你开一瓶？”

“嗯。”

我递给她一瓶“风花雪月”，她这才向我问道：“刚刚那个女人是你的朋友吗？”

“算是吧……刚认识没几天，她是在对面酒吧唱歌的……对了，你身上的伤痊愈了吗？”

“还没有好透，但医生说，只要不拿重的东西，都没有问题。”

我沉默了一下，下一刻便很严肃的说道：“你是不是也该吸取点儿教训了？……车祸猛如虎，我听着都替你感到后怕！”

叶芷先是看了看我，又回道：“我也害怕，尤其出车祸的那一刹那，本能的想了很多事情……我真的以为自己会死，幸亏开车之前，司机一再提醒我系安全带，要不然……”

虽然叶芷只说了一半儿，但是我却听的是一阵心惊肉跳，叶芷的车不会差，但还是靠系了安全带才捡回了一条命，可想而知，当时的场面有多惊险。

我责备道：“出了这么大的事儿，你为什么都不和我说呢？……我真觉得你没把我当朋友。”

“这又不是什么好事情，多一个人知道，多一个人担心……何况，我知道你最近也挺忙的。”叶芷似乎比以前要健谈了一些，她主动转移了话题，又向我问道：“你最近怎么样，还顺利吗？”

“都挺顺利的……我之前都没有想到，可以这么顺利的从曹金波手上拿下了16套商铺，现在我手上一共有20套可以改成客栈的铺面……呃，要说困难的话，还真有一点儿……目前，这些商铺已经能够简单住人，但是软装饰还没做……我觉得还是有必要将房间点缀一下的……可是，我这人审美能力欠缺，不知道该用什么样的装饰品在房间里营造出氛围。”

稍稍停了停，我又对叶芷说道：“我认为女人在审美上有天然的优势，再加上你是从事酒店行业的，又见多识广，所以想请你给我一点建议……行吗？”

第208章 你寂寞吗

我最终也没有去深究曹小北为什么要这么做，因为手头上要做的事情实在是太多……我先是找来扫把，将屋内的残渣和垃圾都给清理掉了，然后又对着电脑做了一份过年期间的客房入住表。

此时，我有20间可以拿来卖的房间，如果不提前进行系统的规划，客流量一大，就容易出现纰漏。

等我做完这一切的时候，已经是深夜的三点钟，我累得够呛，人只是沾在床上便睡了过去。

我又做梦了，梦见陆佳将之前我送给她的东西全部给我送还了回来，也向我要回她送给我的东西……梦里，我特别慌张，因为最值钱的那台单反相机已经被我给贱卖掉了……

我开始寻找那个买了相机的哥们儿，可是他却和蒸发了一样，电话拨不通，也没有人知道他的音讯。

梦里，陆佳怨恨的看着我。

我在她的眼神中惊醒……此时，已经是清晨，恍恍惚惚的在床上坐了一会儿，才庆幸是一场梦。也确实是一场梦，现实中，我已经做好了这辈子都不会和陆佳再见上一面的心理准备。

之所以做了这个梦，大概是因为早上的时候，我卖掉了那台相机。

……

拉上窗帘，我又小睡了一会儿，九点半的时候起了床，简单吃了点东西，便开始了这一天的忙碌……实在是太忙了，因为之前订的地毯也在上午到了货，我只是在20间客房里铺上这些地毯，就已经花了半天时间。

下午的时候，我在网上接订单，又深深感受到大理过年时的旅游市场是怎样一种火爆，只是半天的时间，我已经将其中一半的房间全部卖了出去，并且收到了将近十万块钱的订金。

我的眼光没有错，我确实是要挖到人生中第一桶金了……如果不会再出什么纰漏，收回本金的同时，我还能再赚上小二十万，那我的手头上就有将近四十万，这些钱已经够我在大理正儿八经的做个生意。

想起这些美好，忽然觉得外面的天都更湛蓝了，风也吹得很温柔……而这种好心情的根本并不是因为赚了多少钱，而是源于一种内心的自我认同……我是可以在自己的人生里活出价值的。

……

傍晚的时候，我和曹学在古城的酒吧见了面，我第一时间将之前承诺好的一万块钱诚意金给了他，他在接过的同时对我说道：“我叔说你这人挺鸡贼的……他没想到你能找到我这儿来，他说你是在利用我。”

我笑了笑，问道：“你都和他说了？”

“咱们俩一没交情，二没人情，我这边替你说钥匙的事情，他能不明白？”

我又笑了笑：“也对，但咱们这个可不是利用关系，我觉得是互惠互利，各取所需。”

曹学右手拿着钱，往左手上拍了拍，也笑道：“我觉得你这人格局不错，我以为曹小北把钥匙送过去，给钱这事儿你会赖掉，没想你办的还挺厚道！”

“对朋友，我一向都是很真诚的。”

“我们算朋友吗？”

我愣了一下，然后又飞快地觉得，必须说违心的话，我回道：“算，我觉得我们之间挺投机的。”

曹学一边点头，一边扔了一支烟给我。

我点上，吸了几口之后，又对曹学说道：“怎么说呢……其实找你之前，也托人打听了你这个人，别人都觉得你曹学是无恶不作，但我看未必……你只是缺少了能理解你的人。”

曹学看着我，问道：“这话怎么说？”

“先说好了，咱们能交心谈几句么？”

“你想说什么就说，别和我绕弯子就成。”

我点头，然后说道：“我听说，你在高中的时候，有过一个在夜场玩的女朋友；之后，你辍学跟她逃到了西双版纳……不管你们后来发生了什么，其实，对于我们这些外人来说都不重要……但是我却在这个过程中看到了一个人的情义……我觉得，是你的一些经历把你变成了现在这个样子……而不是你骨子里，就愿意过这样的生活。”

曹学目光又闪动，他点上一支烟之后，才向我回道：“你说话文绉绉的，我听不懂。”

我笑了笑，耸肩之后，便不再说话，但我已经看穿了他的内心，而伪装似乎是人的一种本能，曹学也会。

一支烟快要吸完的时候，曹学一个下意识动作，他拉开了自己的袖口，看了一眼手臂上的纹身，然后低沉着声音向我问道：“你们是不是觉得玩夜场的女的都是婊子？都是没人情味儿的？”

“别人怎么想我不知道……但我真的没有……因为我身边也有在夜场上班的朋友……特别好的朋友，好到可以不在乎金钱利益的那种。”

说着这些的时候，我的心情莫名就起了变化……原来，我和曹学身上是有共同点的，我们的生命中都有一个在夜场赚钱的女人，区别是，他为了那个女人不顾一切；而我却有所保留……所以，我至始至终也没有爱上过汪蕾，然后一直带着世俗的眼光活到现在。

我是愧疚的，但也已经过去。

气氛有点压抑，曹学终于开口说道：“人都活得太他妈的假了……真他妈的假，呵呵！”

我没言语，曹学又伸手找服务员要了一瓶我们那天喝过的那种高度数洋酒……我却已经没有时间和状态再陪他喝了，因为又有客人跟我咨询订房间的事宜，我必须清醒着。

我去了个卫生间，想顺便将账给结了，从卫生间出来时，收银员却告诉我，曹学已经将单买了；也许，因为某些感同身受，他已经把我当朋友了。

……

回到九隆居，又是一阵忙碌，直到12点时才算是真正闲了下来……洗漱的时候，我收到了一条杨思思发来的微信消息，她问道：“你那边的事情解决了没？这都快过年了，不能眼睁睁的等死吧！”

我的心里想到了一些可能性，但还是保持着平静，回道：“昨天晚上，曹小北把换过锁的钥匙，给我送过来了。”

“什么情况？”

“我也不知道是什么情况，你知道吗？”

过了片刻，杨思思回道：“可能是他良心发现了吧……这事儿，他爸做的多不厚道！……我觉得曹小北这人虽然很浑，但心里还是有正义感的。”

我还没有回复过去，杨思思又发来了一条信息：“我到国外也有一段时间了，你怎么不问问，我在那边过得怎么样？”

“有小豹鞍前马后的陪着，坏不到哪儿去吧。”

“可我比在大理的时候更寂寞了……到处都是大鼻子大眼睛的外国人，我还是觉得扁平脸的中国人好看，有亲切感。”

“你知道什么叫寂寞吗？这词儿可不是能随便乱用的。”

“去你的吧，少和我装深沉。”

我回敬道：“好好学习，天天向上，记住自己是去干嘛的，别天天有那么多歪门邪道的想法。”

“你寂寞吗？”

在杨思思很跳跃的问了这么一句之后，我下意识四处看了看，九隆居还是一如往常，冷冷清清，也没什么人气……要说寂寞，估计也没有多少人会比我有更深刻的体会……我摸出一支烟点上，更加近距离的感受了一把这比夜色还要泱泱的寂寞，是自虐，也很酸爽！

我觉得，我已经和寂寞成了非常要好的朋友，我们一边敌对，一边摧枯拉朽的占有了对方。

我终于回道：“我如果说，寂寞是我的朋友，你会觉得矫情吗？”

“单身狗不都是这么矫情的嘛，我习惯了。”

“还能好好聊天吗？”

“不能，我也不想和你聊了……待会儿要和小豹去海边玩儿，他跟朋友借了游艇……哈哈，红酒，海风，还有海鲜……想想都美！”

我无奈一笑，她在惬意和寂寞之间切换的也太随便了……不像我，一旦有了寂寞的感觉，别说游艇，就算是给我一艘豪华游轮，我也兴奋不起来……而这就是杨思思，一如既往的没心没肺，也容易满足！

……

我太忙了，也没时间去琢磨那些想不明白的琐碎，而时间就这么飞快地从我忙碌的生活中流逝掉了……五天后，我终于迎来了临时客栈营业后的第一对客人……很巧合的是，他们是来自上海的一对情侣，在我这边订了一个星期的房，我给了他们适当的优惠，但也收了9000块钱的房费。

这是一个好兆头，除了他们，下午还会有两波客人要来，也就是说，从现在起，对我和客栈来说，就已经进入到了过年旺季的模式……这比我预计的要早来了五天时间，等于说，我会多赚五天的钱，算下来已经是一笔不小的数目。

我五味杂陈，经历了这么多的波折之后，我终于阶段性的成功了！

……

这个夜晚，我又是忙到12点才闲下来，而微信朋友圈里也在这个时候有了过年的气氛，有人记录了今天买年货的过程，有人陪孩子去买了新衣服，农村里的朋友，也已经在杀猪宰羊，写对联……

我莫名就想到了叶芷，估计她最近也挺忙的，所以一直都没有联系过；这次，我主动给她发了一条信息，想问问她过年有什么打算。

实际上，我挺好奇的，叶芷似乎一直是独来独往的状态，所以我不知道，在过年这个阖家团圆的日子里，她是不是也有家人陪在身边。

第209章 想去小城做客吗

已经是深夜12点，信息发出去之后，我并不确定叶芷会不会回复，所以等了十分钟后，便做好了睡觉的准备……可这样的深夜，终究是空虚的，尤其是经历了白天的充实，这种闲下来后的空虚就更加被凸显了出来。

打开音乐播放器，第一首就是《再见二十世纪》，不禁又想到了跟汪蕾做朋友的这些年，她给我的温暖，似乎都在不经意间，所以当时并没有太在意，直到她走了，才知道所有不经意的背后，都是她用尽全力的真心真意。

我不敢让自己太沉浸在这种懊悔的情绪中，便赶忙将歌单往下拉了拉，然后听了一首比较舒缓的英文歌。我劝自己用前进的目光去对待现在的生活，但总有那么一天，我还是会将在大理的点点滴滴分享给已经死去的汪蕾，我不会忘了她，也不会忘记对她的承诺，我真的有很努力的在大理活着。

这么晃神了一会儿，放在手边的手机终于是一阵震动，拿起看了看，是叶芷回复的信息：“我现在在威尼斯，也许就在这边过年了。”

“去度假？”

“不是，为了工作。”

“哦，能回国还是尽量回国吧，国外哪有过年的气氛！”

“如果手上的工作能做完，我也想回去……你那边呢，最近怎么样？”

“事情已经解决了，今天来了第一波客人，算是开始营业了……说出来你可能不相信，钥匙最后是曹小北给我送过来的。”

“他是曹金波的儿子？”

“对，但我觉得这事儿并不是表面上表现的那么简单……可能是思思在背后帮了忙！”

“她一直都对你很上心。”

叶芷的这句话值得推敲，所以我没有立即回复信息……推敲的结果，我似乎不该和她说这个事情，因为我们现在的关系很微妙；于是，再给她发信息的时候，我便转移了话题：“威尼斯可是有名的水城，真的是传说中那么有吸引力吗？”

“很舒服的地方，不知道这是不是你说的吸引力。”

片刻，叶芷又发来了一条图片信息，图片里是她的手，手上拿着很多树叶。

我问道：“这是你在威尼斯捡的？”

“嗯，下次见面送给你。”

我的大脑里不禁浮现出一个情景，就在威尼斯的某条河道里，一个美丽的女人坐在白色的船上，树叶三三两两的落在了河面，也落在了她的船上，她俯身捡起，于是就有了她刚刚发来的这张图片……这样的意境特别好，也拨动了我的心弦，让我感到温馨。

我回道：“没想到我上次说的话，你都记在心上了……你这算是在支持我的事业吗？”

“对我来说这是举手之劳，能帮到你，是最好了。”

“帮到，肯定能帮到……之前弄的那个香榭丽舍大道的主题房间，客人给的评价很高，尤其是知道那些树叶都是在香榭丽舍大道上捡来的，更觉得这个创意不错，都说很有身临其境的感觉……可惜，这只是一个临时客栈；以后有机会，我真的想把这个创意继续发扬下去！”

“你加油……我这边有点事情，先不聊了。”

“好，你去忙吧。”

我就这么结束了和叶芷的聊天，但是却感觉还有话没有问她，假如她过年会回国的话，是自己一个人过，还是和家人一起过？终究，还是没能问出口，我将手机放在了枕边，然后闭上了眼睛。

我没能立即进入到睡眠中，我的大脑里隐约浮现出过年的画面……那个时间点，是万家灯火，也有烟火璀璨！却唯独缺了一个可以一起回家的女人。

……

次日，我一早便起了床，处理着退房和接客人这两件事情，而房间是交给保洁阿姨打扫的，说累也不累，就是有点繁琐……但是，能看到一笔笔钱打到账户上，也给了自己很强的动力。

闲下来时，我便想着要拿着这笔钱去做点什么？或是，就将九隆居当成自己的据点，找一个能长久的生意去做。

……

中午吃饭的时候，我又接到了老米打来的电话，不用想，也知道他是为了什么事儿……

我接通，他向我问道：“吃饭了吗？”

“正在吃……家里最近怎么样？”

“年货都备齐了，我跟你妈的衣服也买了，现在就等着过年……你那边准备的怎么样了？”

“最近太忙了，年货的事情都还没顾上，今天晚上抽点时间去超市逛逛。”

“你抓点儿紧，这越到年根，东西越贵……”稍稍停了停，老米又问道：“你跟小叶那边确定好了吗？……年后是不是带她一起回家看看。”

我心虚的笑道：“上次不是和你说过了嘛……她工作上的安排都是不定的，就算现在说好了，指不定来个什么事儿就给弄黄了……还是等我回去的那天再说吧。”

老米不说话，我更加心虚，我又说道：“你是不是觉得我在忽悠你？……这事儿你要不信，可以去问戴强……就这两天，她又去国外出差了。”

“戴强就在我旁边站着呢。”

我心一紧，又问道：“他回家了？”

我听见了戴强的声音：“哥，我前天就到家了……你就在嫂子那边争取争取呗，我妈特别想当面感谢她一下，外公外婆也很想见见嫂子……你跟嫂子感情那么好，你要好好把家里人的意愿转达给她，她一定会抽出时间的。”

“滚一边儿去，少添乱！”

我这么骂出去之后，接话的却是老米，他声音低沉的说道：“米高，知道自己过完年多大了吗？……你马上也是个三十岁的人了……让我们做父母的把心安稳下来，有这么难吗？“

我的声音一样很低沉，我回道：“你的意思我明白，但这事儿，我真没办法给你打包票。”

“你别和我说这些，你不在家，不知道外面的闲言碎语……可我们听见了，心里难受……你要是好好带个姑娘回来，别人不也就没有闲话说了嘛，你这个年龄，也该成家立业了……不怪别人说你！”

我一阵沉默，终于叹息说道：“这话我听进去了……我再问问吧。”

“有准信了，给我打电话。”

“成。”

……

老米挂掉电话之后，我便立即拨打了戴强的电话，这事儿八成是他在背后煽风点火，我得好好和他唠唠。戴强接通之后，我便立即说道：“找个没人的地儿，咱俩好好聊聊。”

戴强嬉笑着回道：“哥，这事儿不怨我，是人民群众的力量……你就别违背人民群众的意志了！我觉得这事儿不难，就看你愿不愿意和嫂子开口。”

我怒道：“别人不知道什么情况，你还不知道嘛……你给我瞎捣乱什么？！”

“哥，你别冲我嚷嚷……你的性格我太了解了……这事儿得逼你，要不然你总是给自己找心理负担。”

“你了解个屁……你就是在给我找事儿。”

戴强依旧嬉笑：“你想骂就骂呗……反正总有一天，你会感谢我的……再说了，我干的又不是什么坏事儿，你再怎么骂我，我都觉得心安理得。”

“你就是一混蛋！”

我骂了他一句，然后狠狠挂掉了电话……冷静下来后，才发现这已经是一件必须要完美解决的事情。

我问自己，是不是真的该给叶芷发个信息，就问她，想不想去小城做客？

这么问，也许是最妥当的，就算被拒绝也不至于太尴尬，因为没有表明身份……就算是朋友，也可以结伴去某个地方散心，或者度假。

第216章 欠着

我从来没有这么为难过，我竟然同时面对叶芷和杨思思的各一条信息，不知道该怎么回答，而这辆与我朝夕相处的“小忍者”好像只在一瞬间就变成了一只烫手的山芋，扔掉舍不得，吃下去又感觉会被烫死。

而经历了这么多大风大浪之后，我又发现，原来这些小情绪，也是挺折磨人的。

片刻之后，我先回了叶芷的信息：“到时候看吧，如果天气不错，我就骑摩托车去接你。”

又过了一会儿，我才回了杨思思的信息：“知道了，车在我在，车亡我亡……你呢，第一次在国外过年，感觉怎么样？”

……

这么等了片刻，叶芷那边没有再回复信息的迹象，杨思思倒是回了，她说：“这边有很多留学生，过年那天，我们也会搞个海外版的春节联欢晚会；很荣幸，我就是晚会的表演嘉宾之一，我会在新年钟声响起的时候，当着全体海外侨胞和留学生们的面，饱含深情的演唱一首《我爱你，中国》……”

“我代表祖国，为你感到自豪！”

“切……你就是一吃瓜群众，你连你自己都代表不了，还代表祖国！”

“大过年的，不想和你计较……你也别得寸进尺！”

“我就是得寸进尺了……你来打我呀，你打得到嘛……哈哈，小短手儿！”

“不是我手短，是打你的成本太高，我得漂洋过海，还不一定能摸到你那儿。”

“王八蛋……明明是开玩笑的话，干嘛要说得这么伤感。”

“伤感吗？……我倒真希望是我手短，然后加个苍蝇拍，就能给你一巴掌。”

“你才是苍蝇呢！”

我将手上的烟在烟灰缸里按灭，然后又下意识点上了一支，再给杨思思发信息的时候，已经转移了话题，我说：“我这会儿正在曹小北开的咖吧里坐着，你猜他的咖吧叫什么名字。”

“他爱叫什么名字叫什么名字，我管不着。”

“羊羊咖吧……管得着吗？”

“他有病啊，起这么个名字。”

我没有多说，只是将曹小北那条在夜晚十点免费送给客人布丁奶茶的朋友圈动态，截图发给了杨思思。

我不知道自己为什么要这么做，但我的内心却是羡慕曹小北的，因为他勇于表达自己，也不必受制于生活，可以做出来一件这么浪漫的事情，而这些我都做不到……曾经很长一段时间，只是活着，好像就已经花光了我全部的力气；所以，我也会反思，跟着那样一个我的陆佳，真的快乐过吗？

就在我以为杨思思会针对此，说些什么的时候，她却也突然沉寂了，于是失去了聊天对象的我，也跟着沉寂了起来，我就这么一边把玩着打火机，一边胡思乱想着。

……

这么过了十来分钟，一直背对着我的曹小北终于回过了身；彼时，他的手上已经端了一只杯子，他走到我身边，说道：“十点免费赠送，布丁奶茶。”

我感叹：“我以为你朋友圈发的那条动态是开玩笑的，没想到你玩的还挺真！”

“不然呢？”

“你觉得自己能坚持多久？”

“她回大理的那一天。”稍稍停了停，曹小北的表情黯然，又说道：“或者，她和别人结婚的那一天。”

我点了点头，心里有话，却感觉有点难以表达，于是先曹小北之前，陷入到了沉默之中。

我端起奶茶喝了一口，口味很一般，但这也是意料之中的事情，我觉得曹小北玩摩托车在行，但是搞这些比较细腻的东西，他未必有这个性子。

曹小北跟我有隔阂，所以他坐在了隔壁的桌子旁，然后点上了一支烟，玩弄着手机……片刻之后，才终于向我问道：“九隆居那边的生意做的怎么样了？”

“托你的福，相当不错！”

曹小北点了点头，便不再说话，我又开口向他问道：“把那边的钥匙送过去，不是你的本意吧？”

曹小北反问：“那是谁的本意？”

“如果我没有猜错的话，是杨思思请你帮了这个忙。”

“没有，我这人向来对事不对人，我说过，这事儿是我爸做的不厚道。”

“也是，你连杨思思都联系不上，所以也没法沟通这个事情。”

曹小北瞬间变脸，回道：“你说这话是什么意思？……我告诉你，你少在我面前装逼，秀优越感，你比我也好不到哪儿去，最起码我曹小北不用她同情，你呢，你除了让她担心，还能干出点儿什么好事来？”

以曹小北的性格说出这样一番话，我也辨不清是不是羞辱，但我没有生气却是真的，我笑了笑对他说道：“你这么说，是不是间接证明杨思思和你联系过？因为她担心我。”

曹小北愣了一下，恍然说道：“你诈我，是不是？”

“兵不厌诈。”

曹小北的嘴角颤了两下，然后又猛吸了一口烟，对我说道：“我他妈一直想不明白，你凭什么能让她这么惦记着你，她人都出国了，还管着你的这些屁事儿……我不相信，她喜欢的是你……因为你这人一眼望过去，根本就没什么优点。”

我心里终于明了，于是又不免想起那些和杨思思一起经历过的时光，我不禁去反思，我们之间到底是一种什么样的关系呢？而相比于曹小北，我又有什么是值得让她这么惦记着的？

是，我没有一点优势……我只会批评她，教育她，不耐烦她……但是，忽略掉性别，我也很真心的在对待她，而真心是换的到真心的，何况杨思思骨子里也是一个懂事的女孩，她的心里有一把尺，知道什么是伪善，什么是真心。

我终于开口对曹小北说道：“不管怎么说，这事儿还得谢谢你……有时间的话，赏脸一起吃个饭，我请你。”

“跟你吃饭没胃口。”

我笑道：“我在你这儿喝东西倒挺有胃口的……所以你放心，只要你这羊羊咖吧开着，我都会经常来照顾你生意的。”

“麻痹的，没见过你这么厚脸皮的！”

我浑然不在意，又说道：“作为顾客给你提点意见，你这奶茶，甜得发腻，以后注意改进。”

曹小北骂骂咧咧，但我依旧耐着性子，将这杯奶茶给喝了下去……而在离开咖吧之前，我已经想好了：如果明天没有什么事情做，我还是十点钟的时候过来，只喝免费的。

……

离开曹小北的咖吧，我独自走在了回“九隆居”的路上，心里却越来越不那么是滋味；我停下了脚步，在一个相对冷清的商铺门口坐了下来，抽了一支烟，终于给杨思思转了一个888块钱的红包。

杨思思接受后，又问道：“你个一毛不拔的人，干嘛突然给我转这么大一个红包？”

“这不快过年了嘛。”

“你这人忒俗，红包都发888，就那么想发财嘛……不过，我不介意你给我个8888的，真的，我特别喜欢你秒变土豪的样子！！”

“给你88888好不好？”

“好呀，好呀！”

“你想的美。”

稍稍等了一会儿，杨思思才回了信息：“不对，我觉得你有点反常！你那么抠一个人！”

我顺势回道：“反常的是你，为什么找曹小北帮忙，还故意瞒着我？”

杨思思很生气的回了一条语音消息：“哦，我找曹小北帮忙，你就给我发个红包，你什么意思啊，觉得这事儿一定要弄钱来衡量？……我真是看错你了！你比我想的还要俗气一万倍！”

“不是，我不是这个意思……如果你在大理，我肯定要请你好好吃一顿……你这不是不在嘛，转个红包给你，你自己拿去买点零食吃……我知道你喜欢吃零食……你知道的，我这人有点拧巴，不找个方式感谢一下，总感觉哪儿不舒服。”

“真的是给我买零食的，不是拿金钱衡量？”

“天地良心……我要是给你八万八，你还有理由怀疑；这八百八十八的，也就是你买零食的钱嘛，这完全就是不对称的衡量嘛，对不对？”

“得了吧，八万八很多吗？也是我买零食的钱。”

这杨思思还真是好哄，我笑了笑道：“好吧，贫穷限制了我的想象……我还是先实现挣他一个亿的小目标吧。”

“希望我有生之年能看到。”

“会的……新年快乐。”

杨思思没有再回复我，而我的心情也没有因此而轻松下来……我真的太怕欠女人的人情了，尤其是这种不知道该怎么还的。

……

次日，我依旧忙碌，而大理的旅游市场，前所未有的夸张，尽管离过年还有几天，可是交通已经被蜂拥而至的游客给弄瘫痪了；听朋友圈里的人说，从早上七点开始，古城便已经开始堵车……11点时，进入堵车的高峰期，直接从下关堵到了古城，足足有二十公里路！

我在想：如果叶芷今天过来，我还真得骑摩托车去接她，因为摩托车可以找不堵的小路走，而开车实在不是明智之举。

……

12点半的时候，叶芷真的给我发来了一条微信，告诉我，她正在等飞大理的航班，四点钟左右就能到大理。

我当然开心，如果一切顺利的话，今天晚上，我就带她一起去曹小北那儿蹭免费的奶茶喝。

第226章 两难

因为叶芷聊起杨思思的聪明和单纯，让我的内心有了一些想法，但是却无从表达；严格来说，杨思思和叶芷完全就是两种类型的女人，唯一的相同点，大概就是她们都有着非常不错的经济基础，但钱不是让人感到快乐的唯一条件，所以叶芷也会羡慕无忧无虑的杨思思；在我看来，杨思思也是值得羡慕的，因为她是个很会表达自己情绪的人，难过了就哭，开心了就笑，想说什么也不会有太多顾虑，所以，我经常会因为她不经意间的话而深受感动，也会因为她的无理取闹而感到恼火，而这些都让她在我的脑海里变得非常立体，也有血有肉。

再说叶芷，她的一举一动，一言一语，都透着一股仙气儿，这非常能吸引人的注意力，也让人觉得这个世界是不公平的，因为上天给了她很多我们平凡人只能仰望的优越条件，至少我特别欣赏她的成熟，睿智，和美丽，可是她却亲口告诉我，她不是一个快乐的人。

我因此而迷茫，我们活在这个世界，到底会因为拥有了什么而感到快乐呢？或者，平凡和失去才是真正的幸福……

我赶紧否定了这个想法，怎么会有人因为平凡和失去而感到幸福呢？

……

我终于回了叶芷的信息：“和思思对比，让你感到不快乐的原因是什么呢？”

“我说不清楚，可能是我的要求太高了……可是和你在一起，我会觉得快乐，会发现有些看上去很简单、很无聊的事情，其实也有它的乐趣。”

“……那我可以理解为，你很喜欢和我在一起的感觉吗？”

在我将这个问题向叶芷抛出去之后，我的内心忐忑和期待并存，如果叶芷说喜欢，至少证明她对我有男女层面的好感，但我也怕她说喜欢，因为这会让我们的关系变得更加暧昧，可现在的我们，却缺少了一些在一起的条件。

我可以选择无视我们之间的差距，但却不确定，在她心中是不是真的已经忘记了那个让她等了很多年的男人。

如果她因为喜欢和我在一起的感觉，就彻底忘了那一段，那她还算是一个重感情的女人吗？假如有一天，她遇到一个比我感觉更好的男人，是不是也可以无条件把我给忘了？

这对于我来说，其实挺矛盾的，所以有时候更愿意去理解她的一些犹豫和顾虑，因为我相信她是个重感情的女人！而这也是我最欣赏她的一个地方。

……

足足等了二十分钟，叶芷才回了我的信息，她说：“喜欢和你在一起的感觉，非常真实！”

“我挺开心的，真的！”

叶芷很少有的回复了一个表情，是一个很阳光的笑脸，而我也控制住了自己，没有把话题聊得更过于暧昧，我知道她对我有好感就够了，我们可以慢慢相处，而时间终究会在我们之间造出一个结果，我希望是一个会让我们都感到开心和圆满的结果。

这次，我主动结束了和叶芷的交谈，而明天，我很期待。

……

时间就这么一点点被消磨，我终于等到了那一对说好一点钟到的客人，将他们安排妥当后，我这忙碌的一天才算是真正结束了。

躺在床上，习惯性的因为闲下来而点上了一支香烟，我又想起了占用陆佳号码的那个女人，算算日子，她也就这两天到大理。于是，我给她发了一条信息，问道：“从凤凰出发了吗？”

她竟然还没有休息，五分钟之后便回道：“这是你第几次关心我们的行程了？还说你不是急着跟我们见面？”

“我是担心你们的安全，另外跟你说个事儿，你们订的那两套房子，这两天也有客人在咨询，如果你们明天到，我就不能拿出来卖，如果你们后天或者大后天到，我就再卖一两天；你知道的，一天，两套房，也是3000块钱的收入呢！”

“哦，是为了做生意赚钱才和我联系的啊，那我真是误会你了。”

“可不是嘛，给我个准信儿，到底什么时候到？”

“等等啊，我问问朋友还要不要去黄果树看瀑布，如果不去的话，明天晚上肯定能到。”

“行，赶紧问。”

大概等了十分钟，她给了我回信，说是要后天才到，明天可以把她们的房间拿出去卖。得到这个答复，我立马登陆了携程的后台，然后和客人确认了明天有房可以入住。

……

次日，我五点钟便又起了床，因为有一拨客人要赶七点的飞机，所以必须早起离开。将客人安排到了去机场的车子，我也没敢再上床补觉，根据以往的经验，七点到九点这段时间，会迎来一波退房的高峰期。

我就这么没有缝隙的忙碌着，直到下午的五点，才将今天要入住的客人全部安排住了下来。

我想去补个觉，却接到了曹学打来的电话，说是曹金波在古城有个饭局，让我也过去一起吃饭。

我挺为难的，倒不是抗拒这个饭局，实在是因为太累了，我从昨天晚上到现在也就才睡了四个小时不到。

曹学强烈建议我去，他说曹金波今天约的朋友都是做酒吧和客栈生意的大老板，还有银行负责贷款业务的高管，对我来说，是一次交朋友的好机会。

为了更好的生存，我无法拒绝，最后喝了一杯浓茶醒神，便硬着头皮去了曹金波的饭局。

……

曹学没有唬我，尽管在整个饭局的参与者里，我是最不起眼的一个，但在他们交谈的过程中，却真正了解到了大理未来发展的一些重要形势，这让我十分受益。

众人都散掉之后，曹金波将我单独留了下来，他笑着向我问道：“怎么样，没喝多吧？”

“没喝多，有事儿您说，都能听得明白。”

我一边说，一边给曹金波递了一支香烟，替他点上后，他吸了一口，说道：“前两天让你考虑的事情，你考虑的怎么样了？”

“说实话，您这给的考虑时间，有点儿短。”

“短吗？做事业讲究个当机立断……这事儿你要是还犹犹豫豫的，我可就得把你看低了！”

我看了看曹金波，他依旧是一副笑脸，但却给了我很大的压力；要说，我心里其实已经有了答案，可是在临时客栈的生意没有做完之前，我不想得罪他。

我也笑道：“曹总，你这些酒吧和客栈的规模放在古城都是数一数二的，对我来说，是一份天大的责任，所以我必须要确认自己到底有没有能力去胜任，如果能力不够，却把这事儿给应了下来，那坑的可是曹总你……我也是本着负责任的态度，来权衡这件事情的，我觉得您应该能理解。”

曹金波又吸了一口烟，然后眯着眼睛笑道：“那我给你一句准话，我相信你有这个能力。”

“您真的是太抬举我了！”

曹金波不在是笑脸，他很是严肃的对我说道：“我曹金波能走到今天，外界都觉得是靠霸道，不讲理，但是我不这么认为……这么多年，我一直相信自己看人的眼光；这次，我就赌你是个人才，而且我给你的条件也算是很优待了……你要是还犹豫不决，就实在是没道理！”

曹金波的强势和不商量，让我陷入到了两难的境地……平心而论，就这两次的接触来看，曹金波确实是给了我足够的尊重，也像是推心置腹，如果我接受，得到的好处更是显而易见……可是，我对这个人，以及他做的那些打着擦边球的生意，依然是心存忌惮！

第233章 我不介意

为了掩饰自己的一些情绪，我从烟盒里抽出了一支烟点上，深深吸了一口之后，我向陆佳回道：“在，她也来大理过年了。”

“等于说，你们现在已经是同居的关系了？”

“还没到那份上。”

陆佳一副“我明白了”的表情，然后又伸手叫来了服务员，准备点第二杯咖啡。

我制止了她，并对她说道：“别喝了，我带你去住的地方，你先休息一下。”

“嗯，我是该好好休息一下了。”

“那走吧。”

“等等……我也住到你那边，不会不方便吧？”

我一时没明白过来，问道：“什么意思？”

“你现在的女朋友应该也住在那边吧，你就不怕我们碰见了，你会尴尬？”

“她没有住在那边。”

陆佳满是质疑的看着我……

我解释道：“她在这边的朋友给她留了一套海景度假别墅，环境什么的，比我那边要好得多，要是我，肯定也会去住能看海景的房子，毕竟是来度假的。”

“也是，有这么好的房子，何必还去你那边占一间客房，影响你做生意呢……感觉她挺为你着想的！”

我看着陆佳，不知道该说些什么。

……

片刻之后，我和陆佳到了九隆居，然后又将她带到了事先预留的客房里；原本我是有私心的，所以便将二十套里面，最好的两套留给了她们；就陆佳住的这间房，不仅门口有一个很精致的小花园，还有一条人工小溪环房而过，特别是黄昏的时候，泡上一壶茶，在阳台的躺椅上坐一会儿，真的会有一种整个世界都是自己的奇妙感觉。

陆佳一边放置行李，一边对我感叹道：“这里闹中取静，环境什么的比我想象的要好多了，真不相信大理还有比这里更舒服的地方……”

“大部分一线海景房都比这里要舒服。”

“我不这么认为，海景房也许能开阔人的心胸和眼界，但这里却给了人一个世界的隐秘感，我觉得两者之间没有高低，只是看你怎么选择。”

我笑了笑，回道：“你能给这么高的评价，我作为老板，还是挺高兴的。”

“是你会选地方。”

一阵短暂的沉默，陆佳又想起什么似的对我说道：“对了，房费我给你付了，先住一个星期。”

我看着她，然后大脑里又出现了一种惯性思维，让我觉得和她要钱是一件很不可思议的事情，毕竟我们在一起的时候，我只想将自己所有能给她的都统统奉献出来。

短暂的恍惚之后，我又很现实的对她说道：“嗯，就按照之前谈的价格给吧，1200一个晚上，一共8400，给8000就行了。”

“给我一个付款的二维码。”

我点头，然后将手机递到了她的面前，让我感到意外的是，她并没有占这400块钱的便宜，依然很执着的给我付了8400块钱。对此，我也没有客气，说了一声谢谢之后，便将已经收到款的手机放回到了自己的口袋里。

此时此刻，我必须要摆正自己的位置，不管陆佳是带着什么目的来大理的，她对于我来说，都已经是一个必须要放下的人，所以今天的她，只单纯是我的客人，所以我一定要收下她的房费，来确认我是这么想的。

……

离开了陆佳的房间，我独自在九隆居里面晃荡着，就算是现在，我依然还有一种没能缓过来的感觉，也变得患得患失……我开始计较离开上海的这大半年，自己到底失去了什么，又得到了什么。

我很混乱！而这种状态就这么持续到了傍晚时分，然后猛然想起，晚上还约了叶芷出来和我这两个所谓的朋友一起吃饭……我陷入到了忧愁中，因为我已经失去了对这个事情的控制力，似乎我怎么和叶芷解释，都像是在扯淡……可我确实就是不知情，甚至直到现在，都有做梦的感觉，我不敢相信，刚刚和我见面的女人，就是当初毅然决然要选择分手的陆佳。

……

一连吸了两支烟，我终于给叶芷发了信息：“你在做什么？”

“等你和我联系。”

“那我现在过去找你？”

“我自己打车过去吧，你不用多跑一次了。”

“也行。”

“晚上吃什么？”

叶芷主动问起这么细节的事情，实在是有点出乎我的意料，所以在片刻之后，我才回道：“云南菜吧，我知道古城里面有一家饭店做的不错。”

“我没问题，但是你朋友也喜欢吗？”

我含糊着回道：“来云南当然要吃云南菜。”

“嗯，那你发个位置过来吧，我现在就过去。”

我将自己的位置发给了叶芷，然后便坐在原地等待，与此同时，也在心里权衡着，要不要和她实话实说。五分钟后，我做了决定，我不想隐瞒她，因为很多误会，就是从隐瞒开始的，我已经在这方面吃过大亏，如果对叶芷还不能做到以诚相待，恐怕她怀疑的就不仅仅是这些是非，而是我这个人的人品了。

……

大概过了半个小时，叶芷来到了九隆居，好像是一场宿命的相遇，我和叶芷所在的位置，与陆佳的房间，仅仅只隔了一座用来做景观的假山。

我看着叶芷，平常只喜欢简单打扮的她，今天却化了很精致的妆，她站在我的对面问道：“你朋友呢？”

“还在房间休息……”

叶芷下意识往身边的屋子看去，然后点了点头，我心里却有点紧张，因为不知道该怎么和她开口，说出这件事情的实情。

……

叶芷在我身边的椅子上坐了下来，她的坐姿很端正，我则有点萎靡的半躺着，手上的烟还没有灭……

等烟快要燃完的时候，我终于开口对她说道：“跟你说个事儿，听上去有点扯，但它就是发生了。”

“嗯，我听着。”

“呃……我一直以为占用我前女友手机号码这件事情和她本人没有联系，可事实不是这个样子……她的号码留给了她之前公司的上司，所以她对我这边的情况一直了解，而且这次来大理的人就是她……我不知道她是怎么想的……”

叶芷打断了我，说道：“她怎么想的并不重要，重要的是你怎么想。”

“我？”

“对，我觉得她来大理这件事情，一定会对你的心理产生很大冲击……”

“是挺吃惊的……但是关于我和她的关系，我自己想的很明白，我们已经不是一条路上的人……因为我们分手的时候都很冷静，所以能预料到分手后会面临什么样的后果，这个结果就是我们现在已经看到的……呃，我的表达可能有点乱，但就是这个意思……我们不可能再以爱人的身份，活在对方的世界里了。”

叶芷笑了笑，然后说道：“其实作为女人，我可能比你更懂，她为什么要来大理。”

我赶忙问道：“她为什么要来？”

“答案在她身上，我只是猜测……所以你更应该去问她。”

“她什么也没有和我说……我也不想将她来大理的目的想的太复杂……”

叶芷没有说话，我们又一起陷入到了沉默中。

我不知道她现在是什么心情，但是我却不那么好受……至于为什么不好受，我也说不清楚，只是觉得不该是现在这种局面，而在我的想象中，这个新年，我和叶芷应该会过得很愉快，但现在却徒增了一个这么大的烦恼。

……

足足过了五分钟，我终于开口对叶芷说道：“今天晚上的饭还要一起吃吗？”

“你希望一起吗？”

“我尊重你的意见……”

叶芷几乎没怎么思考，便回道：“我不介意。”

第238章 会是一辈子吗

在桃子将那段有关汪蕾和陆佳的往事告诉我之后，我一直处于失神的状态，我想了很多可能性，但都不及亲自找陆佳问个清楚来得有效率，我渐渐有点坐不住了……

可是，下一刻瞬间，我又问自己，即便有所谓的真相，可时过境迁的今天，我真的还有去追寻的意义吗？

对于我来说，不仅是陆佳，甚至上海这座城市，我都该彻彻底底的从自己的记忆里抹除，而我真正要去正视的，是我在大理所遇到的一切，我有了新的事业，也有了新的感情……现在的我，相比于在上海的那几年，已经要快乐的多，至少我缓解了经济上的压力，有能力去好好做一份属于自己的事业……而这大概就是很多人所追求的稳定。

我知道，如果我不顾一切的去追求那天的真相，第一个打破的可能就是现在所拥有的稳定……

……

桃子唤醒了失神中的我，她向我问道：“米高，这件事情你想怎么处理？”

我“吁”出一口气，回问道：“你是不是觉得陆佳当初选择和我分手，是和汪蕾有关？”

“不排除有这种可能性，其实吧……我觉得你和陆佳在一起也挺好的，我不是说叶芷不好，只是担心时间久了，你会承受不了那种高攀的压力……”稍稍停了停，桃子又低声说道：“我懂那种感觉，在夜场上班的时候，也曾经遇到过金主，我们的关系已经够简单了，我讨他欢心，他给我钱……可即便是这样，我也是要费力讨好，才能维持这种不对等的关系，心里真的很累，也很自卑……你呢？你和叶芷可是奔着结婚去的，要过一辈子，不像我们躲在暗处，过一天算一天，你们的关系最终会浮出水面，被别人说三道四，以你的性格，真的能承受吗？”

我看着桃子，半晌才回道：“这些我都想到过，所以才一直没有挑明。”

“陆佳呢，你对陆佳真的一点感情都没有了？”

“桃子，咱们认识这么多年了，你觉得我是一个什么样的人？”

“至少不是一个薄情的男人……我看得出来，你对陆佳是真感情，这些年你为她付出了很多。”

桃子的话，成功让我想起了和陆佳在一起时的一些画面：有一年的冬天，她经常要加班，无论多晚、多冷，我都会买上一杯她最喜欢喝的热咖啡，站在她们公司楼下等她，其实过程真的很受罪，但只要想到待会儿就能见到她，我就浑然不顾天寒地冻，充满了等她的决心。

每次见面后，她做的第一件事情，就是摘下自己的围巾替我系上，然后很肉麻的叫我“宝贝儿”，问我冷不冷，如果不是真的相爱，哪里会有这些甜到快要融化的小细节？

我的鼻子有些发酸，继而心口发热……我迷茫了，也认不清自己，我好像困在新欢和旧爱的漩涡里，举步维艰。

桃子又对我说道：“米高，叶芷是所有男人都会喜欢和憧憬的女人，但她真的就像是一个梦……你扪心自问，如果有一天这个梦醒了，你能做到全身而退吗？”

我摇了摇头，不是自我否定，只是觉得桃子这话过于针对我，在我看来，牵扯到感情上的事情，从来就没有所谓的全身而退，除非大家真的是凑合在一起，彼此没有真感情，没有留恋，才能潇洒的开始，潇洒的离开。

片刻的沉默之后，我终于开口对桃子说道：“感情上的事情一旦开始权衡，就会变得更加矛盾，我还是先冷静、冷静吧。”

“嗯。”

我看着桃子，又说道：“我没有想到你会劝我和陆佳复合，我一直以为你挺不喜欢陆佳的。”

“我从来都没有喜欢过陆佳这个人，但是我把你当挚友，就一定会站在你的立场去考虑……你和陆佳真的挺合适的，她需要的只是你的成功，现在的你，不正在往她希望的路上走着嘛……而你和叶芷在一起，那可就是方方面面，你应付不来的。”

“这点我信……陆佳的爱比较现实。”

“管她是现实还是梦幻……只要是真心爱你的就够了，你还能不让人对你有点要求呐……何况她还是一个上海的女人。”

我笑了笑问道：“上海的女人怎么了？”

“精明嘛！”

“那可未必……”

桃子想了想，然后指着我笑道：“思思！……她可真是个例外，大大咧咧的，什么都不计较！”

因为聊到杨思思，紧张压抑的气氛，莫名就被缓解了，而我在又吸了一根烟之后，也结束了和桃子的聊天……我觉得先让自己冷静冷静，是个正确的选择，而真相可以等等再要……或者，就让所谓的真相随风飘去，心安理得去接受现在的生活和身边的人。

……

独自晃荡在洋人街上，又从洋人街走到了叶榆路，快要11点的时候才开始往“九隆居”走，而这个时候的我终于拿定了主意，我想找陆佳再聊聊……别的不多问，只问问那天她和汪蕾见面时到底聊了什么，而她们聊天的内容是不是真的如桃子猜测的那样，导致了后来我们的分手。

站在陆佳住的那间屋子下面抽了一支烟，我渐渐平复了自己的心情，然后敲了敲她的房门……

很意外，我没有得到回应。

我又喊道：“陆佳……你回来了吗？”

依旧没有人回应……

我不禁疑惑，她说坐一会儿就回来，而我和桃子就已经聊了好久，又在古城里面逛了一个小时，按道理，她该在我之前回来的。

我又想敲门，这时，替我打扫卫生的保洁阿姨叫住了我，她对我说道：“老板，今天晚上要求打扫客房的房间，我都已经打扫过了，待会儿我就先回去了。”

“辛苦了，阿姨。”

阿姨笑了笑，然后又从口袋里掏出了一把钥匙，对我说道：“这个客房的客人退房了，她叫我把钥匙交给你。”

我不太相信，又指着陆佳的房门问道：“这间？”

“对嘛……就是这间。”

“她……她下午才住进来的啊，怎么会退房呢？……她有没有和你说什么？”

“什么都没有说……哦，对了……她脸色看上去不太好，好像哭过！”

我征在原地，不知道该说些什么。

“老板，没什么事情的话，我先走了。”

我猛然反应过来，赶忙点头说道：“行，行……你先忙吧。”

……

阿姨走后，我进了陆佳的房间，除了被子不太整齐，证明之前有人住过，其他的东西都是原封不动，我心里莫名难受……

至此，我已经可以百分百确定，她是带着复合的目的来大理的，可是我却用一种最残忍的方式让她打消了这个念头……

我艰难的咽了咽，然后从口袋里将手机拿了出来，我翻到了陆佳之前给我的那条八千四百块钱的转账记录，心里就像是打翻了五味瓶……她不是叶芷，这些钱对于她来说，已经是一笔很大的开支……她就这么走了，让我觉得除了青春之外，又欠了她一大笔。

此时此刻，我很混乱……我知道，只要她还没有走远，只要我愿意去追她，我们就还能像以前那样在一起，可是……

……

繁重的心思，让我的呼吸也跟着越来越重，而就在这个时候，我又收到了叶芷发来的一条微信，她很认真的问我：“米高，如果我们在一起，会是一辈子吗？”

第245章 顺其自然

我的身后便是坐落在马久邑的“海途客栈”，也是叶芷来大理后，住的第一个地方，我不知道自己为什么要来这里，但在这里，我更真实的感觉到叶芷对自己的重要性，我此刻的痛苦，切实是因为失去了她，失去了这段还没来得及开花的感情。

我叼着烟，闭上眼睛笑了笑，然后就想起了高速路上的观景台，和那片镶在山旁边静静流淌的湖泊，而这就是我和叶芷第一次相遇的地方。

那天，戴着墨镜的她，站在黄昏中，好像超出了尘世，而我是一个普通的看客，欣赏着美景，也欣赏着她，却不曾幻想，我们会有这么一段经历，然后又在此刻变成了过往……

我挺疼的，是一种伤筋动骨的疼。

我又安慰自己，这还算是一个不错的结果，如果真的爱到非对方不可，却不能在一起，那才叫真的疼！而现在，我至少还有止疼的能力。

睁开眼，将叼在嘴上的烟点燃，重重吸了一口，整个人瞬间空乏，什么也不愿意想，什么也不愿意做，只想在这个和叶芷有过很多次相遇和交谈的地方，好好睡一觉。

我真的睡着了，然后做了一个梦，梦中我是一个长了翅膀的家伙，叶芷开着她的那辆奔驰大G，驰聘在看不到尽头的国道上，我一路陪伴，最后我们一起停在了一片盐湖旁，白色的云浮在天上，也掉在水里，水与天像是连成了一体。

而我存在的意义就是陪伴，所以呼啸而过的风中，我们什么话都没有说，只有两只影子倒映在水里，与天地相融。

我被冻醒了，醒来后的第一件事情就是摸手机，幻想着叶芷将我放进联系人黑名单也是一场梦，可是那些聊天记录还在，原来美好的都是梦，破碎的是现实。

苍茫的夜色中，我何其的失落和伤感！

……

回“九隆居”的路上，妮可给我打了电话，她说，酒吧已经布置的差不多了，要我带着叶芷去看看，她希望我们也能给一点意见，好让她完美的结束掉收尾工作。

推开玻璃门，妮可正将一盆玛格丽特往角落的书柜上放，看见我独自一人，问道：“叶芷呢？她应该没有早睡的习惯吧？”

我回道：“我不知道从什么地方开始说，你先坐下，我想想。”

妮可擦了擦手，在我对面坐了下来，然后用很关切眼神看着我。

我点上烟，眯着眼睛吸了一口，这才说道：“她已经不在大理了，微信也把我拉黑了。”

“开玩笑的吧，前两天还好好的呢。”

“就这两天发生的事儿，其实我们之间已经把话都说开了……我喜欢她，她对我也有好感，可是我没能把握住她给的机会……”我叹息，又说道：“这事儿，我办的挺窝囊的！”

“你别自顾自的感叹了，赶紧说说是怎么回事儿。”

我看了妮可一眼，然后一五一十，将这两天发生的事情都告诉了她……

我挺庆幸的，这个时候还有一个人能陪我说说话，可是妮可却不这么认为，她瞪圆了眼睛，骂道：“你是直男癌吧，煮熟的鸭子你都能给弄飞了！”

我低声回道：“我知道自己怎么做能让她开心……可是，我心里压根就没把这当成是随便玩玩的感情，所以就特别想对她负责……”

妮可打断了我：“打住，你这可不是负责，是在过家家……你说那些话的时候，站在她的角度考虑了吗？……说真的，作为女人，我第一直觉，也是你在她和你前女友之间找平衡……更可气的是，她误会了，你竟然没有解释……你这情商也太感人了吧！”

“如果你是我，你会怎么做？”

“最起码我不会发信息说这件事情，我会把她约出来当面聊……让她看到自己的表情和语气，她是一个很敏锐的女人，能从你的一言一行中感觉到你是不是真心的，又是不是在撒谎……你这发一条冷冰冰的信息，只会感觉你是在逃避……差别就是在这儿，你明白吗？”

我愕然的看着正在帮我做分析的妮可……我觉得她说的有一些道理。

“你倒是说话啊，老瞪着俩大眼睛看我干嘛？”

“……我当时没想那么多！”

“那你知道自己错哪儿了吗？”

“用错了沟通的方式……”

“能认识到错误就好……不过，不全是你的错，叶芷这人的心气儿也是太高了……她这可真是一言不合就动刀子呐……你这会儿够疼的吧？”

“哪儿都疼！”

“那你打算怎么办？”

我沉默了很久，才回道：“让她走吧……冷静下来想想，我们真的不是一个世界的人，就算没有这次的坎儿，以后也未必能长远。”

“那你还是不够爱她……爱一个人，是想方设法的要和他（她）在一起。”

“我还听过另外一种说法……爱一个人是成全。”

“扯淡……你成全她什么了？……你这是在给她痛苦，别以为她就不难过。”

我看了看妮可，然后又低头吸了一口烟……

妮可从旁边的手袋里拿出了手机，似乎发了一条信息……之后，她对我说道：“万幸，我还在她的好友名单里，我刚刚给她发了信息。”

“你发什么了？”

“问她要不要一起过除夕。”

“你这不是明知故问吗？”

“你懂什么……我要直接问你和她的事情，以她现在的心情，能理我才怪呢！”

“你这么问，她也不一定会理你。”

“你怎么知道？”

“八成在飞机上呢。”

妮可很是无语的看了我一眼，然后将手机放在了一旁。而我也因此对人有了更深刻的认识，妮可一定会劝我去想办法找叶芷沟通，因为她本身就是一个可以为爱而不顾一切的女人……但其他人又会劝我和陆佳在一起。

想来，这还是跟一个人对爱情的理解有关，所以爱情这东西绝对没有一个统一的标准，也没有绝对的错与对。

……

一阵沉寂之后，我终于开口对妮可说道：“顺其自然吧，我也趁着能静下来，好好想一想自己的事业要怎么做……对于一个男人来说，这才是根本，对吧？”

“叶芷身边可不缺男人追求……你就不怕有其他人趁虚而入？”

“如果有，那只能说明我们没缘分……”稍稍停了停，我又低沉着声音说道：“我也真该好好静一静了……想当初来大理，也不是冲着爱情来的，我的目的很明确，到了这个年纪，也真的需要一份成熟的事业……就算不为了自己，也得为了家人，他们操劳了一辈子，不能在退休后，还为了我能不能买得起一套房，劳心伤神吧。”

“你这么想倒是对的……”妮可有些伤感，她又说道：“我之所以和他分开，说到底，还是因为我们之间缺少足够的物质保障……虽然我不那么在意，但他会为我着想，这大概就是你所说的成全吧。”

“你终于看开了。”

“由不得我不看开呐！”

我晃神了一会儿，又满是感触的回道：“爱情就是一盘棋，迷的都是当局人……其实，我们谁都不高明，谁都会陷入到自以为是的怪圈中……可是话说回来，这样的爱情才真实吧？”

妮可点了点头，继而陷入到了沉默中，而我们都是这样，劝别人时，会罗列出一大堆分析和道理，但真的落实到自己身上，却未必能看透。

……

接下来的时间，我逼着自己清醒，逼着自己去琢磨已经有了起色的事业；于是，我的心里又有了进一步的想法，我想找曹金波谈谈，我觉得帮他做事，未必是打工的方式，也可以选择合作，但他愿不愿意接受，是未知，所以我需要在近期找个合适的时机，与他沟通一次。

至于感情上的事情，暂且放在一边顺其自然……如果这过程中，叶芷或是陆佳有了新的爱人，我都会默默祝福她们的，因为我是一个可以高于生活，也可以低于生活，去生存的男人。

是的，这几年，我是经历的够多了，有些事情虽然心里会很难过，但嘴上也不太愿意跟谁多说，因为言多必失，这点在我和叶芷身上已经被验证，她是因为一条信息误解了我。

第250章 有没有考虑回上海发展

我锁上门，便追着杨思思向“九隆居”外面走去，她的步子不慢，直到快要到巷口的时候，我才和她并肩走着。我对她说道：“你走这么快，认路吗？”

“大理我比你熟。”

“你是比我熟，可是你也不知道曹小北的店开在哪条路上啊。”

“你不是说，开在去女人花酒吧的必经之路上嘛，我一边走，一边看就是了。”

“走慢点，我给你带路。”

杨思思停下了脚步，问道：“你老实说，去女人花酒吧，曹小北的店到底是不是必经之路？”

“只要不是死胡同，肯定都有几条路能通，走其他路的话，至少要多绕好几百米路。”

“你是怕我走不动这几百米路吗？”

“你要真不想从曹小北那儿过，那你就当我没说过。”

“我知道你心里是怎么想的。”

“人心都是血肉做的，有时候看见曹小北那颓废的样子，我挺不好受的。”

“你们的心都是血肉，就我是石头做的，我没有喜怒哀乐……是么？”

我看着杨思思，半晌回道：“你到底去还是不去？”

“只有你喜欢出尔反尔……我说过去，就一定会去。”

杨思思说完后，又在我之前往古城的主路走去，而曹小北的店就在与主路相连的一条巷子里，虽然巷子没什么人气，但是挺好摸的，如果杨思思细心一点，肯定能看见。

……

被杨思思呛了几句之后，我便没有再主动给她带路，一直跟在她身后走着，快要走到曹小北的“羊羊咖吧”时，杨思思停下了脚步，她先是打量着，稍后表情就变得复杂了起来。

我与她并肩站着，然后对她说道：“这就是曹小北的羊羊咖吧……晚上十点，所有有缘进店的客人，都能免费喝一杯他自己做的布丁奶茶。”

“现在是几点？”

“九点五十五，要进去么？”

“提前进去有吗？”

“不知道，我都是卡着点去的。”

“那就等五分钟。”

“等呗，一支烟的工夫。”

说完，我便从烟盒里抽出了一支烟点上，然后有点无聊的看看这边，看看那边；期间，又假装不经意对杨思思说道：“对了，我记得你不是在山水间租过一套洋房嘛，而且还是海景的……怎么不去那边住？”

杨思思一愣，回道：“我喜欢交朋友，行不？”

“行，肯定行；我就是怕你到那边挤，女人花酒吧你也去过，地儿不算大。”

“只要你朋友不嫌挤，我也不嫌弃。”

我点了点头，不再说话。

……

身后传来了脚步声，以为是有游客路过，起初没在意，而当这个人与我们擦肩的时候，才发现是抱着一大桶纯净水的曹小北……曹小北也发现了我，立刻很不爽的问道：“又他妈来蹭不要钱的奶茶喝了？”

我笑了笑，道：“是啊，而且还带了一个朋友。”

曹小北和我一样，压根没想到杨思思会回来，所以没有第一时间去注意正侧着身子玩手机的杨思思，等他发现时，那个表情简直没法用文字形容，他因为瞪大了眼睛，眉毛看上去像是竖着的，然后手上也有了动作……那一大桶被他抱着的纯净水，噗通一下就掉了，最后滚到了杨思思的脚下。

杨思思看了很是滑稽的曹小北一眼，先是憋着，然后又笑出了声来，问道：“我是鬼吗？把你吓成这样！”

曹小北与杨思思对视，又俯身用一个极其别扭的动作将水桶抱了起来，半晌才回道：“……店里没水做奶茶了，出去搬了桶水。”

“能不能别答非所问？”

曹小北对着杨思思笑，意外过后，显然心情是被开心所占据了，他对杨思思说道：“这儿风大，进去说……你也试试我的手艺，我做的奶茶没得说。”

“要钱么？”

“不要钱，你要是喜欢，店都可以送给你。”

“谁稀罕！”

杨思思一边说，一边往曹小北的店里走去，而我则在她身后对曹小北说道：“今天我就不去蹭你的免费奶茶喝了，我得去朋友那儿一趟，你们慢慢聊。”

曹小北看了我一眼，回道：“去吧，赶紧走。”

我笑了笑，随即又告诉杨思思，让她自己去“女人花”酒吧，杨思思没反对，所以下一刻，我便独自往巷尾走去；虽然我不知道他们俩人会聊些什么；但我肯定，曹小北一定很开心，而他的开心，我能想象到是怎样一种感觉，就好像叶芷突然回到了我的身边，所带来的那种感受。

可惜，我没那么幸运，因为叶芷不是一个喜欢反复的女人，她走了，大概就是真的走了。

人么，真是不一样的脸孔，不一样的性格！

……

来到“女人花”酒吧，妮可依旧在布置，而在她的努力下，酒吧已经大变样，虽然不是我喜欢的风格，但女人一定喜欢，这也证明妮可确实是用心了，就比如挂在墙上的那些壁画，都是女性中的经典人物，大概是想鼓励顾客们，要和这些经典女性人物一样，自强不息且活得精彩。

我坐下后，妮可又忙了十来分钟，然后从身后的酒柜里给我拿来了一瓶“风花雪月”啤酒，这让我又不禁想到了在龙龛开海景客栈的那些日子，我从外面忙完了之后，总喜欢到客栈的小酒吧坐一会儿，而桃子或者白露，总会适时的给我拿一瓶啤酒，就像此时的妮可一样。

我是一个念旧的人，尤其是在除夕夜这样一个特殊的日子里，老是会想起那些已经远走的朋友们。

我打开啤酒喝了一口，对妮可说道：“你知道么，你拿酒的样子和白露特别像。”

妮可心情不错，她大笑着回道：“哈哈，都是出来混的女人，能不像么。”

“其实，我是想祝愿你，能重现白露那时候的风光。”

“没问题的，对这个酒吧，我是信心满满……别的不说，就冲着你和叶芷的这份信任，我也一定得想办法把酒吧做好。”

我看着妮可……

妮可尴尬的回道：“这个时候和你说起叶芷，好像有点不合适……哈！”

“没事儿，我来就是和你打听她的……她后来怎么说？”

“不愿意和你沟通呗……她要是愿意，我不都给你打电话了嘛。”

我的心情瞬间低沉，然后拿起啤酒罐，狠狠喝了一口……忽然又不知所措，盯着墙上的壁画看了许久。

“你怎么了，米高？”

“我没事儿。”

我再次拿起啤酒罐喝了一口，然后又对妮可说道：“给我来一瓶劲儿大的酒吧。”

“你不怕喝多了？”

我强颜一笑，说道：“不怕，今儿个这么好的日子，怕什么！”

妮可听我的话，又给我拿来了一瓶度数很高的洋酒，给我倒了一杯后，自己也倒了一杯，我先干为敬。

妮可摇了摇头，一阵沉默之后，对我说道：“米高，明年有什么打算？”想了想，她又补充着说道：“我是指事业。”

这两天不想叶芷的时候，我确实想了很多关于事业的事情，我没把妮可当外人，所以如实回道：“想自己做一个工作室，把九隆居这条商业街发展起来……”

“你是自信心膨胀啦……在大理待久了的人，谁不知道那是一条鬼街……你信不信，等过年的旺季结束，那儿还是老样子。”

“信啊，所以我才要做一个工作室，专门做这个事情。”

妮可摇头：“我不看好你这么做。”

我又点上一支烟，回道：“其实，在这之前，曹金波找过我，希望我帮他做事，主要是管理古城内的酒吧和客栈……他给的待遇不差，一年几十万没问题，但是我有顾虑，又不能彻底回绝……所以就想了这么一个折中的办法，我要是真能把这条商业街炒起来，也等于帮他做事么，毕竟他在九隆居有将近20套商铺……”

妮可打断了我，说道：“曹金波还真是把你当人才……可是，米高，你有没有想过回上海发展呢？”

我很是意外的看着妮可，半晌才问道：“刚适应了大理这边，为什么要回上海发展？”

“你想啊，一年之中，叶芷在哪儿住得最久？”

“肯定上海啊。”

“那你还不明白吗？……只要你回上海了，你们就有很多接触的机会，你们现在最大的问题，不是谁误会了谁，而是缺少沟通；叶芷呢，也正在气头上，她如果真的在乎你，不会一直不理你的……你也趁机向她表表决心，她那么一个聪明的女人，难不成还看不出来你回上海是为了她嘛……你扪心自问，这样的实际行动是不是比千言万语要好多了？”

我看着妮可，许久说不出话来……我没有想到，我如此想遗忘的一座城市，竟然被一个人用如此现实的方式又提了起来。

我不否认，她说的有道理……可是，上海是我心里永远都打不开的一个结，我又怎能因为妮可的一句话就不管不顾的回去。

妮可又催促着说道：“米高，你是怎么想的，你就怎么说嘛……反正这就是我的一个建议，最后怎么决定还是在于你，对不对？”

第252章 跨年

妮可放下吉他，从桌子上拿起了手机，我紧张的看着她，并等着她给我回复……妮可似乎并不能体会到我现在的心情，她从果盘里拿起一块糖，剥开送进嘴里后，才慢慢悠悠的解锁了屏幕。

我按捺不住，向她问道：“是叶芷回的信息吗？”

“我朋友发来的红包，你要不要也给我发个？”

我的心一阵低沉，但还是拿出手机给妮可发了一个红包，继而又起身去酒柜里拿来了一瓶啤酒。

妮可看着我，笑道：“看你这闷闷不乐的死样子，我说过这朋友不是叶芷吗？”

我瞬间被点燃，问道：“真是她？”

妮可点头，说道：“真是搞不明白你，明明很在意，却老是一副要立地成佛的样子……你这不是跟自己过不去么？”

我赶忙四平八稳的坐着，然后端起酒杯喝了一口，却又向妮可偷瞄了一眼，因为她的表情会给我一些透露，透露此时的叶芷大概和她说了些什么。

……

片刻之后，妮可终于放下了手机对我说道：“叶芷说，要在圣托里尼待五天。”

我掰着手指算了算，回道：“那不是要到大年初五！”

“算上路上花掉的时间，得到年初六、初七了吧。”

“初六初七也行……你和她说了我要去上海找她的事情了吗？”

“不太好说啊……”

“如实说……要不你把手机给我，我来和她说。”

妮可赶忙护住手机，回道：“算了，还是我来说吧，就你面对女人时候的那种表达能力，我怕你把她的心情搞得更坏。”

“你这么说，我挺有挫败感的。”

“有挫败感才会反思……你乖乖坐着，不要躁动，我来和她说。”

我点头，然后捏着香烟，一声不吭。

片刻之后，妮可面带遗憾的表情说道：“叶芷不想和你见面。”

“给理由了吗？”

“没有。”

我苦笑：“我信……这就是她的性格。”

“怎么，你做出来的事情，还不让人有点脾气么？”

“不敢这么想……你也别怼我了，还有十分钟就是新的一年……我想开心点儿。”

妮可将手机放在一边，然后双手托着下巴，也看着窗外有点冷清的街失了神……而冷清只是我们眼睛里的，古城外面已经响起了不绝于耳的鞭炮声。

我做梦都没有想到，最后陪我过年的，只是妮可这个刚认识不久的朋友，而那些亲密的战友和相思的人却一个都不在。

可能，妮可也是这么想的。

……

12点差五分钟的时候，酒吧的门被推开了，而后拖着行李箱的杨思思便出现在了我和妮可的视线中，她似乎有点赶，所以气喘吁吁地看着我们，又拍了拍自己的胸口。

她是怎样，并不重要，重要的是，我们的队伍里，又多了一个可以一起跨年的人，并且比我和妮可要更活泼。

杨思思是个自来熟，她从肩包里掏出一盒巧克力，主动对妮可说道：“你是米高的朋友吧，我也是他的朋友，今天要在你这儿住一晚上，一点小礼物不成敬意。”

妮可笑着接过，回道：“我太喜欢你这个礼物了，我最喜欢吃的就是黑巧克力。”

“喜欢的话，我下次从国外给你多寄一点。”

“那我就先谢谢你了。”

杨思思毫不客气的在我和妮可中间的那个位置上坐了下来，她似乎有点渴，也没那么在意，拿起那罐我已经喝了一半的啤酒，就往自己的嘴里倒……然后又吐了出来，皱眉抱怨道：“我以为是可乐呢！”

妮可笑了笑，说道：“有可乐，我给你拿去。”

“谢谢。”

妮可转身之后，杨思思便看着我……我有点不自在，便主动找了个话题，说道：“你在曹小北那儿待的挺久啊。”

“当然……他带我去水库那边放烟花了……特别浪漫。”

“哦。”

“你呢，你这么长时间都在干嘛？”

“抽烟喝酒呗。”

“腐朽的资产阶级！”

我对她笑了笑，然后又从烟盒里摸出了一支烟点上，是消遣也是掩饰……我想在杨思思面前表现的潇洒一点，因为她是最喜欢嘲笑我的一个女人。

……

等待新年钟声响起的过程中，我将手机从口袋里拿了出来；我没有完全被人遗忘，还是有那么几个朋友和以前的同事，给我发来了新年的问候，礼貌的回复后，我在通讯录里找到了老米的微信，然后给他转了666元，意味着来年六六大顺。

老米收了我的转账，又发文字问道：“是跟小叶在一起过年的吗？”

大过年的，不想破坏他的心情，所以选择了撒谎，我回道：“是呢……你和我妈就别操心了。”

“你这正是节骨眼上的年纪，我们怎么能不操心……你自己争气点儿，别让家里的街坊邻居们看了笑话。”

“我心里明白着呢。”

老米没有在这个问题上多说，随后给我转来了2000块钱，又说道：“这两千块钱，是我给你和小叶的红包，你俩一人一半……让她别嫌少，我们也只能这么点心意了。”

“哪能嫌少……不会的。”

“那就祝你们新年快乐，工作顺利……”

这个来自老米最朴实的问候，让我的心情很受触动，甚至有点鼻子发酸……虽然不至于哭出来，但还是会想起老米刚来大理的那个夜晚；我、他、和叶芷，三人一起吃了饭，而我和叶芷似乎就是从那个时候开始的……

直到现在，我也没能明白，这到底是不是一个错误的开始……反正，我是因为叶芷的帮助，在之后留在了大理；从这个角度来看，似乎也不算错误，可我现在的苦闷又是怎么来的呢？

……

失神中，杨思思忽然站在了椅子上，然后手舞足蹈，并大声喊着：“新年快乐……新年快乐……祝愿所有的孩子健康活泼，所有的女人青春永驻，所有的男人潇洒帅气……所有的老人福如东海……哈哈，见者有份……新年快乐……”

她突然说了这么多，很是神经质……可当我看向窗外的时候，却一点也不违和，因为刚刚还很冷清的巷子，已经不冷清了，好几个孩子拿着烟火棒在巷子里奔跑戏耍……古城外面则传来了更加密集的鞭炮声。

我又回头看了看还在嬉戏跳跃的杨思思……就这个瞬间，烟火映衬在她的脸上，特别青春，特别活泼。

而我在她如花朵绽放般的笑容里，仿佛看到了新的一年。

有她在，寂寞和孤独一点也走不进我的内心。

……

杨思思又从包里拿出了好几盒巧克力，然后拉着我和妮可走出了酒吧，她将巧克力抛洒在天空，还是喊着“见者有份”，然后便引起了那些孩子们的哄抢，场面一度失控，但却相当热闹。

看着在路灯下跟孩子们嬉闹的她，我好像有点明白：曹小北为什么那么喜欢她了……因为杨思思的身上有他最缺的东西。

而我呢？

实际上也不那么快乐，但快乐这种东西，未必需要通过爱情做介质来传达……就像现在的我，只是站在杨思思身边，已然就很快乐！

……

我又分神了，想起了这一刻的叶芷，希望离开我的她，比我更快乐！

第257章 人不在，心在

我看着杨思思，一时不知道该怎么回答，杨思思却不耐烦了起来，她指着还在水里的我说道：“你能不能先上来，我看着这水都嫌冷！”

“那你转个身，要不然不方便。”

杨思思先是不解的看着我，直到看见礁石上那堆衣服，她才明白了过来，她脸一红，问道：“你不会是一丝不挂吧？”

“差不多了，但底线还在。”

“你这人怎么这么流氓啊？脱成这个样子还好意思喊我过来谈话！”

“这不还留着一条内裤的么。”

“那你也够坦荡了！”

杨思思一边说，一边转过了自己的身体，而我也抓住礁石的棱角，从水里爬了上来。不知道杨思思是有意还是无意，竟然又回头瞄了一眼。

她喊道：“你个禽兽，还真诚实啊……说穿条内裤，真的就只有一条内裤。”

“能不咋呼么？我这条内裤的保密性，难不成会比海边的泳裤差……看清楚了，这可是四角的。”

“你还让我看清楚了！！……你知道自己现在调戏的是谁么？……是一个名花有主的女人，你还能更伤风败俗吗？”

我没理会，先是将裤子穿上，然后才将外套披在身上……而内心经历了这样的刺激之后，已经比刚刚要冷静很多，我在杨思思的身边坐了下来，又用自己那件全棉的背心擦掉了身上的水……

在我们不说话的时候，一切都显得很平静……就像几个月前的某个早晨，她还没有去国外，海景客栈也没有被拆迁，我们有时会在洱海边坐一会儿，心里不会想太多事情，只会考虑中午要吃点什么。

这种恍惚非常致命，因为下一个瞬间，你会猛然回到现实中来，然后满目的狼藉，就这么摆在面前，怎么赶也赶不走。

……

我终于开口对杨思思说道：“都这个时候了，你还有心思开玩笑……你这性格也真是神了！”

“没心没肺嘛……你老这么说我。”

我从口袋里摸出一支烟，点上后，便一声不吭的吸着……

杨思思却突然有了危机感，她又对我说道：“我刚刚和你说的话，你还没回答呢……铁男的事情找叶芷帮忙，应该比谁都有用吧。”

“依据呢？”

“一出手就是几十亿的投资，她可是政府最喜欢的人……如果说，保护洱海是一面盾牌，那她就是最犀利的矛。”

我被杨思思的话给吓住了，问道：“她们集团在龙龛那边的投资有几十个亿！？……你不是胡说的吧？”

“号称这几年规模最大的招商引资，你以为呢……为了配合他们的项目，政府还特意往龙龛那边批了一条双向四车道的路，并且还开通了从城区到龙龛的快速公交……如果不是特别喜欢，特别重视，上面能这么做吗？”

“你人不在大理，怎么这些消息比我还要灵通？”

“我人是不在，但我心在。”

我重重吸了一口烟，许久之后，才低沉着声音说道：“这个事情我没法找叶芷，我跟她……“

“你跟她怎么了？”

我看着杨思思，她眼睛里流露出的关切超乎了我的想象。

我反问：“你是不是觉得我和她之间永远都不会有矛盾？”

“当然了，你贪图她的漂亮和睿智，她喜欢你的正义和担当……你们这么好，怎么会有矛盾呢！”

“贪图这个词儿你是怎么想到的？”

“难道不是么？”

我吸了一口烟，然后闭上眼睛，我想象着叶芷的样子，可最后记起来的，却只有她的穿着和谈吐，她的面容则有些模糊，大概是因为太完美了，反而不太容易产生立体感。

也或者，我的潜意识在逼着自己忘记她，也忘记因为她而带来的伤痛。

“你们到底闹什么矛盾了，能和我说说吗？”

我看着杨思思，许久之后才回道：“一言难尽，她把我拉进黑名单了……我联系不上她。”稍稍停了停，我又说道：“别说这事儿是发生在我朋友身上，就算是发生在我自己身上，她也不一定会管。”

“拉进黑名单啦！……你到底是怎么得罪她了嘛？”

“我不是说了，一言难尽。”

杨思思托住下巴点了点头；同一时间，我被迎面吹来的凉风弄得是一阵哆嗦。

……

片刻之后，杨思思又对我说道：“如果叶芷那儿指望不上的话，那我们还能怎么办？不会真的让铁男去坐牢吧？”

“你在这儿胡乱猜测有用吗？……先等处理结果吧。”

说话间，一脸憔悴的桃子也来到了我和杨思思身边，她声音有些沙哑的向我问道：“米高，你找过孙继伟了吗？”

“嗯，给他打过电话了。”

桃子满脸紧张的看着我，又问道：“他怎么说？”

我一声轻叹，回道：“他说这个事情不太好办……但是你也别急，毕竟现在处理结果还没出来，可能最后只是罚点钱就了事了。”

桃子的脸色极其难看，她特别无助的看着我和杨思思，我却不知道还要怎么说，才能安慰住她。

杨思思起身挽住了桃子的胳膊，笑着说道：“桃子姐，你就别太担心了……米高上一次不也闯了大祸，我们一群人急的和热锅上的蚂蚁似的，最后不还是有惊无险的被放出来了……我们都是一群善良的人，善良的人会被上天眷顾的！”

“思思你不用安慰我了……我知道这次的事情有多严重！”

“你相信我，没有过不去的坎……你看，米高不一直在想办法嘛，你也知道事情的严重性，那肯定不会是一天两天就能解决的……你给米高一点时间，他一定会想到办法的。”

杨思思说完又对着我使眼色。

我赶忙附和着说道：“是啊……你相信我，铁男的事情我一定会不遗余力去办的。”稍稍停了停，我又问道：“对了，过年这段时间，你们一共赚了多少钱，有个准确的数额吗？”

桃子摇头：“客栈的事情，铁男一直没有让我直接参与，我也只是知道个大概……可能，他知道会出事儿，怕连累我，所以就……”

我面色凝重的点了点头，又转而对杨思思说道：“你陪桃子去吃个早饭，我现在就去派出所一趟……要是能和铁男见上一面，我得劝他把这段时间的非法所得主动上缴，这样才有机会争取宽大处理。”

……

去派出所的路上，我又接到了孙继伟打来的电话，我赶忙接通，不等他开口，便问道：“老哥，你那边是不是打听到什么消息了？”

“这事儿帮不上你大忙，我挺愧疚的……所以刚刚又托朋友打听了一下……今天早上，还真有找关系去说情的，去了三个，三个说情的人都被记过处分了……他们在大理可都是有头有脸的人，可是上面谁的脸都不给……你现在知道这事儿的严重性了吧？”

“嗯，我一直都相信你是一个做事情有预见性的人。”

一阵短暂的沉默之后，孙继伟又低声对我说道：“给你一个意见吧……现在赶紧想办法去和你朋友见一面，让他把这段时间的非法所得连同账本一起如实上缴，这个事情办的越早，被宽大处理的可能性越大……我为什么这么说？……因为，现在被抓的这些客栈老板普遍都还存在侥幸心里，想找关系来摆平这个事情……所以，他们肯定不会如实交代，这个事情其实审理起来也蛮有难度的；这个时候，要是有一个客栈老板愿意带头把口子打开，后面，他们审讯起来就会容易很多……所以，为了给后面的人一个参考，谁第一个交待，就一定会被宽大处理……反之，谁要是负隅顽抗，结果肯定是最惨的！”

“老哥，我明白你的意思，我现在就已经在去派出所的路上了。”

“成，你是个聪明人，该怎么劝你朋友，你比我明白，我就不和你多说了。”

“嗯，谢谢你，老哥。”

……

结束了和孙继伟的通话，我又打开了手机通讯录，然后从里面找到了那个女民警王小玲的名字，我是亲眼看见她参与执法行动的，所以她应该知道铁男现在的处境，没准还需要她帮忙，让我和铁男见上一面。

这次，我相信孙继伟和自己的判断，所以我一定要劝铁男用最快的速度将非法所得如数上缴。

第259章 最不想见到的女人

我因为极度气愤，狠狠将铁男骂了，他也是个脾气火爆的人，往前一步，便揪住了我的衣领，在他举起拳头的时候，被惊动的王小玲快速冲进屋内，她对着铁男喝道：“敢在这儿动手，你是不想出去了吗？”

铁男瞪着我，我掰开了他的手，无比失望的的看着他。

王小玲将我们俩人分开，又转而对我说道：“你没这个能力和他沟通，这事儿还是交给我们派出所处理吧。”

我不甘心，便指着铁男，还想对他说些什么，可下一刻便是一阵无能为力的感觉，然后又放下手，低沉着声音对他说道：“你好自为之吧！”

“少在我面前假仁假义，我做人比你实在多了，我挣来的每一分都是血汗钱，我问心无愧……你他妈只会投机倒把。”

我选择了沉默，也没有再多看他一眼，然后便在王小玲的示意下，离开了这个临时的关押点……这一刻，我的内心充满了挫败感，来之前，我还和王小玲说，铁男需要一个他信任的人将现在的局势告诉他……

我真的太可笑了！竟然没有发现，铁男情愿相信那些和他犯了同样错误的客栈老板们，也不愿意相信我。

……

走到路口，我在王小玲之前停下了脚步，她也随我停了下来，然后颇为感慨的对我说道：“看见了吗？这就是他们现在的心态。”

“他疯了！”

王小玲摇头，回道：“这和疯不疯没有关系，这是人骨子里特有的劣根性……可是我们一点也不担心。”说到这里，王小玲很不屑的一笑，然后又说道：“如果犯法的只有一个人，还是个嘴特别硬的，在没有确凿证据的前提下，可能真的会让我们感到难办……但是这么一大群人，总会有这么一两个心理承受能力脆弱的……所以这木桶效应用在我们审讯工作上，同样行得通。”

我看着王小玲，心里充满了危机感……虽然我不懂审讯的技巧，但是我了解人性，从人性层面来说，她这番话是百分百正确的。

我问道：“王警官，他们中的一些人真的要移送到检察院吗？”

王小玲点头：“认罪态度不好和带头违法的，都会被严惩。”

“谢谢你跟我说了这么多。”

“我有责任让你们这些相关从业者认识到保护洱海和尊重法律的重要性。”

我笑了笑，回道：“你要不这么说，我差点忘了自己也是一个开客栈的……“

“不管做什么，都要遵纪守法……法律是公正的。”

“希望法律是公正的。”

……

王小玲离开后，我带着复杂的心情回了“马久邑”，我不知道该怎么去面对桃子，也不知道用什么方式将自己和铁男的沟通结果告诉她。

可这始终是要面对的。

……

我没有给桃子打电话，说自己会在什么时候回来，所以她就这么一直坐在那条回客栈的必经之路上等着……杨思思也没有离开，一直陪在桃子左右，她还是那个喜欢有难同当的她。

桃子迎着我走来，满是忐忑的向我问道：“你见到铁男了吗？”

“嗯，托朋友帮忙，和他见了一面。”

“他怎么说？”

我低沉着声音回道：“我不知道他是怎么想的，一直死咬着自己是短租，没有赚到钱……”

桃子的脸色非常难看，她又问道：“你没有劝他吗？”

“该劝的我都劝了，可他就是不愿意相信我……他觉得这事儿只要死咬住，就能扛过去。”

桃子一阵沉默，片刻之后才开口对我说道：“其实在你去之前，我就知道会是这个结果了……他心里太放不下这笔钱，他前两天和我说过，要在大理买一套房子……我问他，哪来这么多钱；他说，已经凑够了首付，房子他也看好了，是一套两室一厅的二手房，不要买家具，直接就能住进去……“

稍稍停了停，桃子又哽咽着说道：“如果不是出了这个事情，今天下午，他就会带我去看这套房子……他还说，房子就在一楼，送了一个小院子，等以后我们有了孩子，他就在院子里弄两个秋千，让我带着孩子玩……他喜欢女孩，要我给他生个小丫头。”

桃子已经泣不成声：“他……想的……太远……也想的太美好了！”

这话，让我心里很不是滋味，我下意识转移了看着她的目光，杨思思也一样，所以我们的目光便交集在了一起。

在杨思思含着泪的眼睛里，我看到了她对桃子的同情。

她向桃子靠了靠，然后紧紧拉住桃子的手，也哽咽着说道：“就算想的很美好，也不能跟政策和法律对着干啊……桃子姐，我们再想想办法吧。”

桃子已经没了主张，杨思思又将目光投到了我的身上，希望我能拿出一个后续的办法。

尽管刚刚和铁男产生了剧烈的冲突，但那也是在气头上发生的行为，冷静下来之后，我还是不愿意和他计较那些言语上的伤害……其他不说，至少他对桃子是真心的。

我权衡了片刻之后，开口对桃子说道：“这个时候，就不要考虑金钱上的得失了，我们的底线，是不能让铁男被追究刑事责任，行政处罚是肯定避免不了了……所以基于这一点，我这边是这么想的，如果铁男之前把营收做成了账本，他一定不可能随身携带，肯定是放在哪儿了，如果是电子档的话，就更好办，直接翻他的电脑……咱们第一时间把账本找到，然后交给相关部门，至于这些非法所得，我替他还了……“

桃子愣了一下，我看得出来，她不想把我拖下水，毕竟是几十万的数额，我虽然这个阶段能够承担，但承担之后，也就一无所有了。

我又说道：“桃子，我跟你表个态，你千万别有思想负担……这钱也算是花在刀刃上了，我愿意花。”

桃子没说话，反而是杨思思问道：“这钱都花掉了，那你自己怎么办……我记得你说过，想在九隆居里面做一个工作室。”

“破财消灾，管不了那么多了。”

杨思思眉头紧皱，似乎做出这样的决定，她比我还要纠结，但善良还是她骨子里的东西，所以在一阵权衡之后，她又说道：“也只能先这样了……等铁男出来，让他把这笔钱还给你……桃子姐，你说呢？”

桃子点了点头，回道：“应该的，我会劝铁男把这段时间赚的钱都拿出来……”稍稍沉默，她又对我说道：“米高，你能信得过我吗？这真的不是一笔小数目。”

“信得过……咱们也别耽误时间了，赶紧去找他的账本吧。”

……

就这样，我们三个人从中午找到了傍晚，可是仍一无所获，这让我很是怀疑。

难不成，铁男真的像他自己说的那样，压根就没有做账本；可是，这在逻辑上又说不通，因为我也是做客栈的，我知道在每天满房的情况下，只靠人脑，绝对记不住每天的营收，而且现在的付款形式很多样化，一不留意就会忽略掉一笔，如果不做账本，最后是没法算总账的。

……

看着渐渐没入到苍山后面的夕阳，我心里的危机感更重了……而这半天，一直没有消息传来，也不知道那边的形势有没有发生变化。

正在失神的时候，杨思思忽然从客栈里面跑了出来，她手上拿着手机，并捂住了话筒，然后低声对我说道：“叶芷打来的电话，你要不要接？”

我目瞪口呆的看着杨思思，半晌才问道：“她怎么打电话过来了？”

“不想看见你无能为力的样子……我就和她说了……你到底要不要接嘛？”

我不自觉做了一个深呼吸，然后向杨思思伸出了手，杨思思也在同一时间将手机递给了我……

下一个瞬间，我在手机屏幕上看到了她给叶芷做的标注，她称叶芷为“最不想见到的女人”

事情紧急，所以我没有在这个细节上做过多的揣测，我对着话筒，用严肃的语气说道：“喂……我是米高。”

电话那头的叶芷先是一阵沉默，然后才对我说道：“这边发生的事情，思思都已经告诉了我……闲话就不多说了，只是提醒你不用太紧张……铁男所犯的错误，上限也就是行政处罚加行政拘留……不可能出现追究刑事责任的情况……因为他的行为并没有构成非法经营罪，你应该多了解一些法律知识。”

“可是办案人员说，不排除将情节恶劣的移交给检察院，如果没有相关的法律依据，他们应该不会说出这样的话吧？”

“也不是每个执法人员都是真正懂法的……当然，也有可能是在审讯上遇到了困难，故意加重了后果……”

尽管叶芷这么说，我还是有点不放心，我在一阵思虑之后，又说道：“现在是特殊时期，他们这些人在这边政府出台了相关的规定之后，还贸然经营客栈，这种挑衅权威的行为，一定会被从严惩治的吧？”

叶芷干净利落的回道：“地方性法规制定的原则，是不能与国家现行的宪法和法律产生冲突……所以它的效力是要低于法律和宪法的；既然在国家的法律上，他们的行为没有触及到非法经营罪，那地方性法规，当然是没有权利这么定性的。”

稍稍停了停，叶芷又说道：“但行政处罚这个东西是有弹性的，就这个事件来说，罚款数额可大可小……因为涉及到的金额巨大，如果是罚款数额的上限，那也不是铁男能够承受的，所以现在处理这件事情的原则是，积极配合，争取宽大处理；至于追究刑事责任的说法，没有法律依据，你就不用担心了……”

我在心里松了一口气，而充满知识和学识的叶芷，也好像为我打开了一扇窗，让我在惊慌之余又多了一个视角去处理这个世界的矛盾和冲突。

一阵时间不短的沉默之后，我终于开口对叶芷说道：“谢谢你特意打电话过来提醒我……心里有了底之后，处理这件事情，我会更有把握的。”

“嗯，还有一点我也要提醒你……这次，上面是真的很震怒，也很重视；所以千万不要抱有什么侥幸心里，相关部门一定有办法可以将他们这段时间的非法所得如数查出来，如果在数额上有隐瞒的话，后果会很严重。”

“我知道。”

“那就这样，祝你们好运。”

说完这句话，叶芷便很利落的挂掉了电话，而我却是一阵恍惚……

似乎，我喜欢她，也不单单是因为她的相貌，还有一种带着仰望的欣赏！

第260章 人心叵测

在将电话还给杨思思之前，我记住了叶芷的电话号码，倒不是说，我的记性有多好，而是她手机号码的构成真的很简单，除了开头的三个数字，其余全部由0和9构成。

我不想过分揣摩她选这个数字的原因，但0和9这两个数字：一个代表着起点，一个代表终结，叶芷这么选，一定有什么内在含义。

或许，她真的是个追求完美的女人，所以有了开始，就一定要有结果。

如果我的理解是正确的，那我和她之间确实存在着很大的偏差，因为我是个更在乎过程的人，而很多结果我得不到、也要不起；回顾我的人生，不管是爱情还是事业，甚至是学业，都有太多无疾而终的遗憾。

正在想着这些的时候，杨思思一边伸出手，一边对我说道：“我电话到底有什么地方这么吸引你？……看你这舍不得撒手的样子！”

我将手机还给了杨思思。

她又说道：“叶芷的号码记住了吧？”

我还没开口，她又说道：“她那号码，只吃饲料的猪都能记住，你也一定可以的！”

“这个时候能不开玩笑吗？”

“好啊，那就说点儿正经的……叶芷都和你说什么了？”

我摸出一支烟点上，然后如实回道：“她说，铁男犯的错误没有被追究刑事责任的法律依据，让我们不要过分紧张。”

“她的话你信么？”

“为什么不信？“

“如果信的话，就放轻松点儿……你看你那腿，能不能别老那么绷着，我都替你感到累！”

我下意识低头看了看，自己的双腿真的是绷的笔直，为了不让杨思思借题发挥，我索性坐在了地上，然后又抬头看着天边的彩霞，整个人才渐渐放松了下来。

……

这么坐了片刻，房间里面传来了桃子的大喊声：“米高，思思……我找到铁男的账本了，你们快过来看看。”

昏昏沉沉的夕阳下，我和杨思思对视了一眼，然后便向屋子里飞奔而去，只见桃子手上拿着一只防水袋，里面装着一本记事簿，看这保密性，是账本无疑了。

杨思思向桃子问道：“之前找了半天都没有找到，你是在哪儿找到的？”

“马桶的水箱里。”

杨思思看了一眼，很是不可思议的说道：“他这脑洞真够大的……你这脑洞也不小，他藏在这个地方，你竟然也能找到！”

“能找的地方都找过了，就剩下这里面了。”

桃子一边说，一边将往下滴着水的防水袋递给了我。

我从里面将记事簿拿了出来，记事簿是带密码锁的，但是打开没什么难度，我一砖头就将塑料做的锁砸了个稀巴烂，而杨思思和桃子也在同一时间凑了过来。

这本记事簿，确实是铁男用来记账的，里面密密麻麻记满了每天的营业收入，我仔细看了两遍，他最近的生意确实不错，几乎每天都是满房，甚至还有不少钟点房，而客人付款的方式，他也记得很清楚，里面有百分之八十都是现金付款……看来，他在违规经营的时候，心里也不踏实，所以应该是主动要求大部分客人使用了这种不容易留下痕迹的现金支付，这从比例就能看出来；而正常情况下，应该是通过手机支付的比例，要远远高于现金支付。

铁男做的这些，证明他事先已经知道自己做的这件事情会有什么后果，我因此感到震撼，我不知道到底是什么样的动力，能让一个人这么心甘情愿的去铤而走险。

所以，他一定是疯了！

……

我和桃子一起反复核算了几遍，最后得出的金额是185780元，已经非常接近桃子在之前预估的数额。如果没有被查，客栈做完过年这一季的生意，营业额突破25万完全没有问题。

但即便是18万，也已经是一个让人感到触目惊心的数额，至少我在这串数字里看到了人为财死的疯狂。

我将账本放在了桌子上，桃子脸色惨白的看着我。

我点上一支烟，重重吸了好几口，然后说道：“我待会儿就带着账本去派出所，这笔钱我拿的出来……希望把这些钱如数上缴后，后面的罚款能少一点。”

不太有社会经验的杨思思，很是不解的问道：“难道交了这笔钱，还不够吗？”

“没收非法所得和罚款是两码事。”

杨思思抱怨道：“这么大一个豁口，得什么时候才能填上啊？……真不知道铁男是怎么想的，又不是在大理生活不下去了，干嘛要这么急功近利！”

桃子哭……

杨思思意识到自己情绪化了，又赶忙安慰桃子，而就在这个过程中，我又一次拿起了账本，然后向客栈外面走去，我的目的地还是早上去过的派出所。

我觉得在这么一个高压的环境下，这是拯救铁男的唯一方式了，而他的拒不交代，除了会让事情往更坏的方向发展之外，对他没有一点好处。

……

来到派出所，与我对接的人还是王小玲，我没有多说话，只是很坚决的将账本放在了她的办公桌上，然后说道：“王警官，账本已经找到了，客栈这段时间的每一笔收入，上面都记得清清楚楚……他现在被关押，肯定不方便把这笔钱拿出来，所以就由我替他办这件事情……希望你们在后面能酌情处罚。”

王小玲放下了手中的笔，然后用一种很复杂的目光看着我，我莫名感到心慌，随后便涌起一阵非常不好的预感。

我又说道：“我已经咨询过对商业法比较了解的朋友了……他犯的这个事情，在法律上其实并没有构成非法经营罪，上限也就是行政处罚加行政拘留，不可能被追究刑事责任……王警官，我们真的已经认识到错误了，你能不能别再给我们压力？心脏承受不了！……”

王小玲打断了我，回道：“是不是构成非法经营罪我们另说……但现在有人举报，他在违规经营客栈期间，曾经有容留他人吸毒和嫖娼的行为……请问这个能不能构成刑事犯罪呢？”

我的脑袋嗡嗡作响，半晌才艰难的说道：“怎么可能有这样的事情呢？……你不是在和我开玩笑吧？！”

王小玲指了指挂在墙上的国徽，面色极其严肃的对我说道：“你觉得这是一个开玩笑的场合吗？”

我完全处于发懵的状态，不知道该说些什么。

王小玲一声叹息，又说道：“这次的事件，上面已经有了处理方案，对于有重大立功表现的人，将免于行政拘留，只需如数上缴这段时间的非法所得，并免于罚款……所以，今天下午就有其他客栈的老板举报，你朋友的客栈曾经有容留他人吸毒和嫖娼的行为……你朋友现在已经被转交给上级公安局了，后续的调查将由他们继续跟进。”

这一瞬间，我有了虚脱的感觉，也为铁男感到可悲……抛开这件事情的对错不说，这就是他之前信任的客栈老板们，而他们建立的所谓防线，在人性面前，简直就是不堪一击……而我却是他最不信任的人。

铁男太傻，太分不清是非，也搞不懂人性……他该！

……

艰难的咽了咽，我终于开口向王小玲问道：“如果容留他人吸毒的行为被查实，他会面临什么样的处罚？”

“《刑法》第三百五十四条（容留他人吸毒罪）容留他人吸食、注射毒品的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。”

我靠在墙上一言不发……

而窗外是越来越深沉的夜色……

我渐渐忘了，今天本该是欢天喜地的大年初一！

第261章 不想面对答案

时间已经是晚上的七点半，透过窗户，我又看见了几辆执行公务的车从派出所里面往外开去，而一直没有开口的王小玲也在下一刻，接到了一个电话。

接完，她对我说道：“古城里有人打架斗殴，我要过去处理一下……你先回去吧，罚款这事儿归工商部门管，你明天去工商那边处理吧。”

我下意识拿起了账本。

王小玲却按住了我的手，说道：“账本留下，这是重要的证物，我要转交给上级部门……另外，近期跟你这个朋友有关系的人，都有可能被要求协助调查，希望到时候你们能配合一点。”

我看着王小玲，回道：“没了账本，我不能凭一张嘴到工商部门去交钱吧？”

“明天你来派出所，我给你一份复印件。”

“现在复印吧，我记得工商局在下关那边，再绕到古城拿复印件，我怕半天时间不够用。”

“也行，我找个同事帮你复印一下。”

我想了想，又补充着问道：“复印完了，能在复印件上盖一个你们派出所的公章吗？我怕工商那边不认。”

“在账本的真实性没有被证实之前，我们这边是不可能盖章的……而且工商那边也要对账本进行核实，所以能不能立即处理，还要看那边的态度，但是我会在这之前把我们派出所的意见转告给他们……”稍稍停了停，王小玲又说道：“这么和你说吧，让你去工商那边，主要是为了让他们看到你积极的态度和作为，以后好酌情审判，并不是真的能立即给你什么处理结果。”

“怎么会这么复杂？”

“原来没有这么复杂，但是现在的性质变了，所以我们必须按照刑事案件的标准去处理……如果你朋友被确认为刑事犯罪，最后的处理结果得由法院来判，所以即使你现在有能力替你朋友交这笔钱，也未必能交的出去。”

“如果他是被冤枉的呢？”

王小玲看了我一眼，却没有回答，而后便离开了办公室。

……

离开派出所的第一件事情，便是重新翻看那本被复印过的账本，如果铁男真是故意容留他人吸毒，这在账本里应该会有所体现，他应该会收取比往常要高的多的房费，否则在逻辑上就说不通，因为过年这段时间，客栈的房间是不愁卖的，如果收一样的费，那他为什么要冒这么大的危险去收留这些吸毒和嫖娼人员？

而且从他藏账本这件事情来看，证明法律在他心中是有威慑力的，就算他傻，也不会去干这么赔本的买卖。

再换个角度来看，如果这些房客中，真的有吸毒的人员存在，人家也没有理由去告诉铁男自己吸毒或者嫖娼，反正这些都是关上房门后干的事情。

我感觉这里面有太多的疑点，而账本在一定程度上是能给出答案的，所以这也是王小玲如此重视账本的原因。

反反复复看了好几遍，也没有找到特别异常的账目，这更加证明了我的判断是对的……就算真的有人在铁男的客栈里从事非法活动，那他也应该是被动或者在不知情的状况下接受的。

或者，肮脏的行为并没有被记录在账本上。

我在点上一支烟的时候，又想到了另外一种可能性……因为铁男在大理认识太多社会上的闲杂人，藏污纳垢的背后有什么利益输送关系，也不是没有可能。

而这是最坏的一种假设，因为这是以赚取利益为目的的明知故犯，属于性质特别恶劣的一种。

……

自我推测了很久之后，我又给桃子打了个电话，询问了铁男之前看中的那个二手房的情况，桃子虽然不知道我为什么突然问这个，但还是将那套房子的地址给了我。

我立刻骑着摩托车去了那套房子所在的小区，当看到这个小区的硬件设施之后，我心里便有了一种特别不好的预感，因为这在大理属于一个非常高端的小区。

我询问了保安，铁男所看中的那种外面带院子的户型，均价在两万块钱一个平米，一套70平米的房子就是140万。就算是只给首付，也需要准备40万左右的现款；可是铁男账面上的盈利却不到19万。

他从哪儿再去弄这20万的现款？

看样子，被举报这件事情，也并不是空穴来风。

……

不知不知觉，夜幕完全降临了这座城市，古城外面又传来了不绝于耳的鞭炮声，我好似在这些鞭炮声中看到了无数个因为一家团圆而绽放的笑脸……

我却因此倍感疲惫，不仅是因为铁男，还有自己的境遇……这一整天，我一直在东跑西跑，累就不说了，自己的客栈也积累了很多事情没有处理；就在十分钟前，我还接到了保洁阿姨打来的电话，说有客人因为房间没有热水供应，提出要退房。

我不可能在这个时候赶回去处理，只能请保洁阿姨替自己给客人办理了退房手续，原本这个客人订了三天的房间，如果后续没有其他客人住进来，就是将近五千块钱的损失。

我还需要请一个搞水电的师傅，去排查一下没有热水的问题出在哪儿。

慌慌忙忙给师傅打了一个电话，师傅明确拒绝，因为现在是过年期间，他更想陪着他的老婆和孩子，而这种陪伴是钱换不到的。

我突然特别恐惧黑夜，似乎所有的麻烦都是在黑夜中产生的；更可怕的是，被黑夜浸染过的空气，里面尽是萧瑟和孤独的味道，让人感觉承受不来！

我尚且如此，那此刻的铁男和桃子呢？

我愿意换位思考，所以下一刻又强打起精神，骑着摩托车，一边洞穿黑夜，一边往“马久邑”那边驶去。

……

见到桃子后，我没有隐瞒铁男存在容留他人吸毒和嫖娼的行为，并且将自己所知道的都告诉了她，桃子的情绪崩溃，坐在沙发上一言不发……

这么持续了半个小时，我终于开口对桃子说道：“你是铁男身边最亲近的人，你好好回忆一下，客栈里面有没有出现什么异常的人，或者异常的现象？”

桃子目光呆滞的看着我。

坐在她身边的杨思思，又将我的话重复了一遍。

桃子这才面露回忆之色，半晌之后对我说道：“大概两个星期之前，客栈里来过一个外国人，来大理的外国人挺多的，一开始我也没有太注意，但是后来的几天里，每过一两天都会有不一样的女人进出他的房间……”

我关切的问道：“他在这边住了多久？”

“一个多星期，出事的前两天才退房。”

“还有没有其他异常的人？”

“还有一个从马来西亚来的客人，一个人带着两个女人，后来我帮保洁打扫房间的时候，在他们的房间里发现了一次性注射器。”

我重重拍着自己的腿，说道：“你糊涂啊，这样的事情怎么都没有引起重视呢？”

“我和铁男提了，可是铁男说，人家关上房门做的事情，我们管不着……”

我无奈的摇头……

桃子哽咽着说道：“怪我，我也有责任，这样的事情在上海上班的时候见得太多了，所以也是抱着见怪不怪的态度来处理的……”

杨思思用疑惑的眼神看着桃子，问道：“姐，你在上海的时候，做的到底是什么工作啊？为什么这么肮脏的事情在你眼里也是见怪不怪的？”

人在崩溃的时候，嘴就容易失守，而杨思思又是一个比较喜欢八卦的女人，所以就这么把措不及防的桃子给问住了。

我接过话，对杨思思说道：“现在不是纠结过去的时候……你就别问那么多了。”

杨思思看了桃子一眼，然后选择了沉默……

片刻，我心里又是一阵烦闷，桃子说的这些都是她见到的，而她大部分时间都在古城的酒吧打工，那她没有见到的又有多少？

这个时候，我已经开始怀疑这个账本的真实性了，而事情也远远不是表面看到的这么简单……要说，铁男也是个有心机的人，他在做这些事情的时候，竟然连枕边的桃子也瞒住了，甚至还做了一个假账本……当然，账本也有可能是真的，只是那些非正常收入没有在账本里体现出来。

可即便是这样，也至少说明铁男是在有意识的从事犯罪活动。

但让我不理解的是，他是怎么和这些人搭上线的，而举报他的那个客栈老板又是怎么知道的？要说，这件事情他已经做的够保密了。

我想知道答案，又不想面对答案……

第262章 你只是累了

深沉的夜色全面渗透了“马久邑”，再加上被突击检查过，这里就更加冷清了；而这种冷清，无情的暴露了我们此刻的无能为力，不仅是我，连桃子都已经抽了半包女士香烟。

此刻，屋子里只有一只短腿的柯基在跑来跑去，这只柯基是铁男一个朋友寄养在这里的，桃子经常会在朋友圈里晒这只狗，说它承包了自己和铁男的所有笑点，但此刻，即便有这只狗，空气里也感觉不到有一丝丝快乐的气氛。

沉闷中，杨思思终于开了口：“桃子姐，你把狗粮放在哪儿了？我去喂狗吃点东西，你看它那么短的腿，急的都快上桌子了，不饿惨了，肯定不会有这么自不量力的想法。”

“储藏室的柜子里面。”

“我去拿……”

在杨思思准备转身的时候，桃子又喊住了她，说道：“思思，待会儿我自己喂钢铁（柯基的名字），你和米高先回去休息吧。”

“可是，我们不太放心你耶。”

桃子强颜一笑，回道：“这几年也经历过不少大风大浪，我扛的住，没问题的……你们回吧。”

杨思思看了我一眼，征求我的意见。

我按灭掉手上的烟，对桃子说道：“我那边客栈确实有不少事情要处理……咱们回头电话联系。”

桃子点了点头。

我又对杨思思说道：“要不，你留在这边陪桃子吧。”

“也行。”

桃子却摇了摇头，说道：“你们都走吧，我想一个人静静……真的，有好多事情我一直都没有想明白……我发现自己根本不了解铁男。”

最终，我和杨思思选择了成全桃子要一个人静一静的想法，我们一前一后走出了客栈，第一眼看到的就是洱海、以及对岸那些安装在楼顶上的镭射灯所射出的光线……好似要洞穿一切。

……

摩托车旁，我对杨思思说道：“你要去哪儿，我送你去。”

“你客栈不是忙嘛，我去帮你。”

我没言语，就实际情况来说，我确实需要一个帮手，但杨思思不行，因为身份敏感。

“怎么，你是怕我帮不上你忙？……你别忘了，我可是一个被白露姐送到五星级酒店参加过培训的专业前台。”

“怕你和我要工资。”

“为了朋友可以随便拿出几十万的人，会开不起工资？”

我纠正了杨思思的说法：“不是随便，是两肋插刀……”

“两肋插刀啊……肾都快插烂了吧！”

我看着杨思思，不知道该用什么话去应对她的戏谑……其实，就语言能力来说，我未必比她差，但是我的这种能力会因为心情的影响而大打折扣；这个时候，我不太有说话的欲望，就更别提插科打诨了。

杨思思又绕着这辆她寄存在我这里的“小忍者”看了看，当她看到那块残缺的护板时，顿时脸色就变了，她冷冰冰的对我说道：“你给我解释解释，车子是怎么回事儿？”

“不小心摔了。”

“哪有那么多不小心，你压根就没把我送给你的东西放在心上。”

“有啊，我已经托朋友在找原装的护板了，要是不放在心上，随便一块假货就能对付，反正你也不会注意到这么小的细节。”

“你骗谁呢？”

“没骗你，我这儿有和朋友的聊天记录，他人现在就在日本，这两天一直在帮我找原装的货源。”

“你给我看看。”

我将手机从口袋里拿了出来，然后翻到那段聊天记录递给了杨思思看，杨思思确认了之后，面色才稍稍缓和，继而又向我问道：“护板都摔成这样了，你人没事儿吧？”

“没事儿，耐操。”

“能不能正经点儿说话，什么叫耐操。”

我吸了吸鼻子，没有应答，只是下意识从口袋里摸出了一支香烟点上……说真的，我并不想回客栈去处理那些够烦心的事情，我只想在洱海边坐一会儿，然后去体会那种深入骨髓的宁静。

我承认，我对洱海已经有了一种心理上的依赖，特别是夜晚的时候，总觉得在海的下面还有一个神秘的世界，那里没有纷争，没有利益纠葛，也没有人间的风雨雷电。

被这种欲望支配后，我决定给自己十五分钟的时间，去面对洱海。

……

我在洱海边坐了下来，杨思思则坐在了她自己的摩托车上；她那双修长的腿，游刃有余的放在地上，就像一个性感的机车女郎，但这却不是我要欣赏的，我更愿意在这一望无边的夜色中去思考人性的奥秘。

就像铁男，我们在龙龛分道扬镳，为什么我好好的活着，他却走到了如今这一步？

“米高……你能听我一句劝么？”

我回头看着杨思思，发现她在很认真的注视着我。

“你想说什么？”

杨思思在稍稍沉默之后，回道：“我这么说，你可能会觉得我有点不近人情……但铁男的事情，是他自己一手造成的，我觉得你没有必要把自己给搭进去……他作孽欠下的钱，你是还不完的。”

“我今天能赚20万，以后就有能力赚40万……”

杨思思打断了我，说道：“你能不能不要这么自我膨胀？”

“这不是自我膨胀……你不懂，人的思维和眼界一旦被打开了，其实赚钱并不难。”稍稍停了停，我又说道：“如果这个事情，能单纯的用钱去解决就好了！”

“如果用钱不能解决呢？……你还要去替铁男坐牢吗？”

我摇了摇头：“我的想法没有你说的那么极端……我只是觉得自己还没有尽力。”

“铁男的三观到底是怎么形成的，谁也不知道……但是肯定跟你没关系，所以他做错的这一切，你没有义务替他承担，他是自作自受。”

我抬头看着杨思思。

她又说道：“在我眼里，你已经尽力了……所以，千万不要把自己也陷进去……我没有别的意思，我只是希望你能好好的生活。”

“所以，我提出要替铁男还这笔钱的时候，你看上去有点不太愿意。”

“嗯。”

杨思思虽然只是应了一声，但却极其有分量，这种分量甚至是有偏颇的，因为她过于站在我的角度去衡量。

一阵时间极长的沉默之后，我终于开口对杨思思说道：“相比于铁男，我其实更不忍心看着桃子去间接承受这个结果……也许你不懂，但我对桃子真的有一种很特殊的感情，我比谁都希望她能好好的在大理生活下去。”

“特殊感情？”

“是，这种感情不涉及两性……但却比两性关系更能让我产生责任感。”

“你能不能告诉我，桃子姐在上海的时候到底是做什么的？”

我摇头，示意不想说……

……

杨思思离开了摩托车，然后在我身边坐了下来，她跟我一样，用一种没有变化的眼神，静静看着被风卷起来的海水，又变成海浪打在我们脚下。

“米高……我觉得你活得好累！”

“没有，有时候也挺开心的。”

杨思思注视着我，忽然说道：“你能教我吸烟吗？”

我反问：“干嘛要学抽烟？”

“想体会一下，你抽烟的时候，到底是什么心情。”

“别抽烟，牙会黄。”

“我就抽一支，我保证。”

“怕你被呛着。”

杨思思有些不耐烦：“我的选择，我自己承担后果……你给我烟就行。”

“我给你一把枪好不好……我拿着枪的时候，比拿着烟更绝望。”

“你不是绝望，你只是累了。”

我夹着烟的手指，不自主的颤了一下，然后便千疮百孔；在这样一个不知道该何去何从的夜晚，我特别不希望有那么一个人能洞穿我的内心……因为，这会唤起我心中想获得依靠的渴望。

我除了嘴，哪儿都不是铁打的，所以在疲惫的时候，也会想找个人、或者找个靠得住的东西靠一靠，可是……

……

杨思思就这么在没有得到我同意的情况下，从烟盒里抽出一支烟，在她按动打火机的那一刻，我好似透过火光看到了她的心……

风，很快就吹灭了火苗，我像盲了一样，可是透过海边湿冷的空气，我又好像闻到了她身上的气息……是那么的青春，那么的灵动！

渐渐，就连她的自私，都仿佛是可爱的。

第265章 那是因为在乎

我没有立即进派出所，就像上次从里面出来时一样，依旧坐在不远处的那个石凳上，进行着剧烈的内心斗争……虽然铁男的结局已经能被预见，但是真要亲手推他一把，我心里还是不忍的。

我不想去做那个亲手“杀”了他的刽子手，我不停的做着假设，如果当初在龙龛的那个海景客栈没有被拆掉，是不是就会没有今天的这个局面呢？

很难说，但至少那时候大家都有一颗要“安居乐业”的心，日子是过得挺轻松愉快的，而且还充满了希望。

可人生就是这么无常，而我自己也必须要接受这样的现实，虽然有那么一点不甘心，但有些事情却真的不能重头再来。

……

就这么坐了一会儿之后，我才从口袋里拿出了手机，然后看着叶芷那个刚刚被自己存进电话簿里的电话号码……我特别相信她，相信她有能力在这样一个人性与人情的复杂局面中，给我指出一条明路。

点上一支烟，我终于在手机屏幕上按下了拨打键……

虽然叶芷走了没多久，可却已经像过了一个世纪，所以内心不免有点生疏，也有那么一点忐忑，怕她不接电话，又怕她接了电话会尴尬。

她接听了。

我下意识一声咳嗽，然后低声对她说道：“是我……米高。”

“我知道。”

“没想到通过这样的方式知道了你的电话号码……原本，我也不想这么冒昧的打扰你，可是我现在特别没有主意，好像怎么处理这个事情都不对，可自己又不能完全撒手不管。”

“还是为了铁男的事情吗？”

“嗯……现在事态已经发展的更严重，他被人检举，有容留他人吸毒和嫖娼的行为，这已经是刑事犯罪了……”

我就这么一五一十将后续的事情告诉了叶芷，然后便等待着她的看法，而在这过程中，我仿佛能听见自己的心跳声……

在叶芷沉默的过程中，我又向她问道：“我该把铁男准备买房子的这件事情，如实反馈给办案人员吗？”

“这是一条非常重要的佐证，而国家的法律也赋予了公民举报犯罪行为的义务，从道德和义务的层面来说，你反馈给办案人员完全没有问题。”稍稍停了停，叶芷又说道：“维护社会秩序是大义，包庇朋友是小义，这两者之间你应该分得清轻重……而且透过本质来看，你这并不是在害他……我觉得他的人品已经出了很严重的问题，如果没有强有力的手段及时阻止他的话，以后他只会更加肆无忌惮，更加不堪。”

“我明白，可心理上就是有一道坎过不去。”

叶芷很利落的回道：“我认识的你，并不是一个是非不分的人……也不是一个纯粹的滥好人，你是有原则，有底线的。”

“如果换成这个社会上的大部分人，他们会怎么做？”

“我不想回答这样的问题……你就是你。”

“嗯。”

“做个干净利落的男人，不要做无所谓的纠结……人的时间是很宝贵的。”

“你这么说，会给人一种不近人情的感觉。”

叶芷稍稍沉默之后，回道：“事实上，我就是一个不近人情的女人。”

“是，我能想到，你在处理工作上的事情时，是一个什么样的状态……能站在你这个位置，肯定有你的过人之处。”

“在你眼中，不近人情，就是所谓的过人之处吗？”

“最少是一种保护自己的手段吧……我就特别容易被这样的人情纠纷弄得很伤……你信么，事情发生后的这几天，我的睡眠时间加起来不超过八个小时，我知道自己可以选择放任不管，可是，有些骨子里的东西，你是改变不了的！……如果我真的什么都不闻不问，我可能会比现在更焦虑，更不安。”

稍稍停了停，我又说道：“其实，你也不是一个真的不近人情的人……最起码跟我相处的时候，不是这样的。”

叶芷忽然不那么利落了，她沉默了很久之后，才回道：“那是因为在乎。”

我扯住自己的衣服，像是给充满雾霾的天空撕开了一道口子，叶芷并不是一个特别善于表达的人，可就这么几个字，却莫名让我感到温暖。

我吸了吸鼻子，久久不言语。

再次打破沉默的人是叶芷，她说道：“其实这件事情，并没有你想象的那么难解决……你先履行你的法律义务，将你知道的都告诉办案人员……然后再帮铁男找一个好的律师，好好为他辩护，而这种通过正规途径为他减轻罪行的行为，才是真正的帮助。”

叶芷的建议像是给我打开了一扇窗户，而事实证明，找她解决这样的难题是再正确不过的了，她在这样的事情上，真的有着超乎常人的大局观，想必也正是因为有了这样的能力，才能以管理者的身份去管理那么大的一个集团。

一阵沉默之后，我终于开口对叶芷说道：“我知道了，待会儿从派出所出来，我就着手去找律师。”

“不用这么麻烦，你去海东律师事务所，找一个叫林啸坤的律师，他是我们集团在大理地区的法律顾问，也是一个很资深的金牌律师，你就说是我引荐的，他会帮忙的。”

“这……不麻烦他吧？“

“不麻烦……如果没有其他事情的话，我就先挂了。”

“等等……”

“还有事情吗？”

我一阵酝酿，等觉得内心有了一丝勇气之后，这才开口对她说道：“等这边的事情处理好了，我想去上海一次……到时候能见个面吗？”

“我不会和你见面的。”

“如果我是特意为了我们之间的事情回上海的呢？”

“有些事情你不需要和我解释……各自忙各自的吧，今年我挺忙的。”

我心里一阵失落，然后低声对她说道：“我不知道，你这算不算是委婉的拒绝……反正上海我一定会去的，见不见在于你，我不会勉强你……就当是去上海旅游了一次。”

叶芷短暂的沉默之后，便主动挂掉了电话，我心里一阵没来由的伤感，然后又自我安慰……也许，她只是想静一静，如果她真的是一个绝情又不近人情的女人，她不会是现在这样的态度。

反正，就铁男的这件事情来看，叶芷是一个非常有格局的女人，她的建议很得体，我也很受用……但在感情上，其实她也和我一样纠结。这也能理解，毕竟她没有什么情感经历，即便能游刃有余的去驾驭为人处世的那一套，但也未必就能把这一套硬搬到情感上去运用。

理性来说，不管是叶芷，还是我，在面对感情时，都有幼稚的一面，所以猜忌也就在所难免了。

……

抬头看了看万里无云的天空，我终于按灭掉了手中的香烟，然后往派出所里走去；没怎么费周折，我便将铁男的事情向王小玲交代清楚了，并且在笔录上按下了自己的手印。

对此，王小玲很诧异，因为之前，我是不惜一切也要救铁男的态度，可现在却主动交代了铁男身上的疑点。

我没有解释，我觉得她身为警务人员，想想应该会明白的。

……

离开派出所，我又马不停蹄的去了“海东律师事务所”，找到了那个叫林啸坤的律师，叶芷已经和他打过招呼，所以在我提出要支付他律师费用时，他予以了拒绝。

我能想象到叶芷和他说了什么，心里除了感激，也有一丝惭愧……虽然她未必会觉得这是一个麻烦。

……

初步沟通之后，林啸坤便和我一起去了马久邑，然后跟桃子签订了一份律师代理协议，下午他又去了公安局，对铁男的案子进行了跟进。

在这之后，我咨询了大理本地的一个朋友；他说，林啸坤可以算是整个大理最好的律师了，铁男的案子交给他代理，会特别有保障；另外，这个林啸坤真正厉害的不仅仅是他的专业水平，还有他在本地的法律资源，而这两点对于被代理人来说，都是至关重要的。

第275章 多情自古伤离别

我听信了戴强的话，然后在脑子里想象着叶芷在开会时睡觉的场景，虽然我不知道这是不是和我有直接的联系，但是心情却在瞬间有了起伏，因为这至少可以证明，昨天那一夜，她也没有睡好，而不是我想象中，自己安睡在柔软的大床上，却将我独自抛弃在阴冷潮湿的外滩。

可是，一向雷厉风行，又端庄稳重的她，真的会在这么重要的场合睡着吗？

我终于开口对戴强说道：“我有点疑问，有叶芷参加的会议，你够级别参加吗？”

“唉！……这个时候竟然还怀疑我，你到底是有多强大的内心啊？！”

“合理的怀疑没什么不对。”

“行，那我就给你解释解释……我级别确实是不够，但是我们经理的级别够吧，你别忘了我是做什么工作的……我可是经理助理，部门其他人参加不了的会议，我可以跟我们经理一起参加，因为我要帮他记录会议上的要点……而且，因为在会议上睡觉的事情，嫂子被全集团通报批评了，你要是还不相信的话，可以在我们集团随便找一个人打听。”

“谁还能批评她？”

“她自己啊，因为要以身作则，而且还被罚了五万块钱……这一觉睡的贵不贵？”

我不说话，但是给自己点上了一支烟……

这时，戴强又说道：“你肯定是做了什么混账的事情惹到嫂子了……现在哪个女人没点儿脾气啊，何况是嫂子这个段位的，我劝你这个时候，就别想着自己心里那点大男子主义了……”

“我的段位也不低……你甭跟我说了。”

“行、行、行，我不跟你这个杠精抬杠……有能耐，你就一辈子躲在大理别回去。”

说完这句，戴强便带着情绪挂掉了电话，而我听着“嘟嘟”的挂断音，半天回不过神来……然后又自嘲的笑了笑，我要是真有自己说的那么高的段位，根本就不会来上海。

如果爱情是一场战争，现在的我已然输了。

……

夜晚就这么来了，我还是停留在这条刚被拓宽过的马路旁，一步都没有离开过，我在这里等到了黄昏，又在黄昏中等到了夜晚，可我明明就是一个十分厌恶等的人，我不知道自己到底是怎么了……也不知道，到底是谁在和谁较劲儿；反正，我是不会在和叶芷联系了，而这就是我的个性，我不喜欢在情感中，摆出一副求的姿态，我觉得从大理专程赶到上海，已经是自己的底线了，我万万不可能往这条底线下再走一步，尽管我知道很多人就是死在了这不能再走的一步上……

我终于从草地上站了起来，然后走到附近的一条小河边……这是一条人工河，两岸都做了景观，所以天一黑，就来了很多情侣在这里谈情说爱。

他们中，最直接的，已经抱在一起亲来亲去，委婉些的就相互偎依；最浪漫的是那一对穿着白色情侣衣服的，他们一个弹吉他，一个翩翩起舞，就像是两只蝴蝶，点缀着河的一岸，也点缀着这个平平无奇的夜晚……

这个时候，我反而不觉得孤独了，我只感觉自己像是一只断了翅膀的鸟，能保住命就不错了……我真的很不喜欢这个遍地是“狗粮”的地方。我又在想，难不成这些人在上海，除了爱情就不需要一套房子吗？如果也需要的话，又为什么能做到此刻这么轻松写意呢？

再想想，便明白了，他们现在只是处于恋爱的初级阶段，以后一定会明白被物质入侵过的爱情会有多伤；而这就是这座城市大部分人的宿命，比如我，比如陈进……

或许，这才是我不愿意在叶芷身上真正厚脸皮的原因吧……此刻的我，对自己和叶芷的未来真的没什么信心；现在已然这么难，更何况是变幻莫测的未来！

我闭上眼睛，深深的呼吸，然后又对着幽幽的河流默念着：“多情自古伤离别，更那堪冷落清秋节……”

这才是我此刻真正的心境，而明天，这种伤感只会更强烈，因为我又要离开上海了，就在一个冷冷清清的早晨，却有一个住在上海，我可能永远也见不到的女人。

更凄惨的是，我对这个女人动了情。

……

开着刚从陈进手上买来的“吉姆尼”，又一次扎进了拥挤的城市中，最后在一家超级卖场门口停了下来，而吸引我的是那个硕大的“华夏影院”的招牌，我太没有地方去了，所以一个人看一场电影，未必就不是一种好的消遣。

我真的已经很久没有看过电影了，上一次还是杨思思在大理时，她用券兑换了两张免费的电影票。

再看看这一刻，两手空空的自己，不禁有些怀念刚到大理的那些日子，最起码很热闹，而那些热闹都是因为好动的杨思思带来的。

恍惚的坐了一会儿，我才去自动取票机上兑换了电影票，然后跟大多数人一样又坐在休息区等待着……

……

这么过了十分钟，妮可给我打来了电话，接通后，她语气中带着些兴奋对我说道：“米高，酒吧今天正式开业了，你猜猜来了多少人？”

“看样子不会少。”

“必须啊，酒吧现在已经被挤爆了，真得好好感谢白露帮我们转发了那条开业信息……”

我笑了笑，又问道：“我之前订的那一百箱啤酒还够吗？”

“我估计够呛……但是别再订了，这些喝完了就算，咱们不能为了人气，就一点都不考虑自己的成本。”

“第一天嘛，大家玩的尽兴就好……超出的啤酒不记在账本上，算我个人请大家喝的。”

“说真的，我没见过你这么穷大方的人！”

“这是一种人情营销的方式……我巴不得来的这些人，照着200箱去喝，放心吧，不会亏本的。”

“你说的不会亏本，有什么依据吗？”

“咱们免费的只有啤酒，你待会儿看嘛。”

就在我这么说的时候，电话那边听见了服务员的声音，她向妮可问道：“妮可姐，靠吧台的那一桌客人要6瓶芝华士12年，问你能不能给打个折。”

妮可愣了一下，又向我问道：“能打折吗？”

“这酒，咱们现在卖多少钱？”

“八百八。”

“给他们算6.8折，再送两个果盘，6瓶酒还能赚2000块钱左右，你说我们能亏本吗？”

“米高，你真是厉害啊！”

“这其实就是一个概率的问题。今天来咱酒吧的，我敢说，百分之八十都是冲着免费啤酒来的……但那剩下的那百分之二十的高端客人，就够我们不赔本了……而且，在酒吧玩，也不能只喝啤酒吧，多少得点一些小吃，你等着看吧，只要酒吧有人气，绝对不可能发生赔本这样的事情。”

“你要这么说，我心里就有底了，那我再订一百箱啤酒？”

“嗯……瓜子花生这样的小吃也多准备一点。”

妮可心情大好，回道：“没问题，没问题……待会儿，我把你和叶芷拉到一个群里面，给你们发一些现场的照片看看。”

我怔了一下，才说道：“别了吧……不是一路人。”

“哟……你这怨气有点儿大啊，她怎么你了？”

“别问了，心烦！”

妮可却根本不当回事儿，她特别不屑的说道：“你就得了吧，你们要不是一路人，我能开上这酒吧嘛……不是我说你，跟女人相处的时候，就不能大度一点？……实在做不了一个大度的人，就想想你们以前好的时候啊，干嘛要死磕那些不愉快的事情。”

“我要不大度，能从大理跑到上海吗？……可是她说不见就不见，难不成我就真一点儿脸都不要？”

“瞧你这脾气……吃火药啦？”

“我特别想心平气和的跟你聊会儿……可是真没得谈，因为你不了解我，也不知道她在想什么。”

“那我把你们拉到一个群里好好聊聊，不就都知道了吗？”

“不进……你不公道，你肯定偏叶芷……老他妈说我。”

妮可被气笑了，又说道：“没想到啊，你还有小孩气的一面……你看，这样行不行？你们俩都是酒吧的大股东，不可能不参与进来，我们肯定要建一个群随时沟通的，大不了不在群里聊私人的事情，有什么问题，你们俩私下慢慢解决，我不多干预。”

妮可有理有据，让我没法反驳，终于回道：“那成，你建吧。”

……

在我进入影厅后的没多久，妮可便真的建了一个群聊组，而我在被叶芷拉黑了好几天后，终于再次以微信的形式看见了她……她换头像了，不再是一片飘零的叶子，而是她的自拍照。

这张自拍照，让我的心跳不自觉加快，她还是那么美，更重要的是，这张照片是那天在机场，因为我的强烈建议，她才拍摄的，虽然我不知道她用这张照片做头像意味着什么，但却觉得自己还没有完全和她失联。

下一刻，妮可一连发了十来张酒吧现场的照片……

我没回应，叶芷也没有回应。

妮可又发了一条语音信息，她有点儿生气：“酒吧不能是我一个人唱独角戏吧……你俩能不能说一句话。”

过了两分钟，叶芷也发了一条语音信息：“正在开车，到家了和你聊。”

就是这么简单一句话，让我的心忧郁了……忧郁是因为美好，可惜这么美好的声音，却在冷落着我，也不愿意给我沟通的机会。

“米高，你呢？”

“看电影呢，一部文艺片。”

妮可又追问道：“你是在上海吧，跟谁一起啊？”

“你猜……”

“这还用猜……肯定是思思，她不是也刚回上海嘛。”

我对着这条信息愣了好一会儿，然后才明白了妮可的用意……她是想让叶芷有危机感，可是她会有吗？这个骄傲到不愿意往尘世里多看一眼的女人……而且，不管有没有用，我也不喜欢在这样的事件中牵扯到杨思思，因为她在我心里就像是一块无暇的白玉，不该做比较，更不该被利用。

第282章 意外突生

结束了和妮可的通话之后，我又尝试着跟叶芷联系，可是那边一直处于关机的状态，我有点乱……可此时的我，真的很无能为力，因为我和陈进正在几乎没有人烟的大山里行驶着，就连手机信号都是时有时无，如果叶芷真的遇到了特别大的麻烦，我又能为她做些什么。

身边开着车的陈进，发现了我的异样，他对我说道：“后半夜得换你开……你怎么还不睡？”

“遇上点事情。”

“怎么了，不严重吧？”

“你先别说话，让我冷静一下。”

陈进看了我一眼，便将注意力又集中在了开车上，而我再次将手机打开，然后在导航上确定了自己此时的位置，我已经动了要去三亚的心思，但是却不知道，这里离最近的机场还有多远。

相比于去机场的急切，我更想尽快联系上叶芷，然后弄清楚到底发生了些什么，而盲目的着急是一点用也没有的。

我终于想到了戴强，既然叶芷是为了公事去三亚的，那他们集团里就一定有知道情况的人，而让戴强去打听，肯定比我在这儿胡乱猜测要好的多。

我让陈进在前面一个手机信号比较稳定的服务区停了下来，然后立即给戴强打了电话，没等他开口，我便说道：“叶芷的手机打不通了，我现在没办法联系上她，她是为了公事去三亚的，我担心她出事，你赶紧找你们集团知道她去三亚这件事情的人打听，看看她到底是怎么了？”

戴强一时没反应过来，他在愣了一下之后才回道：“你没开玩笑吧，嫂子那部工作用的手机可是24小时都开机的，我们集团的人都知道，怎么会打不通呢？”

“所以我才担心她是不是出事儿了，你赶紧打听，有消息第一时间给我打电话。”

“好咧、好咧，我这就打听……你等我的信儿吧。”

“快点。”

在我的催促声中，戴强挂掉了电话，而我又在烦乱中给自己点上了一支烟……我甚至不敢离开这个服务区，因为担心上了全是隧道的高速路之后，手机又接受不到信号。

……

大约过了十分钟，戴强终于给我回了电话，我秒接，问道：“打听到了没？”

戴强的声音很低沉，他回道：“哥，我说了你不要急……嫂子的情况不太好。”

我只感觉头皮发麻，但还是强作镇定，回道：“我不急，你赶紧说。”

“我们在三亚的酒店，跟当地村民发生了拆迁上的纠纷，酒店有两个工作人员被村民们打成了重伤，嫂子就是为了处理这个事情去的……她人现在已经被村民们非法关押了，手机也被没收了……除了那些村民，现在没人知道她是什么情况。”

我怒火攻心，问道：“怎么会是她被关押了？那边的酒店，就没有安保人员吗？”

“那边人多势众啊！他们在嫂子去之前就已经非法扣押了酒店十来个服务员，嫂子跟那些村民们说，这件事情她能做主，扣押那些服务员没用，然后就用自己将那些服务员给交换出来了……你也别急，嫂子那么聪明一个人，肯定会保护好自己的，那些村民们也未必敢伤害她，说不定已经在互相谈条件了。”

“当地警察有没有介入？”

“这个我就不清楚了……反正一有新的消息，我就给你打电话。”

“好，我现在正在高速上，信号很不稳定，你要是打不通电话的话，就给我发微信。”

“知道了……”稍稍停了停，戴强又说道：“看你紧张成这个样子……其实心里根本就不能没有嫂子吧？”

“我不想她出事，其他的我没有精力考虑……先不说了，我要订去三亚的机票。”

这句话说完，我不等戴强回应，便主动挂断了电话，然后又一次用手机导航定位；此刻，离我最近的大城市，就是湖南的长沙，我必须立刻买好机票，然后赶过去，至于回大理的计划，只能暂时终止了。

买好机票后，我对一直守在身边的陈进说道：“我得去一次三亚，你待会儿就把我送到长沙的机场……等我在三亚那边办完了事情，我们大理会合。”

“不至于吧……到底出什么事儿了？”

“我女朋友在三亚那边处理酒店跟村民的纠纷时，被那些村民给非法关押了……我现在心里特别急，必须立刻赶过去。”

“这搞得也太严重了吧！”

“我也没想到会这么严重……赶紧出发吧，我订了一点半的航班，这儿离长沙还有将近两百公里的路，我怕赶不上飞机。”

“成，12点之前，保证把你送到机场。”

……

去长沙的路上，陈进将车子开的飞快，而我则一直关注着手机能不能接受到信号，我无时无刻不希望着，戴强能给我带来一个叶芷已经平安的好消息……可是事与愿违，我迟迟等不到他的电话，也没有等到他的微信。

我已经心急如焚，可是拿这段漫长的路程却一点办法也没有，我甚至不知道，就算自己到了三亚又能起到什么作用，可我心里就是很急躁。

我又催了陈进一次，但吉姆尼这车除了越野性能不错之外，速度实在是不敢恭维，陈进已经将发动机踩到了将近四千转，可车子依然在维持着120码的速度跑着……其实这个速度已经不慢，但还是不能有效的缓解掉我心里的急切。

深沉的夜色中，我又将手机拿起来看了看，除了有一条妮可发来的消息，再没有收到其他人的信息，我将叶芷遇到的情况和她说了一下，她也很着急……让我务必尽快去三亚一次。

……

快要12点的时候，陈进终于将我送到了长沙的机场，他替我将行李拿了出来，然后对我说道：“我今天晚上不赶路了，就在长沙住一夜，你也别太着急，说不定你还没上飞机，那边就给你报平安了。”

“嗯，那你先在长沙住一夜，要是虚惊一场的话，我就去酒店找你……咱明天早上继续往大理赶。”

陈进笑了笑，回道：“你这机票都已经买了，不管有事没事儿，都去一趟吧……我是觉得，她遇上这事儿心里肯定会有阴影，她如果真的把你米高当成是自己的男朋友，这个时候，她能不想见你嘛？”

“她平安就好，我还真没有想这么多。”

“你想不到，我就提醒你……说真的，遇上这么一个姑娘，是千年难见的缘分，你得好好珍惜……别像哥们儿，找了一个又狠、又没人情味儿的，想起来就是一大把眼泪！”

“相信我，你跟丁琳这段儿会过去的……我不让你白去大理，希望有那么一天，咱们这些人都能在大理好好安一个家。”

“那我就死心塌地的跟在你后面奋斗了。”

“加油……我也加油。”

陈进点了点头，他将行李交到我手上，然后又拍了拍我的肩膀，示意我赶紧去航站楼。

……

跟陈进告别后，我一边掖紧自己的衣服，一边拎着行李箱，在昏黄的路灯下，飞快的向航站楼里面跑去……

第290章 我要霸占你

昏暗的天色中，我打开了离自己最近的那一盏落地灯，然后下意识往口袋里摸去，我已经习惯了在想一些事和想起某个人的时候抽一支烟。

可惜，之前的那盒烟已经被海水给泡成了渣，回来后也没有想起来要去买一盒。

我忍住了这阵烟瘾，然后在茶几上拿了个空杯子，给自己倒了一杯白开水，就这么一边解渴，一边缓解烟瘾得不到满足后的空虚感。

我最近的烟瘾确实是有些大，想来也是因为烦心的事情太多……

在来三亚之前，我特别希望能有一个透明的容器将自己装起来，然后以隔绝的状态去看这个世界……我讨厌这个世界里的一切麻烦，但又不能与这个世界失去联系，所以必须是透明的容器。

现在好了，我终于轻松了一些，因为有了叶芷这个女朋友……我一直认为自己还算是个淡定的男人，可是一想起我们之间有了情侣关系，我内心就会忍不住喜悦，继而激动……

我控制不住自己，这种感觉就像是站在一片没有边际的草原上，看到了只有很小几率会出现的极光，就像是看到了天堂的入口。

是的，我的表达能力有限，也只能将和叶芷成为男女朋友的感受形容到这个程度了。

至于突然想起杨思思，我虽然感到奇怪，但是却不惊讶……因为人的思维是发散的，我更不可能在脑子里彻底将杨思思这个姑娘遗忘，就算现在没有想起来，以后的某一个瞬间也会想到她，而这种想起，很随机，并不刻意……就像你会突然想起你的某个初中同学，某一个已经很久没有再联系过的前同事。

……

七点半的时候，我离开了房间，而叶芷已经在酒店的大厅里等着我……见面后，她便递给了我一把车钥匙，我一边从她手上接过，一边问道：“去哪儿？”

“请你去海底餐厅吃海鲜大咖。”

“海底餐厅？”

“嗯，可以看到各种各样的热带鱼，还有人鱼表演，吃饭的氛围渲染的挺好的！”

“跟我想的有点不一样。”

“你不想去？”

我从侧面回道：“你别看我是个挺闹腾的人，但我骨子里却特别喜欢安静和空旷的地方，所以我想找个靠海边的小渔村，自己买点海鲜去加工……想想那种吹着海风，喝啤酒的感觉，就特别爽！更重要的是……“

我故意停了下来，等着叶芷问我。

在经历了这次的事情之后，叶芷改变了之前那冷淡的处事作风，所以她看着我的眼神特别有耐心，也很温柔，她笑着向我问道：“更重要的是什么？……希望你能有正经点儿的话。”

她的笑容已经快将我融化，于是也笑着回道：“更重要的是，我是一个自私，而且占有欲也特别强的人……我现在非常正经的告诉你，你是我这辈子见过的最漂亮，最有气质，也是最迷人的一个女人……我得多么幸运，一生中遇见过那么多的女人，偏偏最好的这一个就成了我的女朋友……我不能辜负这份幸运，所以我要霸占你，我不愿意你去一个人那么多的餐厅，然后让那么多人盯着你看……你只能属于我一个人，我站着看，坐着看，躺着也看……但别人多看你一眼就是不行，从现在开始，我就是一开醋厂的，专产陈年老醋！”

叶芷有点难为情，她避开了我的眼神回道：“是不是有点肉麻了！？”

“那你喜不喜欢听？……我还有更肉麻的。”

“不敢听。”

“可是我敢说……”

大概是因为我和叶芷对话的时间比较长，那边已经吸引了一些关注的目光……

叶芷不太喜欢这种关注，她低声对我说道：“知道你脸皮厚……你要是还想吃海鲜、喝啤酒的话，能不能别把时间浪费在这儿？”

“行啊……那找个没人的地方，我一边喝啤酒，一边偷偷和你说……”

“我是真拿你没办法了……我什么都听不见！”

我看着叶芷，她假装忽略了我的存在，然后看了看自己的手机，以证明她注意力确实没放在我身上。

原来，她也会有可爱，又有点犯傻的一面。

……

夜晚来临前，我和叶芷并肩走出了酒店，酒店门口停着一辆敞篷的跑车，牌子和叶芷给我的那把车钥匙正好吻合……这是我这辈子第一次接触敞篷车，并且还是在海边。

我不崇拜物质，但不可否认的是，高质量的奢侈品，有时候确实会给人带来一种非常有质感的享受。

我想，当我打开了车子的敞篷，身边坐着的是叶芷，我们行驶在没有尽头的环海路上，通往的，一定是幸福之门。

在上车之前，我将自己那个只装了些随身衣物的双肩包放进了车子的后备箱里，然后对叶芷说道：“待会儿吃完饭，我就直接去机场了……”

叶芷欲言又止。

我心里也莫名伤感，可正因为有这种必须要离开的愁绪，两个人此时还能在一起的时光才显得是那么的弥足珍贵……

叶芷在我之前打开了车门，然后坐进了车子里。

我也在主驾驶的位置上坐了下来，将车子发动之后，又带着那么一点尴尬向叶芷问道：“敞篷怎么打开？”

叶芷替我按了在档把附近的那个可以打开敞篷的按键，原本很密闭的空间，立刻就变得无拘无束了起来，而海风也来得更加直接，它吹动了叶芷的长发，也吹动了我的袖口，更拨动了我那颗渴望自由的心。

如果可以，我真希望此刻不是在三亚，而是在大理的洱海旁……虽然没有真的大海这么壮阔，但那里却更有归属感，因为我和叶芷真正相识的地方就是大理……如果忘掉现实世界里的烦恼，那里的一草一木，都会给人一种特别精致的感觉。

……

一路行驶，我们最终停在了一个海景特别好的小渔村，然后又去附近搞海鲜批发的市场里买了一只帝王蟹和澳洲大龙虾，以及若干贝类，虽然这海鲜大咖是吃不成了，但帝王蟹也很诱人！

我和叶芷之间，还是有点互相客气着，买海鲜的时候，两人都抢着结账，然后又选了一个折中的办法，我给了海鲜的钱，叶芷则给了海鲜的加工费，以及酒水的钱。

算算差不多，这倒是在我们之间维持着一种很微妙的平衡。

……

一盘“麻辣花蛤”被饭店老板端上来的时候，我迫不及待的打开了两瓶啤酒，并将其中的一瓶递给了叶芷……

叶芷有些伤感，但还是笑了笑对我说道：“我不喝了，待会儿还要开车送你去机场。”

“我一个人喝多无聊！……我待会儿自己打车去就行了，你也喝点。”稍稍一停，我又说道：“说真的，我一点也不喜欢在机场那样的地方分开，因为目的性太强了……倒不如在这儿走，去机场的路上还能有空间回味一下吃过的海鲜，喝过的啤酒，还有说过的话。”

叶芷的声音很轻：“心里有点难过！”

“舍不得让我走？……这可不符合你一贯雷厉风行的作风！”

“工作是工作，感情是感情……你别混为一谈。”

我往叶芷面前凑了凑，又笑着说道：“那行，我把工作中的你和生活中的你分割开来……然后再特别好奇的问你一句，会有那么一天你会系上围裙，在厨房里面捣鼓出一个中饭、晚饭，什么的吗？”

“如果你喜欢这种感觉，我可以试试。”

“成啊，如果真有这么一天，我每天下了班，都去超市买点菜带回去，你做饭……咱们非得把柴米油盐给弄到咱们的生活里去。”

叶芷看着我，问道：“你特别喜欢这样的生活吗？”

“我爸妈就是这么过来的……算是言传身教吧……这样的生活虽然有点乏味，但也没什么不好，我觉得生活这东西不需要去推敲，也不需要有复杂的仪式……重在经营，反正我是觉得，能把柴米油盐给经营好，生活就已经成功了一半。”

“想象的很美好！”

“未来也很美好……喝酒。”

叶芷终于从我手上接过了那瓶已经被启开的啤酒，她给自己倒满了一杯，然后在我的注视中喝完。

当她放下杯子的那个瞬间，我又迎着海风向不远处的大海看去，内心也是充满了留恋，可我是满足的……因为我知道自己并不是一厢情愿，叶芷和我一样，也因为要不了多久就会来临的分别而伤感着。

……

夜色又深了些，我和叶芷散步在沙滩上，沙滩特别安静，所以唤起了我想浪漫的心……我捡了一根树枝，在沙滩上画了一个特别巨大的爱心，然后又捡了很多贝壳，来当点缀。

我找到了一个路过的游客，请他帮我和叶芷拍了一张合照，而我们就站在那个象征着爱情的爱心里。

说真的，我已经很久、很久，没有弄过这些小创意了，但此刻，就是有这样的心境来做这样的事情……

收获了这张意义非凡的照片之后，我破天荒的发了一条朋友圈动态，内容就是这张照片。

……

这条动态发出去之后，我收到了有史以来最多的点赞，还有很多或祝福、或好奇的留言……其中最醒目的一条是杨思思留下的。

第291章 我想尝尝你口红的味道

我不知道杨思思是不是故意的，她在那条有我自己跟叶芷合照的朋友圈动态下面评论道：“我知道照片上这个男的是你，可是照片上的这个女人是谁啊？”

我又将这张照片放大看了看，清晰度是完全没有问题的，她不可能认不出是叶芷，那就是故意这么说的。

我弄不清楚她为什么会有这种明知故问的行为，所以就没有选择回复……

我看了看时间，此时已经是夜里的十点半，我订的是夜里两点从三亚飞昆明的航班，所以能跟叶芷在一起的时间，也就只剩下一个多小时了。

又走了一段路，是我先停下了脚步，我拉着叶芷坐在了靠海边的一张供游客休息的长椅上，而我们的正对面就是一眼看不到边际的大海；能让我和叶芷看清彼此的，只有长椅旁一盏欧式的路灯，但因为长期被海边潮湿的风吹着，已经是锈迹斑斑；这会给人一种时间错乱的感觉，就像是停留在上个世纪40年代的欧洲，到处是战乱，只有这么个地方，是暂时安全的……而潮水的起起伏伏，就像是工业革命带来的成果，一面让社会进步，一面也让心怀不轨的统治者加快了掠夺的脚步，使得整个人类社会在快速发展的同时，也在生存的层面陷入了低谷。

我盯着大海失神的看了一会儿，然后从口袋里摸出了一支香烟点上，但是我的另一只手，一直放在叶芷的腿上，莫名有一种安全感，就好似一个狙击手经历了残酷的战争之后，拖着受伤的腿找到了一个暂时能避险的掩体。

潮水声中，叶芷先开了口，她向我问道：“这次回大理后，有什么计划？”

“按照之前的设想来……我想把九隆居这条商业街做起来。”

说着，我笑了笑，又对叶芷说道：“你是不是还琢磨着让我去你那里工作的事情呢？”

“我有这样的想法，但也不想勉强你……米高，你想过未来吗？”

我看着叶芷，问道：“你是说我们两个人之间的？”

“嗯。”

“肯定不会那么顺利的……可是我有很多事情想和你一起做……我们一起吃饭，一起旅游，一起去看电影，一起买一套房子……然后一起努努力，生个孩子……你教孩子叫妈妈，我教孩子叫爸爸……”

叶芷与我对视着，我在她的眼睛里看到了憧憬之色，但她却回道：“你说话能不能正经一点？”

“追求乐趣是人的本能，繁衍下一代是人最原始的责任……到底哪个不正经了？”

“正经的话，从你嘴里说出来就感觉不正经！”

“你要非把我划分到不正经的那一类，那我可真就不正经给你看了……”

叶芷赶忙打断了我，说道：“你可别借题发挥……”

我注视着她，突然很认真地说道：“我想尝尝你口红的味道，亲一下行不行？”

叶芷显然不是一个有丰富恋爱经历的女人，她看着我的眼神有点慌，与平常判若两人，她向我问道：“别人都是这么谈恋爱的吗？“

“别人怎么样，我可不管，在我这儿，谈恋爱是没有规则的……你过来。”

我说着就要伸手去搂叶芷，试图让我们之间有个更亲密的姿势，叶芷下意识往后靠了靠。

“我不亲你，你别躲。”

叶芷相信了我，我顺势将她搂了过来，而这一刻，我的内心并没有自己表现出来的这么游刃有余，我也很紧张……但是，我不想在走之前留有遗憾，我必须得把叶芷给亲了，我心里就是这么想的。

在她不防备的时候，我用力搂紧了她，然后便将自己的嘴凑了过去，然后狠狠贴在了她的嘴上，是一阵口红的清香……叶芷瞪大了眼睛看着我。

我含糊着对她说道：“闭上眼睛……你的口红特别好吃。”

叶芷的手紧紧抓住了我腰上的衣服，她的身子有些颤……我温柔了一些，她也随之放松了一些，而就在这一瞬间，我又用舌头撬开了她的嘴唇……

等她开始尝试着迎合的时候，我就像融化了一样，所有对她做出的动作，都是出于最原始的本能……而时间好像在这一刻停滞了，除了她的呼吸声，我甚至已经听不清潮水的声音。

是的，我要的就是这种感觉……如梦如幻！

……

时间在一点一点流逝，不知不觉中，已经是深夜的十一点半，我必须要去机场了……我在叶芷之前离开了长椅，她则低着头没有看我，就这么安静的坐着；而路灯氲出的光圈，像是一种隔离，她在里面，我在外面。

我轻声对她说道：“我叫了滴滴，五分钟后就到……待会儿你怎么回酒店？”

“我让酒店的工作人员过来接我。”

“嗯，那我这就准备走了。”

“你路上注意安全……”

我一阵沉默，低声问道：“会想我么？”

“会……你也会想我吗？“

“现在就已经开始想了。”

叶芷终于抬头看着我，因为角度的原因，我看见的是她的侧脸……灯光下，像这个世界上最美的花朵，而我最喜欢的就是她的眼睛，大概是因为混血的缘故，看上去深邃，但又很有光彩；我也很喜欢她的皮肤，白皙又细腻……只是看着她的样子，就像是看遍了这个世界上最美好的一切东西。

我怎么舍得离开？

……

黑暗像一块巨型的布，被远处的一束灯光刺开了一条口子，我知道是自己叫的那辆车来了。我吸了吸鼻子，做出一副很自然的样子对叶芷说道：“车子来了，我走了。”

“我送送你。”

我将双手放在了叶芷的肩膀上，阻止了她站起来，然后又笑了笑说道：“别起身……你坐着的样子特别美。”

叶芷与我对视着，一阵沉默之后才轻声对我说道：“回大理后，如果有不顺利的地方，记得给我打电话……我想办法给你解决。”

“说这些干嘛？”

“担心你。”

“有什么好担心的，你难道不觉得我是一个很省心的人？”

叶芷不说话，但是我看得出来她很不舍，而这时，车子已经开到了我们身边，司机打开了窗户，问我是不是那个要去机场的人。

我不得不走了。

我俯身抱了抱叶芷，心忽然就揪了一下……

我轻声在她耳边说道：“我在大理等你……你记得早点去。”

“嗯，找到休息的时间，我就过去。”

我注视着她：“真的得走了……待会儿回酒店了，你给我发个信息，打电话也行……”想了想，我又不太放心的对她说道：“我知道你身上的责任重……但你平时还是要注意作息……别让自己太累了……”

“我知道……你也是，少喝酒，少抽烟。”

叶芷说着便向我伸出了手，我愣了一下，才知道她是在和我要烟；我一点也不反感这种干涉，心甘情愿的从口袋里将烟盒拿出来，然后放在了她的手上，我甚至很感动，因为这个世界上终于有这么一个女人肯管我了，而被人管着，有时候也是一种幸福。

司机又在催促着我，我握紧了叶芷的手，又猛然松开，然后头也不回的向车子的后门走去。

……

车子就这么顺着环海路向一个完全陌生的地方驶去，我咬紧了牙，可还是忍不住回头看了叶芷一眼，看着她一个人孤单又单薄的坐在路灯下……

我忽然特别、特别想给她一个家……永远不会散的家。

……

我的眼角湿润了，不单纯是因为别离，也是一种很难说清楚原因的感动……这一刻，我比以往任何时候都更想去努力，也不惧怕未来的日子会有困难和陷阱；我特别明确，我想靠自己的手去拼出一个家来。

家里，有我、有她。

第304章 男欢女爱

晚上九点半，我回到了“九隆居”，先是看了一会儿电视；等想起自己就快从这边搬出去后，又开始整理起了自己的行李；完全闲下来后，便弄了一壶茶，坐在了阳台上。

这个阳台是被我精心布置过的，阳台的花架上种了很多在大理非常畅销的品种花，墙壁上挂的则是我和叶芷在洱海边挖过来的玛格丽特，总之，五颜六色，林林总总……尤其是在晚上有了灯光的渲染，就像是一个美丽的小花园。

要真说离开这里，我还是有些舍不得的，因为这么一个冷清的地方，却为我排解了太多的寂寞。

有了这种留恋的心情，我便从口袋里拿出了手机，然后将阳台上的边边角角都用镜头记录了下来，并存放在手机里。

忽然，我在其中的一个角落里看到了一包湿纸巾；放下手机，捡起来看了看，是女人专用的；这段时间，也就杨思思陪我等客人的时候，在这个阳台上待过，那无疑就是她落在这里的。

这只是一包再寻常不过的湿纸巾了，但却让人觉得伤感……因为很多事情就像发生在昨天一样，但现实中已经发生了太多的变化。

我记得那几天的自己特别痛苦，也特别迷茫……可是并没有太孤独。

这当然是因为有杨思思在身边叽叽喳喳……她好像有用不完的时间和精力，她的世界里，没有工作这么烦恼的事情，这点完全区别于叶芷。

实际上，因为工作繁重的关系，我和叶芷之间总会有一种若即若离的感觉，就好像今天。

我在八点钟的时候，给她发过一条信息，但是直到现在，她也没有回复，估计又是有什么应酬。

……

无心睡眠，我约了马指导……这次见面的地点，换成了“马久邑”，也是我们第一次认识的地方；那时候，我们一起住在铁男的“风人院”客栈，称兄道弟。

我点上了一支烟，先在一块礁石上坐了下来，而这块礁石，就是叶芷曾经在这里时，经常坐在上面看洱海的那一块，我这才有了一些和她很接近的感觉，却是借助一块礁石。

我向马指导问道：“今天去见铁男了吗？”

“见了，他状态不行……”

“你们聊什么了？”

“他说他挺后悔的。”

我很是感触的回道：“也就是对你……跟我，他从来都没有说过一句后悔的话……对了，他提到桃子了吗？”

“提了……他想让桃子等他……你觉得桃子能愿意吗？”

“不好说，桃子现在的心态也有问题。”

马指导不言语，估计心里对这件事情也有分寸。

我将手上的烟吸完，然后又转移了话题对他说道：“你是看破红尘了……可是哥们儿却觉得自己越来越俗……我现在特别想搞到一大笔钱，然后把自己的生活也弄得体体面面的。”

“你这么想，取决于你身边的女人是谁……你有压力了。”

“这么多朋友，还是你最懂我！”

马指导沉默了一会儿，又在我毫无防备的情况下说道：“思思不好吗？”

“呃……不一样的感觉吧……我喜欢叶芷的气质，特别有一种神秘感，让人感到向往。”

“如果有一天，她在你面前没有神秘感了呢？……你会知道，她来了大姨妈，也和其他女人一样，对你黑着脸，你做什么她都不满意……”

“那我忍着呗。”

“忍得了几次？”

“这……我要怎么回答你？”稍稍停了停，我又说道：“难不成换了其他女人，到了生理期，就不对我发脾气了吗？”

“假如跟你在一起的女人是思思，你知道她一定会这么做的，所以心理上就会接受，完全不会是一种忍的状态……但是叶芷不一样，你把她想的过于完美了，一旦发现她并不完美，你心理上就会产生落差……你甚至会觉得她这样的女人，睡觉都不该打呼……可是有不打呼的人吗？多少都会打呼的，比如感冒的时候，酒喝多了的时候。”

“你这是什么意思？”

“你们在一起会有太多矛盾……”稍稍停了停，马指导又说道：“没关系，如果有一天，你对自己的一切全部失望了……我在鸡足山，金顶寺等你。”

我看着马指导，半晌回道：“你别说了，我不会去做和尚的。”

说完这句话，我又去对面的小吃摊上买了一根鸡肉卷，又买了一瓶啤酒，我用酒肉将自己武装起来，以恶心马指导……在我看来，世界上既然有这么多美好的事物，那为什么要跑去做和尚？

但即便如此，我还是好好将他说的话琢磨了一遍，他说的没错，我是将叶芷想的过于完美了，但那又怎样……她就是很完美……除了回复信息不及时之外。

另外，我不想过分的将杨思思和叶芷放在自己的世界里做对比……在我看来，她们本身呈现的就是两种不一样的品质，而存在即合理，杨思思在别人眼中未必就是不完美的。

……

在洱海边，迎着大风坐了一会儿，我的手机又响了起来。这两天，我形成了一个不太好的习惯，我总是会先猜测，是谁在联系自己，然后才去看电话，而大部分时间，都是猜错了。

这次，我又猜错了，我以为是叶芷回复的信息，却是已经失联的曹小北发来的。

他说：“跟你说一句，不用替思思担心……她现在和我在一起，很安全，很幸福……你也转告其他人。”

我赶忙在第一时间回复：“发一张她的照片过来，行吗？……我转告给那边的时候，不能只靠嘴说。”

“不方便……她正在洗澡。”

“是不太方便……但我不介意等一会儿，等到你们都方便的时候。”

“待会儿更不方便……她在洗澡，你知道我们会做什么……我们住了一个房间。”

我心里不太是滋味，以至于停了好一会儿才回道：“你没那么禽兽吧？”

“你告诉我什么叫禽兽？……两个人在一起，男欢女爱不是天经地义的嘛。”

“我记得你和我说过……她在你心中特别圣洁，不到结婚，不会做越轨的事情。”

曹小北回道：“你这是在纠结什么呢？……跟你有半毛钱关系吗？……我现在反悔了行不行？”

“你是一个男人，最好把自己说过的话当回事儿。”

曹小北不回。

我又是一条信息发了过去：“她要是自愿的，我无话可说……但你要是趁人之危，你他妈就是混蛋……你会把她给毁了的！”

曹小北依旧不回……这让我变得又急、又愤怒……因为我知道杨思思是个特别有坚守的姑娘……所以，多半还没有性经历，如果曹小北趁着她脆弱的时候，来这么一出……她以后一定会后悔的。

第305章 意外的惊喜

给曹小北的信息发出去之后，我已经吸了两支烟，可是那边依旧毫无动静，我这才体会到什么叫真正的着急上火……可最后，只能逼着自己换个角度去想。

既然杨思思回了国，并且找到了曹小北，那很多事情应该都是有心理准备的，既然她是心甘情愿的奉献自己的身体，那我又何必如此着急。

曹小北说的没错，到了他们这个年纪，男欢女爱是天经地义的……就像我，也希望着有那么一个机会，可以和叶芷发生男女关系，而这都是人的本能，没必要用一个高尚的标准，去要求本身就很乖戾的曹小北。

我一声轻叹，然后将一直握在手上的电话放在了礁石上，我想转移自己的注意力，但还是不可避免的想到了一些曹小北和杨思思正在亲热的画面。

……

一直没有开口说话的马指导，终于主动开口对我说道：“我觉得你有点儿不对劲。”

我伸手摸烟盒，里面已经空了，我不急于回答，又向马指导问道：“你那儿有烟吗？”

“戒掉了。”

我将空烟盒揉成了一团，这才说道：“最近发生的一些事儿没和你们说。”

“要是现在说还不迟的话，那你说。”

“迟了……太迟了！”

“那你就别说了。”

我看着马指导，还是说道：“我跟叶芷在一起了……思思挺难过的，也做了一些伤害自己的事情，然后又从国外飞回了国内……她现在和曹小北在一起……我刚刚就是在跟曹小北发信息……”

我一边说，一边又从礁石上将手机拿了起来，然后递给马指导，让他看我和曹小北的聊天记录。

马指导的眉头拧了起来，看样子也被曹小北说的话影响到了心情。

我又向他问道：“你说曹小北这么干……是不是有趁人之危的嫌疑？”

马指导看着我，然后摇了摇头，回道：“我觉得不是趁人之危……是思思她自愿的……”

“你哪儿看出来她是自愿的？”

“她要是不愿意，曹小北也不能逼着她住一个房间吧……都住在一个房间里了，思思她这么大的姑娘，不会不知道要发生点儿什么。”

“如果她事后后悔呢？”

“那就是为年轻和冲动付出的代价了。”

我哑口无言……

马指导又说道：“既然是你不要她……那她在感情上做的一切选择，你比谁都没有资格去干预……这个道理你应该懂的。”

我叹息，回道：“是……我懂……随她去吧，好坏都是她自己做的选择。她也是个成年人了，有能力为自己的选择承担后果。”

一阵时间极长的沉默之后，我再次开口向马指导问道：“说真的，你有为什么事情特别纠结过吗？”

“纠结过，但是看破了以后，发现也就那个样子……就算你这辈子做的全是最正确、最聪明的决定，最后也得死，是不是？……死了以后，大家都一个样子……没有谁比谁英明，也没有谁比谁过得好。”

“明白了……世间本无事，庸人自扰之。”

马指导拍了拍我的肩膀，然后又抬头看着滔滔的洱海……这一刻，我在他的眼睛里看到了空空如也……大概，他是真的看破了！

我突然对他现在的境界产生了好奇感……他从此以后，真的不会快乐，也不会感到悲伤了吗？

他又真的可以忘记白露吗？……就算他可以忘记，如果白露死活也不愿意忘记他，那他又该如何？

……

这就是我和马指导在这个晚上的全部聊天内容，我也说不清楚自己到底有没有收获……我觉得说一千道一万，可能就是大家对生活方式的一种选择，没有所谓对错，只有谁比谁活得好。

……

回去的路上，陈进又给我打来了电话。接通后，他便对我说道：“米高，你现在就来山水间一趟，房子我找好了。”

“真的、假的？这么快！”

“这事儿我犯得着和你开玩笑吗？……房子是Tina在这边买下来的，两室一厅，正好够咱俩凑合……然后Tina这边给了我们一个友情价，4500块钱一个月，你不介意超过预算500块钱吧？……听说山水间的环境和物业管理都是没得挑，是古城这一片档次最高的一个小区了！”

其实不用陈进多做介绍，他口中的山水间，就是很久以前，杨思思租过房，打算跟我们一起合租的那个小区。

我在一阵沉默之后，对陈进回道：“这个小区我知道……多花500块钱也没什么……”

陈进急不可耐地打断了我：“就是嘛……住的舒服，工作才有状态……你最知道了，以前在上海，住那种筒子楼，简直是绝望，而且价格还死贵……就四千五百块钱的价格来说，到上海，也就是在筒子楼里租两个单间，和这儿真的没法比！”

我没有理会陈进的感叹，只是回道：“你把房号给我，我这就过去看看。”

“雨燕一单元，一栋，201。”

……

站在“山水间”的门口，我没有立即走进去，我的心中有点感慨，因为这对我来说，也算是故地重游了；而如今，很多人物的关系却都已经发生了变化……

片刻之后，我按照陈进给我的地址找到了他说的那套房子……很巧合，杨思思当初租的那套房子，就在这套房子的上面，如果现在里面还有人住的话，在天花板上弄出动静，下面都能听见。

不知道我是什么心情的陈进，特别满足的对我说道：“米高，这房子的布局真是不错……两个卧室隔了这么远，以后我们要是带女朋友过来住，基本能做到互不影响！”

“你考虑的可真够远的。”

陈进笑了笑，又说道：“你不是有女朋友嘛，贼漂亮那个……准备什么时候带过来参观一下我们的新基地？”

“得了吧，说点儿正经的……上面那套房子现在有人住吗？”

“这我哪知道！”

“你在这也站了好一会儿了吧……就没听见有什么动静？……比如开门的声音。”

“我没事儿关注这个干嘛……我就奇了怪了，这对面也有房子，你干嘛老关注咱头顶上那个？”

我愣了一下，又赶紧回道：“怕上面住的人闹腾，影响咱们的睡眠质量。”

“哦，也是……改天注意一下，我觉得只要不是太年轻的人，一般都不会太闹腾的。”

“嗯，注意一下。”

“那咱们什么时候搬过来？”

“就明天吧……我行李都已经收拾好了，你也抓点儿紧。”

……

商量完了这些，我和陈进下了楼，我们在楼道里遇见了一个女人，特别漂亮的那种，也不知道是我们对面还是下面的邻居；要说这山水间真是大理的高档小区，所以就有很多非常有品质的女人，会选择来这里住。

当我看到陈进两眼放光的时候，总算才知道，他为什么一定要多花500块钱住进这个地方，为的就是这些可以随时偶遇的漂亮女人们。

说句心里话，这对我没什么诱惑力……因为我不觉得，这个世界上会有哪个女人在美貌上能压过叶芷一筹，更何况叶芷还有无可比拟的内在气质。

……

看完房子回去的路上，曹小北又出人意料的给我发来了一条信息，他说：杨思思已经是他的女人了，并让我们这一帮闲杂人等，不要再干预他们之间的事情。

说不清楚是什么感觉，杨思思还是和他发生了男女关系……

我甚至不敢相信这是真的！

……

有点恍惚的回到了九隆居，竟然在打开门的一刹那，恍惚看见了叶芷……她正端坐在沙发上，看着一本我留下的杂志。

我再三确认，没有看错……

怪不得，她一直没有回复我的信息，原来是要给我这个惊喜。

我被这种惊喜弄得头脑发热……等真的接受了这是事实之后，便猛地向叶芷扑了过去，我将她扑倒在沙发上……

她轻轻哼了一声，更加刺激了我……我亲吻住了她，然后将手伸到了她的衣服里面，就要解开她的衣扣。

……

这不是我太心急，真的是这样一个情境，会让人失控……何况，我已经是一个很久都没有过性生活的男人，本来我只是想亲吻她，以表达内心的喜悦之情，可在她有了反应之后，我就更加难以把持了！！

只是我没有发现，我的内心深处还被另外一种情绪支配着，这种情绪就像是一种巧合……在杨思思被曹小北给要了的这个夜晚；我也快将叶芷给要了！

却没有去顾及叶芷此时的内心感受。

第307章 两个都要了

迎着窗外的夜色，我从床中间坐到了床沿上，我低着头，将这首名为《疯子》的歌曲又听了一遍；我知道，这首歌传递的是杨思思现在的心情。

杨思思就是那种看什么都阳光，只有爱情能让她绝望的女人，可这个世界上真的有那么一个人，会放着让无数人羡慕的生活不过，非要把自己往深不见底的悬崖上逼吗？

而这一切的起因，也让我感到恍惚，从始至终，我都不想做那个伤害她的人，甚至很多时候，我想保护住她那率真和阳光的性格，可却事与愿违。

我左右不了她，就像她左右不了我一样。

我们都在用一种自己非常不情愿的方式，往对方的心脏上插了一把最尖锐的刀子……她疼了，其实我心里也疼。

可是，我无法表达出来。

……

摸出一支烟点上，为的是排解心中不知道该怎么做的焦虑。这时，马指导又发来了一条信息，说道：“好坏你都和她联系一下吧，别用这种不声不响的方式伤害她……她在我们心里就像是一个孩子，承受不来的。”

在我还没有回应的时候，马指导便通过微信，给我推送了杨思思的个人微信名片。

我发着呆，然后听见了嗡嗡作响的声音，像是蚊虫，而且停在了我的脸上，我给了自己一巴掌，想打死它……却打的自己不再恍惚，此时只是初春，哪里来的蚊虫？

我又用力吸了一口烟，想点开杨思思的个人名片，但内心却极其挣扎……我问自己，这么做会有作用吗？

在没有真正去做之前，我很难得到答案，但是我却想起了一些画面……那次，我从大理回上海，实际是为了去找叶芷，可因为一些阴差阳错，彼此没能见上面；那个晚上，面对着在我心中留下很重阴影的上海，我特别孤独，也特别沮丧；最后是杨思思找到了我，她非常开心，然后请我去上海最高级的餐厅吃了夜宵。

过年前，我和叶芷因为矛盾，又两地相隔；还是杨思思不远万里，从国外赶到了大理，给我带来快乐的同时，也给我的生活注入了活力。

她就像是我和叶芷之间的填补……

带着这样的心情，我终于回复了马指导：“我觉得自己有罪！”

“有罪你就该忏悔。”

“可我不知道该用什么方式忏悔……你能理解这种心情吗？”

“你没有必要这么矛盾……缘起缘灭都是因果，你不能只在她心里种下了因，却不肯给结果……这就是你的罪。”

“这罪大吗？”

“要下地狱。”

……

将手上的烟按灭在烟灰缸里，我起身在屋子里走了一圈，然后又走了一圈……最终在阳台上停了下来，我点开了杨思思的个人微信名片，然后又发送了添加好友的请求。

我的心情有些复杂，同时也在心里揣测着，杨思思会不会接受我的好友请求；如果接受了，我又该和她说点什么呢？

这真的是让人感到挺难以面对的。

在阳台上站了片刻，我又回到了屋子里，这中间差不多过了有十分钟的时间，但我没有等到来自杨思思的回应。于是，我又习惯性的往好处去想：肯定是马指导过度解读了杨思思的情绪，她并没有那么痛苦，只是恰好听到了一首她自己喜欢的歌，而她也不需要我来安慰。

因为她的身边有曹小北。

……

这一夜，就这么过去了，次日醒来时，一切风平浪静；而我在睁眼之后，习惯性地拿起手机看了看，我没有收到任何人的信息，包括杨思思的。

说不清楚是什么感觉，但心里的负担却轻了一些，因为我是真的害怕面对她。

想必，她心里也有一种决心，不会再和我米高之间有任何瓜葛……而这对于我们来说，可能也是一种结果。

起床之后，我给叶芷打了个电话，问她要不要一起吃早饭……她说自己太累，想多睡一会儿；她确实是累了，不仅是她，哪怕是我想想她这最近一段时间的行程，都为她感到累，所以我没有勉强她，她愿意多睡一会儿是好事情。

……

我约了陈进，两人在人民路上各吃了一碗面，便开始将自己的行李从“九隆居”往“山水间”搬运；我们在昨天已经说好了，今天要把“九隆居”的商铺全部腾出来，以用来做商用。

陈进和Tina的关系真是搞得不错，“山水间”的房子是Tina的，Tina竟然同意房租一个月付一次，这无疑给我们腾出了不少的资金空间，而按照行情，高端小区的房子，一般都是一年一付。

忙活了整个早上，我和陈进终于完成了搬迁，我们坐在房子的阳台上，一边抽烟，一边缓解着这半天的劳累。

陈进对我说道：“曹金波那边的商铺，你到底什么时候能搞定？”

我抱怨着回道：“我现在约不着他人，我也不知道他是怎么想的，只要他愿意给，这其实也就是个三言两语的事情。”

“让曹学再加把力。”

“放心吧，这事儿我比你更心急，我会想办法的。”

陈进的表情很认真，他向我回道：“平常玩归玩，但哥们儿这次是真的想跟在你后面做一番事业出来……我不想再被别人看不起了，尤其是女人。”

我看了他一眼，然后点了点头，但情绪却有点亢奋不起来；要说，这感情上的麻烦，确实会影响到工作上的状态。

我忽然想让陈进为我解解惑，我觉得他在对待这件事情上，是可以做到中立的；他和马指导他们不一样，他们先入为主，所以总是会责备我对杨思思的态度过于极端，他们甚至有点不喜欢叶芷，而陈进就不一样了，因为不管是杨思思，还是叶芷，对他来说都很陌生，所以也就不存在偏向于谁。

我又递给他一支烟，然后借他抽烟的时间，将自己最近遇到的苦恼都说给了他听，我特别希望他能给我一个两全其美的办法。

陈进摸着下巴，好像也陷入到了我的纠结与矛盾之中，半晌之后，终于开口对我说道：“我觉得这事儿不难解决。”

“你快说……”

“你把俩人都给要了吧。”

“什么？”

陈进又加重语气重复了一遍：“你把俩人都给要了吧！”

我很是不愉快的回道：“你是不是把这件事情当成是笑料，来笑话哥们儿呢？”

“没有啊……你要两个都放不下的话，那只能这么办了……我记得哪个国家是可以一夫多妻制的，实在不行，你就移民……那儿没人说你！”

我一直盯着陈进看，他竟然真的从口袋里拿出了手机，然后在网上查询着什么；片刻之后，他将手机递到了我的面前，又说道：“看，这些都是可以一夫多妻制的国家，一共21个！”

“我能多嘴问一句，你是什么时候变得这么反人类的？”

“存在即合理啊，这不是你经常说的话……”

“你肯定不是认真的。”

陈进笑：“你觉得是就是，你觉得不是就不是……我觉得，只要大家把想法都达成一致了，没有什么事情是不能去做的，关键在于能不能把这个想法在你们之间做到统一……哈哈，是不是觉得很梦幻，竟然还可以这么操作！”

“你别扯淡了……我不崇尚男权，你要是喜欢的话，你自己可以往这个方向去努力，哥们儿还是想活在现实世界里，哪怕疼点儿，但最起码真实。”

“我说的也是真实世界里可以发生的真实事件啊……”稍稍停了停，陈进又说道：“你说，咱们这个社会，现在小三横行，会不会真的有那么一两个猛人，把自己的原配和小三都换了国籍，然后光明正大的生活在一起？”

“这样倒施逆行的事情，就算是有，也不会有人拿出来做宣传的……我觉得咱们还是活得正经点儿吧，遇见了问题就解决问题，别想这些不靠谱的。”

“这不就是解决问题的一种方式嘛。”

我指着陈进，半天回道：“你他妈真是坏到骨子里了……算了，你当我没问，这事儿我自己慢慢琢磨。”

陈进瞥了我一眼，便没有再说话……

我是真不该在他这儿找意见，他连问题的核心都没有搞清楚，就胡说一通……

我表达的并不是对杨思思和叶芷之间，谁也不能割舍的爱惜之情……我很明确，我爱的人是叶芷，我只是希望自己别将杨思思伤害的太深。

我需要的是这个答案。

……

就在我和陈进短暂的沉默中，屋外的门被敲响了。

我们俩人都不想去开门，所以谁也没动。

我对陈进说道：“你去开门看看，说不定是昨天在楼道里见到的那个美女……”

“你怎么不说是快递。”

“咱都还没住进来呢，哪来的快递……说不定人家遇上了什么解决不了的重活儿，要你帮忙……这么好的搭讪机会，你要错过了，别赖哥们儿！”

“卧槽……还真有这个可能……”

陈进一边说，一边往门口走去；我则给自己又点上了一支烟，然后心不在焉的想着……

随后，我便听见陈进向门外的人问道：“你谁啊，有事儿吗？”

“我是楼上的住户，跟你借个锤子……我钉个东西。”

“我刚搬过来……还真没这玩意儿，不好意思啊。”

我又听见了陈进关门的声音……我猛然察觉，刚刚来借锤子的这个人，和曹小北的声音太像了……

一定就是曹小北，因为上面那套房子，就是他当初给杨思思租的，他八成是带着杨思思回大理了。

我猛地从椅子上站了起来……我要是抓住曹小北，那就一定能见到杨思思……这样，我就能搞清楚很多事情了，而且很多事情，要面对面说，才有说服力！

我一直都不相信，杨思思会和他发生男女关系，而这些都是他在微信里和我说的。

第310章 这是我的底线

曹金波说出交换条件以后，又主动起身替叶芷倒了一杯茶水，并将自己的杯子递到了叶芷的面前，说道：“叶总，我曹金波敬你一杯，希望你能发扬风格，给我和米高这个后辈，一个皆大欢喜的结局……我也代表大理本地的企业家感谢你的高风亮节，苍山一墅这个项目，必须是我们本地人来做。”

叶芷骨子里是一个很强势的女人，她推开了曹金波的杯子，回道：“曹总，我说一句，我觉得关于苍山一墅这个项目，你把矛盾引到本地企业家和外来投资商这个层面上来是不对的……未来新大理的建设，离不开本地人和外地人的通力合作……在你们抱怨我们把手伸的太远的同时，其实我们也希望能有更好的投资环境……而这也是政府希望看到的局面……我们应该摒弃成见，选择合作，而不是一定要分出个本地企业家和外地投资商的说法来……其实不管是本地企业家，还是外来投资商，最后都得贯彻政府的精神指示，公平，公正……对吗？”

曹金波坐回到了椅子上，他先是笑了笑，然后才说道：“我曹金波就是一个靠着刀枪棍棒耍出来的粗人，没有叶总这么大的格局和眼界……我现在只想知道，你说的合作是什么意思？”

“苍山一墅的项目，我们两方可以合作开发。”

“出资比例呢？”

“我们滨江集团九，你们一……实际控制权，等同于出资比例。”

曹金波的脸色有了变化，他低沉着声音说道：“等于说，你们滨江集团最后会抽走这个项目九成的利润，我这边只有一成，是吗？”

叶芷点了点头，然后端起茶杯喝了一口茶水。

“叶总，你这可是在吸血！”

“这是我的底线……你应该比我更清楚，让出去的这一成是人情……我们滨江集团随时可以抽出资金，把这个项目完全接下来……你们借用银行的杠杆，势必有很多程序要走……出让方和政府肯定没有时间、也没有耐心等你们完成这一系列操作，这就是你们现在所面临的实际情况。”

曹金波用一种很有侵略性的目光看着叶芷，叶芷与他对视着，丝毫不让。

曹金波终于开了口：“一成的利润太少了……最少三成。”

“我说过，一成是我的底线……你可以选择接受，也可以选择放弃……讲条件，不在我给你的选项内。”

曹金波又看着我，说道：“叶总，如果你没有办法给我曹金波这个面子，那我曹某人的面子也给不出去……今天这顿饭，算我请客，多余的话就别再谈了。”

曹金波说完，便示意身后的跟班去结账。

在他有了这个举动之后，叶芷甚至连表情上的变化都没有。

而在这个过程中，我始终没有开口说话。

……

曹金波已经起了身，随后便夹着皮包往包间外面走去……

陈进拼命向我使眼色，我还是没有动。

陈进又自己追了出去，隐约听见他对曹金波说道：“曹总，一码归一码，请您给我们一个说话的机会，行吗？……我们真的很需要您在九隆居的那些商铺……如果我们能把那边的商业氛围炒起来，最后获利的还是曹总您……这其实也是很可观的收入了！”

没听见曹金波回应的声音，只听见他那个跟班让陈进“滚”，然后一切又安静了下来。

包括这间只剩下我和叶芷两个人的包厢。

……

陈进垂着头回到了包厢，然后在自己的位置上坐了下来。他点上了一支烟，一言不发，但我看得见他心里的憋屈，也知道他是带着什么样的决心，来大理做这件事情的。

我没有点烟，因为不想把气氛搞得太沉闷。

这时，叶芷才有了表情上的变化，她轻声对我说道：“对不起……我没有想到曹金波的胃口会这么大……我的身后承担着一个集团的利益，我真的没有办法再妥协了。”

我强颜笑了笑，回道：“我怎么会让你为难呢……你按照自己的想法去做就行了……人挪活树挪死，我这边肯定会想到其他办法的！”

“对不起。”

“没事儿，真没事儿……咱们赶紧吃饭吧，别辜负了曹金波的这一桌饭菜……每次都是我请他，终于等到他请我一次了。”

……

在“壹号院”吃完饭，我将叶芷送回到了酒店，并且约定明天早上就出发回老家；此时，我已经在思考，如果没有曹金波的这16套商铺，该怎么去操作“九隆居”的项目。

我很难乐观起来，因为计划已经完全被打乱了。

……

我和陈进回到了“山水间”刚租的那套房子，俩人因为被危机感所困扰着，所以都没怎么说话。

终于，陈进开口对我说道：“米高，这事儿我就不多说了……咱们不能因为在曹金波那边折了，这个事情就不做……我明天去一趟北京，跟九隆居里面的另外一个大业主谈谈，他手上也有9套商铺，如果能谈下来，接下来的工作就能继续往下做……反正咱们不能在这儿坐以待毙。”

“嗯……差旅的费用，工作室给报销。”

“报不报销都是小事儿……”稍稍停了停，陈进又说道：“不行，我坐不住了，我现在就订去北京的机票……运气好的话，晚上就能和业主见上面儿。”

“明天去吧……不差这半天……咱不都约好了，今天晚上去Tina那儿喝几杯嘛。”

“没这心情了……你知道我是带着什么目的来大理的……我陈进该玩的时候玩，不该玩的时候，也不敢含糊。”

我看着陈进，心中说不出是什么滋味……在点上一支烟之后，终于开口对他说道：“我这几天要跟叶芷回一趟老家……你趁着这个时间去北京也好；另外一个在南京的业主，你也走一下，她手上有6套商铺……能谈成一个，也就算是有收获了。”

“我尽力。”

我深深吸了一口烟，然后又低声对陈进说道：“这事儿，哥们儿对不住你了……我也没有想到，事情会发展的这么千头万绪……我……我没办法对她去做要求……”

陈进拍了拍我的肩，也没有再多说，然后便回自己的房间收拾了一些随身的衣物……

我开车将他送到了机场。

可以预见，这对他来说，是一趟极其艰难的行程，因为根本拿不出能说服那两个大业主的东西；毕竟连曾经跟我们有过合作的曹金波，也没能继续合作，更何况那些素未谋面的业主们呢？！……他们在面对我们的时候，肯定会有很多的不信任，因为第一年，我们是拿不出租金给他们的，而按照计划，我们工作室至少要拿下整条商业街百分之八十的商铺，才算是成功了第一步。

……

从机场回到了“九隆居”，我一直坐在曾经住过的那套商铺的阳台上发着呆……我无数次搓着自己的手，又无数次抬头看着正挂在商业街上面的夕阳。

我的心里一直弥漫着小人物式的挫败感……我讨厌这种成为别人棋子的感觉，更可悲的是，即便成为了别人的棋子，也没有为自己争取到什么，我空有一身计划，却根本连自己的命运都掌握不住。

习惯性的恍恍惚惚中，手机在口袋里震动了一下。

我又抬头看了看已经快要落到苍山后面的夕阳，然后才将手机拿了出来……

是杨思思接受了我昨天添加好友的请求……

心情特别复杂，也特别尴尬……因为不知道，要怎么和她开口说话。

她也没有再给我发来什么信息，仅仅就是同意了我的添加请求。

我将手机放在了手边的桌面上，然后又陷进了一个很自我的世界中。

……

十分钟之后，我看到了从商业街入口处走过来的叶芷，她的手上拎着一只方便袋，里面装着时鲜的水果和两份外卖。

我知道，这些都是为我准备的……可是，我却很难像从前一样，跟她说一些调笑的话；此刻，我的内心严肃的要命，因为不知道陈进的北京之行会不会顺利，可这却在一定程度上决定了我们未来的命运。

第313章 谈人情，讲条件

杨思思发来的这条信息，像一缕风，吹动了我心里的一根弦，会因此让我想起一些她曾经的模样，有可爱的，淘气的，因为爱玩好动让人感到厌烦的。

不可否认，她是一个有血有肉的好女孩儿，就像校园里穿着白衬衫，抱着课本，在操场上等着风来的小学妹。

但这对我来说，仅仅是一种情怀。现在的我，已经失去了那段无忧无虑又明媚的时光……在我此刻的世界里，那些给过我知识的课本，已经泛黄，甚至蒙上了灰尘，我实在是拿不动它们了，正如追不回的青春年少和激情澎湃。

如果我把自己的经历当做是一面镜子，我现在喜欢的，只能是那种对社会有着深刻理解的女人……显然杨思思不是，她只是一只含苞待放的花朵，自会有喜欢她的人，而我们之间的差异，就像一段被扭曲后无法衔接的时空，我生在八零末，她九五后……所以刚见面的那一天，她张口便叫我叔叔，尽管后来再也没有叫过，但也改变不了我们第一次见面时，给对方留下的印象。

停止了这些心理活动，我拿起床头的杯子喝了一口里面的白开水，然后才给杨思思回了信息：“我也想有一台时光机器，然后把小时候没吃够的冰棍统统补回来，还有没好好听的课，也再好好听老师讲一遍。”

“看来，你也不是一个一点遗憾都没有的人嘛……”

“谁都会有遗憾，有些人会选择把遗憾放在心里；但另外有些人，就总把遗憾当成是生活里的一部分，时不时拿出来跟自己较劲儿，最后伤人伤己。”

“你说的另外有些人，就是在暗指我，对吧？”

“没有暗指啊……就是很明确的指向你。”

杨思思不回，大概是心里被我弄得有点伤。

我又发了一条信息，已经转移了话题，问道：“你人现在在哪儿？”

“你管不着。”

“每个人的人生都是有轨道的，做为过来人，提醒你一下，别偏离的太远……人本来就是一种特别容易迷失的动物，所以更要好好把握自己的人生。”

“没有人愿意听你的心灵鸡汤……你有能耐就做个榜样给我看，你要是能把自己的生活过好，那就证明是我错了，如果你以后过得还不如我，那你不觉得现在教育我的这些话，都很可笑吗？”

“我现在过得就挺好的。”

“当然了，没事儿朋友圈秀秀恩爱，当然好……但现在不代表将来，你要真是一个方方面面都能做到很好的男人，你会从上海跑到大理嘛……上海那么大一个城市，怎么就盛不下你了？”

“哟，挺厉害的啊……都学会揭别人伤疤了！”

“对没良心的人，没必要客气。”

“还有没有什么狠毒的话？统统抛过来。”

“还有一堆，但是我现在不想说了……且留在我这儿，以后走着瞧。”

“腿都被你吓软了。”

“呵呵……只会穷嘚瑟的怂包！”

“你怎么不说自己像一个受了气的小媳妇儿。”

“完全没有，我现在别提多好了，吃得好、住得好、睡得也好，谁愿意和你生气……”

“你要这么说，我就放心了……希望你能把自己现在的好状态保持下去。”

“你还是多担心你自己吧……就算我什么都没有了，我还有我爸妈早就给我准备好的很多东西……我有时候就是任性，什么都不怕，因为我知道我爸妈不会不要我的……可是你呢？一步走错，全世界就都把你抛弃了吧……你才是那个真正可怜的人！”

如果刚刚所有的话，都有半开玩笑的成分，那么这一句，却是真实到让我透心凉。

原本已经不打算在这个夜晚抽烟的我，又从烟盒里抽出了一支烟点上，在弥散的烟雾中，我看到了一个如履薄冰的自己……继而感到异常的孤苦。

杨思思说的没有错……即便我想用真心去对待身边的所有人，但很多时候还是感觉自己是孤立的……我必须要有一双比别人更强壮的手臂，才能托起自己的生活……可是，再强壮的手臂也不等同于机器，它终究是会累的。

一支烟抽完，我也没有回复杨思思的这条信息，且不打算再回了……我穿上了一件比较厚的T恤，然后缩进了被子里，并把被子弄成了一个密不透风的小方块……就像是一个失去了润滑的轴，在等待润滑油，笔直笔直的。

……

时而醒着，时而昏昏沉沉，然后就在这种状态中过了一个晚上；当设定的闹钟，在六点半响起来的时候，我竟然还想再睡几个钟头，这个夜晚的睡眠对我来说，实在是太不够了。

奈何今天有一千多公里的路程要赶，只得强打起精神起了床，然后给自己泡了一杯速溶咖啡。

吃早餐的过程中，我给叶芷发了一条信息，问她有没有起床，叶芷很快就回复了，说自己正在洗漱，大概需要一个小时左右的时间。我们约好，八点钟的时候，准时出发。

在我做好出发前的全部准备时，将将七点一刻，于是想争分夺秒的再睡一会儿，便将闹钟调到了七点四十五。

不想，刚刚躺下，放在床头的手机便震动了起来。

实在想不到是谁会在这个点给我打来电话，拿起来看了看，才发现是曹学打来的，这就更让我感到意外了……以我对他的了解，他是那种必须要睡到下午才肯起床的人，那么必然是有什么重要的事情要和我谈了。

我接通了电话，他便向我问道：“你在哪儿呢，我过去找你。”

“现在？”

“对，就现在。”

“电话里不方便说吗？……我这边真挪不出时间，我八点就得出发回老家了。”

“这事儿还是当面说吧……你回家也不差这一会儿，最多耽误你半个小时。”

“成……我在山水间，你这就赶紧过来吧。”

“不远，我在中和坊这边，十分钟就到。”

曹学说完后，便挂断了电话，而我已经隐约猜到他的来意。等待的过程中，我又给自己泡了第二杯速溶咖啡，为的是能让自己更清醒一点，以免做错什么决定。

这么坐了一会儿，楼上传来了抽水马桶冲水的声音，不用想，也知道是曹小北。

要说，命运这个东西真的是挺奇妙的，至少我从来没有想过会和曹小北做上下楼的邻居，而这玩意儿也真是不靠谱，要是杨思思真像他说的那样，已经跟他亲密无间，那为什么没有和他住在一起？所以这一定是个谎言。

我没有看错杨思思，她虽然任性，但却自爱。

我有点无聊，便从口袋里拿出了一枚硬币，然后往天花板上扔去，掉下来后，又反复扔了几次，为的是弄出一阵有规律的声音，也借此告诉曹小北，楼下有人，别太早起来撒尿，因为我是一个睡眠很浅的人，所以抽水马桶的声音，会把我弄得很烦。

片刻之后，楼上便有了回应，是一阵类似用锤子锤地板的声音……

时间真是个了不起的东西，之前还来借锤子的曹小北，今天就搞到了，所以他现在已经是个锤子，不，口误，是个有锤子的人了。

……

十分钟后，曹学准时敲了我的门。我开了门之后，他也不给自己喘口气的时间，便对我说道：“米高，知道你时间赶，多余的话我就不跟你说了，我来找你，就是想谈谈苍山一墅那个项目。”

我示意他先坐下，然后又给他递了一支烟，这才回道：“你叔叔的对手是叶芷，你来找我谈有什么用呢？”

“你劝劝她，都是自己人。”

“谁都能劝她，只有我不行……曹学，咱们认识的时间也不短了，你应该知道我是一个什么人，在我理解的爱情关系里，是不应该掺杂着利益往来的……就算是要付出代价，这也是我不能改变的原则。”

“就是因为你和她有这层关系，我才让你劝她，别人也没有资格劝她……是不是这个理儿？”

我摇了摇头，示意这个事情没得谈。

曹学有点不愉快，但还是笑了笑对我说道：“既然人情没得谈，那就谈谈条件吧……我叔说了，就苍山一墅那个项目，他也不想和你女朋友争个你死我活，他只要三成的利……如果你能把这个事情谈下来，九隆居的那些商铺，你随便拿着用，想用几年用几年……如果你觉得这个诚意还不够的话，我叔还有话让我带给你……一旦跟你女朋友把合同签下来，算彻底落实了这个事情……他在九隆居的商铺可以送你一套，算是给你的牵线分成……你想想，就算九隆居现在不景气，那里面的一套商铺，也不是随随便便百把万就能买到的……这个够诚意了吧？“

我不说话。

曹学又说道：“米高，哥们儿知道你是个有理想的人，这次就算帮帮哥们儿行吗？我给我叔开了这么多年的车，要多憋屈有多憋屈！就这两天他才松了口，说是以后，就跟在你后面做九隆居的项目，那些商铺也给我分3套，改成我的名字……说真的，哥们儿这辈子没做成过什么事情，就指望着这一次翻身了，你给我一个重新做人的机会，成不成？”

第315章 不进则退

叶芷在我身边，我就变得踏实了，我没有再去想很多事情，在叶芷将车开上高速公路的时候，我便听着从车窗缝隙间吹进来的风声睡了过去。

我做了一个梦，梦里有一双特别温柔的手，轻轻地在背后抱住了我，而我存在的意义好像就是为了做这个梦；我就站在海边，被温暖的海风包裹着，一只海鸥则停在一艘白色的游艇上，游艇里面是一对正在用餐的情侣，船员则坐在甲板上钓着鱼；与游艇相对的，是海边一栋栋白色的欧式建筑，特别有岁月感，也特别平静。

我忽然很想拥抱在我背后的那个她，我转过了身体，却被海风吹起的沙子迷了眼睛，我睁不开眼，她就轻轻地对着我的眼睛吹气……忽然，梦里下了一场大雨，我冷的不行……

打了一个寒颤，我醒了过来，然后睁开眼睛迷迷糊糊的看着，原来叶芷已经将车停在了一个紧急停靠点上，车窗外则下起了一阵连雨刮器都来不及刮的暴雨，而为了保持车里的空气流通，侧窗被叶芷打开了一个缝隙，一些雨点就从这个缝隙里溅了进来，原来是这样的触感改变了我的梦境。

我拿起手机看了看时间，已经是下午的两点钟，又转头看了看叶芷，她正趴在方向盘上，也睡了过去……车里除了雨水潮湿的味道，就是她的气息，一丝清香，一丝神秘。

我解开了安全带，想下车从后备箱里拿一床毛毯给她盖上，这个时候，因为车窗外的这场暴雨，已经使得车内的气温骤降了十来度，宛如冬天。

叶芷的睡眠也十分浅，我刚有了一点动作，她便醒了。

我对她说道：“车里太冷了，我到后备箱里给你拿一床毛毯。”

“雨太大了，你别下去。”

“很快。”

我一边说，一边推开了车门，而雨真的是大到了一个有点可怕的程度；此时，我们的车附近，已经停了很多打着双闪的大货车，高速路也因为没人敢开，完全陷入到了瘫痪的状态……

我迅速从后备箱里取出了毛毯，可即便就这么一会儿，我的身上也已经被淋湿了一半儿。

我缩着身子钻回了车里，然后将毛毯舒展开来，盖在了叶芷的身上……与此同时，叶芷也抽了一张纸巾递给了我。

我从她手上接过，一边擦脸，一边向她问道：“这是到哪儿了？”

“已经进四川境内了……”

我看了看导航，导航上显示，我们停在一个叫盐边的县城附近，虽然是在四川境内，但距大理也就三百多公里的距离，而从早上八点到现在，已经6个小时过去。

我向叶芷感叹道：“我竟然已经睡了6个小时！你怎么没叫醒我？”

“看你睡得这么沉，没忍心叫你……”稍稍停了停，叶芷又问道：“你饿不饿，后面的车座上，有我买的甜点。”

我又趴在车窗上看了看，然后才回道：“还真有点饿，也不知道这路什么时候才能通！”

叶芷够着从后座上拿来了一盒甜点，并将其中的一份分给了我……

我咬了一口，然后便躺在座椅上有些心焦的望着车窗外滂沱大的雨；片刻之后，又对叶芷说道：“今天肯定是到不了了，中途找个地方休息一晚上吧。”

“尽量开吧，夜里可能车会少一点。”

“说真的，你就不能给自己多一点时间吗，我是挺希望你能在我家多待几天的。”

“五天已经是极限了。”

我想说些什么，话到嘴边又咽了回去，因为关于她忙这点，我说再多，也不会改变什么……

沉默了一会儿之后，我拧开了一瓶矿泉水，示意她喝点。

她摇了摇头。

我说道：“这甜点挺干的，你不喝点润润喉咙吗？”

“喝多了会想去卫生间，这儿还不知道要堵多久。”

“你要不说，我还真没想起来这茬儿……”

我一边说，一边打开车门，然后将夹克顶在头上，对着靠近这个临时停靠点的山体尿了起来……

感觉轻松了以后，我回到了车里，又笑着对叶芷说道：“我解决完了，你咋办？”

叶芷不说话，她的脸色有些不好看。

我接着感慨道：“你说，这样的事情为什么老是被咱俩给碰上呢？……上次在三亚也是，咱们被困在礁石上，你也憋着；我觉得这事儿对你来说就是一个魔咒……”

“那你好好把这个优越感保持下去。”

“我可不能把这样的优越感建立在你的痛苦之上，要不咱想想办法吧……老这么憋着也不是个事情。”

就在我这么说着的时候，前面一辆轿车的门被打开了，然后从里面走出来一男一女，男的撑着伞，他用伞护住了女人的一边后，便隐约看见了女人解裤子的动作……

我赶忙对叶芷说道：“你看，原来被这个事情困扰着的也不是你一个……要不，咱们也如法炮制一回？”

叶芷摇头，显然这样的事情对她来说，是一个巨大包袱，而这么干也确实是有风险，眼前那一对男女就因为没配合好，让女人乍现了一抹春光，反正我是看到了白花花一片……

我又怂恿着对叶芷说道：“特殊情况，特殊对待……你也不能为了心里的那一点包袱就死憋着吧，要是路一直不通呢？”

“你刚刚一直盯着人家的伞看，你看到什么了？”

我装蒜：“什么也没看到啊，那男的保护的挺好的……难不成你看到了？”

话音刚落，又是两个女人从另一辆车上走了下来，于是刚刚的场景又重新被上演了一遍……我的目光没有移开，为的是好好研究一下，什么样的动作才能保护着不走光，以便待会儿可以给叶芷绝对的保护……说真的，谁会愿意自己的女朋友被别人给看，所以我当然要给叶芷最好的伞和最好的保护。

叶芷却不领情，她带着很明显的气愤对我说道：“你看够了没？”

我顺手拨了一下雨刮器，刮掉了附在上面挡视线的雨水……继而又感叹道：“真是人在囧途啊，看把这些姑娘都逼成什么样了！”

叶芷用手挡住了我的视线。

“你干嘛啊，人家既然豁的出去，就不怕被人看。”

“别人我不管，你不许看。”

“都遮着伞呢。”

“那也不行。”

“我不看，我不看还不行嘛……你把手拿开，我再喝口水。”

“没见过你这么混蛋的！”

我推开叶芷的手，然后仰头看着车子的天窗，摆出了一副我没看的架势……

……

又是一个小时过去，前面还是没有一点要动的迹象，如果刚刚还有和叶芷开玩笑的成分，现在便是真的担心她了……我是真听说过，憋的太久会伤器官。

我推了推正在闭目养神的叶芷，又说道：“你看，导航上全部是红线，估计前面是塌方了……咱们在这儿被堵一夜都有可能！”

“你到底想说什么？”

“要不咱就尿了吧……”

叶芷终于说了一句抱怨的话：“你要是坐飞机，不就不会这样了嘛。”

“原来你也会抱怨人啊！”

“你是希望我一辈子都不和你吵架吗？”

我看着叶芷，莫名被她这一句话触动了心弦，继而低声对她说道：“一辈子，听上去真的特别美好……也挺伤感的……”稍稍停了停，我又笑着对叶芷说道：“你要是也把吵架当乐趣的话，那我就和你吵一辈子……行吗？”

……

就在叶芷想回应的时候，我的手机传来了一阵响铃声，这个电话是陈进打来的，应该是已经从北京回到大理了。

我接通，然后笑着向他问道：“到大理了吧？”

陈进的声音有些低沉：“中午就到了。”

我心里也是一低。

陈进又说道：“米高，从昨天晚上到现在，我都在琢磨这件事情……”

“嗯，你接着说。”

“曹金波那边的商铺你是打算放弃了，是吧？”

“你这么问是什么意思？”

陈进答道：“北京那个大业主的商铺肯定是指望不上了，如果曹金波这边的商铺也拿不下来……那我对这个项目就持怀疑态度了……你自己想想，就算我们将剩下来的商铺全部拿下来，也就刚刚才达到八成的比例……我看了整条商业街的布局图，北京那个业主的9套商铺是连在一起的，曹金波的那16套，也是街两边各八套连在一起，如果他们的商铺都拿不下，首先在观感上就不可能形成商业氛围，毕竟有这么多连在一起的商铺不能被做成店面；另外，这些大业主的铺子我们都拿不下来，那些小业主又怎么会有信心将自己花了一辈子心血买下来的商铺，交给我们打理？”

我一阵沉默之后，回道：“你说的这些我都已经想到了……但是咱们遇到问题就解决问题，退缩的话，不是一个成熟创业者应该有的心态。”

“不是我退缩，现在的问题是，曹金波那边的商铺你是真拿不下来……我暂时也不会离开大理的，我想先找一份工作做着，把自己的日常开销给解决了，哥们儿知道你也不容易，所以我不能在你这儿白吃白喝却干不了活儿。”

“陈进，你这不是逼我么？……我都跟你说了，这次，我自己跑南京那边的大业主，我和你下军令状，我一定把这个业主给跑下来……如果我跑不下来，你再做打算，成不成？”

“我没有逼你的意思……实际情况就是这个样子，这个项目和其他能做的事情不一样，只要有一个环节处理不好，就会导致整个项目被卡住，实施不下去。”

“对啊……所以我才找你这个做公关的人来合作。”

“有些事情真不是公关行为能解决的……你比谁都清楚问题的症结在哪儿……算了，我知道这不是一个能勉强的事儿，我先按照我自己的想法走，如果你这边能把曹金波搞定了，我再回来……我也敢和你立军令状，只要你把曹金波这边谈好了，剩余的业主，我给你谈到百分之九十以上的比例……你看行吗？”

我闭上眼睛，靠在椅背上，不知道该说点儿什么，而陈进就在我的沉默中挂断了电话。

我想，是这次的北京之行，让他心态失衡了……这不能怪他，他刚在上海遭受了这样的挫败，来到大理后，又因为我个人对原则的坚守，而导致项目不能进行下去……那对于他来说，也就只剩下不进则退这一个选项了。他知道能左右曹金波的只有叶芷，如果叶芷这边不能改变，那谁也不能从曹金波手上拿走商铺，所以他心灰意冷了，因为熟知我的他，知道我不会去让叶芷做出改变。

我终于睁开眼看了看叶芷，而她也在同一时间向我问道：“陈进怎么了？……他是不是要去找一份别的工作？”

我有点错愕，我刚刚只顾带着情绪和陈进说话，却不想都被叶芷给听进了心里！

第321章 来的话，我等你

手机铃声还再持续不断的响着，我终于将举在风中的手机放了下来，然后看了看来电显示，这是一个归属地来自于大理的陌生号码，我接听了。

对方用不太熟练的普通话对我说道：“你是米高吗？”

“嗯，你哪位？”

“我是小宋的朋友……”

我想着是哪个小宋，片刻才想起是去年开客栈时，有过合作的那个做租车业务的小宋，因为最近没怎么联系过，所以一下没反应过来。

我笑了笑回道：“有事儿吗，兄弟？”

“小宋说你在九隆居那边弄了不少商铺……我是做装修的，自己有个装修队，你要是有什么装修上的活儿，能不能分一点给我们装修队做？……我们干活儿都挺仔细的，在大理算是一个很有口碑的装修队。”

我苦笑：“兄弟，我要是手上真有活儿能分给你做，我肯定得和你见面聊聊……可问题是，九隆居那边的事情，八字都还没一撇呢。”

“不能吧，小宋说，你已经准备好些日子了。”

我心里说不出是什么滋味，但还是很耐心地回道：“是准备好些日子了……可是不太顺利，所以目前也没能谈下几套商铺。”

对方沉默，估计心里也是失望。

小片刻之后他又想起什么似的对我说道：“对了，我去年在海东那边装修了一套别墅，我跟买这套别墅的老板聊过，他在九隆居那边也买了3套商铺，说是一直闲在那儿……要不我帮你和他聊聊，他挺信任我的，我帮他把别墅装修好，他一点事儿都没挑，最后结款的时候，还请我们装修队的兄弟都吃了饭。”

“那太好了啊！”稍稍停了停，我又说道：“但是兄弟，我这边第一年是不会给业主房租的……你也知道九隆居那边是什么行情，我们要是不靠免房租来吸引这些商家，那边的热度肯定是做不起来的……”

“我明白……我明白，小宋和我说过你的想法……那个老板跟我谈九隆居那边的时候，也是觉得自己买亏了……说是九隆居那边的业主心不齐，都贪图眼前那点房租，最后反倒是把整条商业街给做冷清了……我觉得他能说出这样的话，应该是挺开明的。”

我顿时有了精神，说道：“他要真这么想，那这事儿有戏……如果你这边真能帮我谈成的话，那我可真是承了你的人情了！”

对方笑道：“谈不上……小宋说你挺仗义的，客栈倒闭的时候，也没有让他吃亏，是个实实在在做生意的人，所以帮你也是在帮我自己嘛……以后，你要真是把九隆居给做火了，记得给我们装修队多接些活儿就成。”

“一定的……那我就等你的信儿了。”

……

结束了通话，顿时感到心里的负担轻了一半儿。我庆幸自己有这样一种一直坚持着的对人处事的态度；虽然所结识的大多是一些底层的工人阶级，但有时候却会给我带来实实在在的惊喜。

我再一次闭上了眼睛，终于感觉到风里多了一丝暖意。

我呼出憋了很久的气，又开车去了最近一家文具店，然后一口气买了一万块钱的文具用品，并交给了看门的大爷。

我告诉大爷，我还会再来，而下次，会给孩子们带来更好的东西。

大爷问我叫什么名字，我没说……

因为我和汪蕾一样，只要这些孩子们能活在阳光下，自己付出了什么，因此得到了什么，都是其次的。

……

回到家中，已经是晚上的九点，我陪老米跟我妈聊了一会儿之后，便开始收拾起了行李。我准备明天就动身回大理，如果那个哥们儿真能帮我把那3套商铺谈下来，那为了避免夜长梦多，肯定得第一时间跟这个业主把合同签下来，反正我是不敢在家里再耽误时间了。

整理好了东西没多久，老米便来敲了房门，说是要和我谈谈。

他很少有的给我递了一支烟，然后向我问道：“明天就走了？”

“嗯，那边临时有事情要处理……”

“以为你能待个三四天呢。”

我不说话，只是默默吸了一口烟，但心里的歉疚感，却比嘴里吐出的烟雾要来得更加真实，但人有时候就是这个样子，总是要在事业和家人之间做出选择。

老米感知到了我的情绪，他笑着拍了拍我的肩，说道：“到那边好好干，别像以前那样做事情不上心。”

“会好好干的。”

老米看了看我，然后从自己的口袋里掏出了一张银行卡，并递到我面前说道：“这张卡，去年就准备好了……里面有十五万，本来是打算交给你，在上海首付一套房子的……现在给也一样……差不多了就在大理那边稳定下来，我和你妈也就只能帮上这点儿了，买房子的事情还得你自己出大力。”

“我哪能要你们的养老钱！”

老米又往我面前递了递，说道：“我还有退休工资拿，不怕。”

“真不能要……爸，你收回去吧……这几年，我够惭愧的了！”

老米将卡强行塞进了我的口袋里，然后又眯着眼睛吸了一口烟，我莫名难过，因为看见他头上的白头发又多了一些。

将手上的烟吸完，老米又开口对我说道：“你要走了，我也跟你说句心里话……小叶确实是不错，但要说婚姻，还是陆佳这样的姑娘更适合你……”

老米欲言又止，我的心却莫名动了一下。稍稍停了一会儿，我才开口问道：“怎么又提起陆佳了？”

“提她是不合适……那我换个角度问你，你跟小叶在一起的时候，两个人有目标吗？”

我沉默，因为我和叶芷之间的很多事情是不敢去计划的……至少，我们从来没有很交心的去聊过婚姻这个话题，而跟陆佳在一起的时候则很明确，只要物质条件成熟了，我们随时都可以结婚，然后过上大部分人正在经历的生活。

我深深吸了一口烟，老米又对我说道：“其实很多事情，你自己心里比谁都明白……跟小叶这样的姑娘处对象，你累，她委屈……我们看在眼里，也着实是挺不好受的！”

“我知道，她一来，咱们整个家庭氛围都变了……这些七大姑八大姨，也够让她为难的！”

“要不自古以来，讲究一个门当户对呢。”

“要说门当户对，我和陆佳也对不上吧……人一土生土长的上海姑娘，要求不会少的。”

“你跟陆佳那点儿差距，你自己上上心，也就补上了。”

我注视着老米，问道：“爸，我怎么觉得你这口风有点不对劲儿……？”

老米转移了看着我的目光，然后又将到了嘴边的话给咽了回去。

“陆佳是不是跟你们联系过？”

老米又点上了一支烟，看得出来，他心里也是非常的矛盾。

一声重叹之后，他开口对我说道：“她人现在就在成都……”

“在成都？……我是看着她去机场的，她不是已经去国外了吗？”

“她只跟我们说，她人在成都……去没去国外，我们不清楚。”

我努力让自己平静，然后回道：“她什么时候和你们联系的？”

“饭点儿之前。”

我回忆了一下，那个时候的自己正从那所希望小学往回开，如果真是这个时间点联系的，那我确实是不在场。

我又问道：“你们都说什么了？”

老米不太愿意开口，而就在这个时候，我放在口袋里的手机有了震动，拿出来看了看，是一条短信。

“我是陆佳，很意外吧？……我也很意外，因为没想到自己会有机会来成都……但是这次来成都，并不涉及我们两个人之间……这个月，在成都有一场国际时装节，我们学校有参加的名额，团队里需要有懂中文的，所以我也侥幸拿到了一个名额……听叔叔阿姨说，叶芷和你回老家了……挺为你高兴的，毕竟你们两个人之间迈出了很大的一步……但是也为你们担忧……你信不信，第一次见到她的时候，我根本不相信她是你的女朋友……即便你们是真的情侣关系，我也不看好你们……因为身边类似的例子看的太多了……不管是男强女弱，还是女强男弱，最后真正能走到一起的并不多……想必，你现在也应该感觉到了压力吧……我没有什么恶意，就是想作为旁观者，看看你们到底能够走多远……另外，我现在确实是在成都，如果你愿意的话，或者对这个时装节有兴趣，我这边有票，我的作品也有展出……来吗？……来的话我等你。”

第330章 拼命想抓住你

篮球场上，路灯一直很稳定的提供着照明，可是我的眼神却有些闪烁，我不想面对正直视着自己的杨思思，也不想看她手上那只红白色相间的篮球，我只想把自己困起来，然后好好研究一下，这人逃不开的孤独感到底是怎么来的。

杨思思又对我说道：“你是不是很想我从这片篮球场上消失？”

“快点，越快越好。”

“我也是这么想的……你会打篮球吗？会的话，咱们就来打一场比赛，谁赢了，谁就对这片篮球场拥有使用权……输的人以后走路都得离这个篮球场一百米之外。”

“我不会打，但我就是想占着这个篮球场……”

“真是白长这么大的个儿了……跟我一个女同志打篮球，你都不敢！”

“你别对我用激将法，我交的房租里面可是包含物业费的，那我凭什么没权利享用这个小区里的公共设施？”

“可我就是嫌你碍眼，这片篮球场有你没我，有我就没有你。”

我拍拍屁股，从地上站了起来，杨思思虽然够高，但终究是比不上我这个男人，所以气势上已然低了半头，我指着她说道：“要打比赛是吧……你别后悔……篮球给我。”

杨思思用手护住球，说道：“我是女的，我有优先权，所以我先发球。”

“我再跟你说一遍，你别后悔。”

“认识你这么一个王八蛋，我才是真后悔呢……这事儿我不后悔。”

杨思思一边说，一边用手拍着篮球，真是一点打篮球的礼仪都没有，按照惯例，她应该先将球传到我手上，再由我回传给她，才算是尊重对手，而她直接就是上手，并摆出了一副要进攻我的样子。

话说回来，在她心里压根就没有要尊重我一说，不仅是打篮球，包括其他很多她以敌对心态来看我的事情。

杨思思看了我一眼，便试探着将球往我这边运了过来，她倒是真不躲着打，也或者太低估我，但我却没有手软，抓住她一个运球的破绽，手一掏，便将球从她手上给掏了下来。

就在我将球权控制在自己手上的时候，杨思思对着我大叫：“犯规，犯规……你打手犯规。”

“我犯你哪儿了？”

“你打到我手了。”

“这么干净的一球，你好意思说是犯规？”

“说你犯规，你就是犯规。”

杨思思一边说，一边靠着生拉硬拽，将篮球又从我手上给抢了回去，我打了这么多年的篮球，真是第一次见到球品这么差的，完全是刷新了我对现代篮球规则体系的认知。

杨思思又开始进攻，但明显比上次要谨慎了一些，她一边观察我，一边侧着身体护球……但她显然是低估了我手臂的长度，在我身子贴住她的时候，手指便已经触及到了篮球，篮球又一次从她手上滑了出去……这依然是一个干净到不能再干净的动作。

杨思思又大叫：“犯规，犯规……”

“我连你毛都没碰到，怎么就犯规了？”

杨思思一副据理力争的样子：“你伸手的时候，身子有下压的动作，就是犯规。”

你这就是传说中的体毛犯规吧……别扯淡了，换我进攻。”

我没有再给杨思思护球的机会，用身体将她挡住的同时，也将篮球牢牢控制在自己手上，杨思思嘟嘴看着我，显然是对这个结果极其不满意。

我一边侧身运球，一边看着她的身板说道：“我也不欺负你，我不碾压到篮下去打，只在禁区外面投篮，投死你。”

杨思思却不甘示弱地回道：“只要规则允许，你想怎么打就怎么打，我才不会去占你的便宜！”

“哟，这会儿开始高风亮节了啊……刚刚污蔑我体毛犯规的时候，这精神跑哪儿去了？”

“你别喷垃圾话。”

“喷垃圾话也是篮球比赛的一部分……”

“呵呵，在你身上我感觉不到一点压力，就像是过凌晨的马路，不能更轻松了！”

杨思思这些自不量力的话，已然激怒了我，我手持篮球，一个大弧度的晃动，然后将球重重拍在地上，并接了一个交叉步的过人动作，将杨思思的脚步晃乱了之后，便运球往篮下杀去。

杨思思大可不必去拦我，因为无异于螳臂当车，可她却像是带着一股怨恨，死活都要拦住我的去路。

我这辈子第一次和女人一对一打篮球，也不清楚什么力度是比较合理的，但是我发誓，在她侧身挡住我的时候，我已经尽最大的能力去卸掉自己向前冲的力气，但惯性实在是太大，已然不可能全部收回，所以在我身体撞向她的那一个瞬间，她整个人就飞了出去。

说是飞，一点也不夸张，因为她倒地的时候，脚已经离地，整个人都是腾空的，我想拉都拉不住。

而闯祸的根源在于，我压根就没有想到，在我已经过掉她之后，她还敢强行跟上来，并想挡住我……即便对方是一个男的，如果不是打正式比赛，拼到刺刀见红，也不会做出这么危险的选择。

我紧张到咽口水，然后小心翼翼地向杨思思看去，她就这么躺在地上一动不动……

“闯祸了、闯祸了、闯大祸了……”

我的神经，像是被人用大铁锤给抡了一一下，又一下……我就怕刚刚那一下，她是脑袋先着地的！我不确定自己有没有看清她着地的部位，我紧张的要命！

……

我喘息着走到她身边，然后拍了拍她的肩，颤声问道：“能开口说话吗？”

杨思思双眼紧闭。

“我真不是故意的，你别吓我行不行？”

杨思思依旧没有一丝动静……

我头皮发麻，冷汗直冒……好不容易在慌神中找到一丝镇定，这才将手机从口袋里拿了出来，准备拨打120急救电话。

杨思思却“咯咯”笑了起来。

我目瞪口呆的看着……

她睁开眼睛看着我，又是一阵“咯咯”笑，然后对我说道：“王八蛋，吓傻了吧？”

我看着她，没有恨她耍我，也没有想责怪她，心中竟然弥漫着一种失而复得的喜悦感……而有那么一个瞬间，我真的以为自己这一撞，撞出了一个最坏的结果。

“我问问你，以后这球场到底是谁的……你要敢说是你的，我就躺在地上不起来了。”

“你知道你自己这会儿特别像一个躺在车轱辘下面碰瓷的老太太吗？”

“我乐意。”

“你为了自己那么一点儿搬不上台面的小目的，还真是不择手段啊！”

杨思思指着我，威胁着说道：“再问你一遍，这球场到底是我的，还是你的？”

“你的，你要喜欢，整个小区都是你的……你别躺在地上了，手脚先轻轻活动一下，看看有没有扭伤的地方。”

杨思思终于肯听我的话，她动了动手脚，随即眉头便皱了起来，而这次真不是她装出来的，她腿上靠膝盖的地方，有一处非常大的擦伤，不动还好，一动，伤口便渗出了血。

杨思思看了看自己的伤口，然后一秒钟变脸，她哭哭啼啼地对我说道：“你怎么那么禽兽啊？要不是我倒地的时候，自己侧着身子保护了一下，这会儿都已经被你给撞死了！”

“我都已经过掉你了，正常人谁还会再追上来？……你这么硬追上来，我肯定来不及收劲儿。”

“你就是想趁机打击报复……我知道你嫌我烦。”

“我没有……是你自己太不知道轻重了。”

杨思思将头埋在了自己的双膝之间，哽咽着说道：“是，是我的错……我也不知道为什么……看见你从自己身边跑过去，就拼命想抓住你……就像是一种本能，直到被你给撞了，才知道有多害怕，有多疼！”

第332章 等了又等

在床上躺了一会儿，感到口渴，我便拿着自己喝水的杯子去了客厅，在我对着饮水机接水的时候，陈进也从他的屋子里走了出来，然后对我说道：“你那儿还有烟不，给我拿一包。”

“我床头的柜子里有，你自己去拿吧。”

陈进烟瘾不小，他刚拿到烟，等不及出来，就已经在我的房间里点上了，他眯着眼睛向我问道：“你怎么还不睡？”

“困，就是睡不着。”

“那咱聊会儿天？”

陈进一边说，一边给我递来了一支烟，我示意不抽……我确实有这么一个习惯，只要晚上刷过牙了，就不太愿意再碰烟。

……

视野非常好的阳台上，我和陈进面对面坐着，洱海对岸的灯火，就和他手上的烟一样，忽明忽暗，而夜色中的一切都寂静至极，如果我们两个人不开口说话，就像是两座人形石雕，弄不清楚是肉体困住了灵魂，还是灵魂限制了肉体……反正，我们俩是一起失眠了！

我喝了一口水，终于开口对陈进说道：“有个事儿忘记和你说了……咱们计划在商业街安装路灯的事情有点不太顺利，古城保护管理局那边不肯批……能接咱们这个项目的施工单位倒是有关系，但人家又嫌我们的预算太低，不值得去动用这个人情关系。”

“你觉得这个路灯是非弄不可吗？”

“非弄不可。”

“那就提高预算……”

“咱们用的肯定是那种比较小型的路灯，成本挺低的，一盏灯也就五百块钱左右的预算，7万块钱就是140盏，咱这条商业街一共200多套商铺，平均下来每三套商铺就有两盏路灯，这个密度其实已经很高了……咱要现在提高预算的话，其实就是等于在花钱买人情。”

“人情不都是花钱买的嘛，实在不行，就咬咬牙办了。”

我笑了笑，回道：“那你得给我一点去花这个钱的信心……你再签个十套商铺下来，我心里就更有底了。”

“你小子可以啊，装路灯这事儿，你都能把压力转化到我身上！”

“也没全转到你身上，这压力咱俩一人一半，你把铺子签下来，我负责去招商，弄到钱了，这笔钱花出去也不心疼。”

“没问题……我多嘴问一句，咱们这边的资金是不是不太充裕了？“

“现在能用的钱，都是我去年开临时客栈赚的……回头咱们开个对公账户，我把能用的钱都打进去，咱们做到资金透明……大概有个20万左右吧。”

陈进点了点头，然后又眯着眼睛吸了一口烟。

……

聊完了公事，我在一阵沉默之后又对他说道：“我慎重想了想，还是决定不在这边住了。”

陈进有点意外的看着我，他说道：“就敲地板这事儿，不至于吧？”

“敲地板是小事儿……关键是上面住着的人。”

“不就是曹金波的儿子嘛，他碍着你了？”

“现在住着的不是曹金波的儿子。”

“那是谁？”

我看了看陈进，回道：“你要是早半年来大理，这事儿我就不用费劲跟你解释了。”稍稍一停，我又说道：“上面现在住的是一姑娘……我挺有负罪感的，也不想让叶芷误会……所以，还是避开点儿好。”

“没听明白，一头雾水。”

“你不用太明白，知道有这么个事儿就行了……然后早做准备，把我住的那间房给分租出去。”

“那你去哪儿住？”

“九隆居附近找个单间住吧，也方便照应那些商铺。”

陈进点了点头，然后俩人一起沉默……忽然，陈进又想起什么似的对我说道：“对了，听曹学说，你女朋友这几天就要过来把苍山一墅这个项目给签下来了？”

“嗯。”

“她还是一点都不肯妥协？”

“她代表的是整个集团的利益，不是她个人……这事儿基本也就这样了。”

我心里一阵烦闷，然后破例在洗漱之后，给自己点了一支烟……我一口一口地吸着，脑袋也没有停止思考，我在琢磨着孙继伟前些天给我出的那个主意，希望能从中找到解决问题的灵感。

我觉得叶芷现在和曹金波之间最大的矛盾，便在于不能做到利益平衡；就像我要在“九隆居”安装路灯这件事情一样，如果我能拿出足够的预算，施工单位就愿意卖这个人情，去帮我弄到审批手续；反之，对方情愿不做这个项目，也不愿意违背利益最大化的原则去做这个事情。

其实，所有的事情，都不会只有绝对的一种可能性，就看谋事的人，能不能打破自己的思维，如果可以打破，往往就会有起死回生的结果。

……

夜晚特别安静，我的思维也出奇活跃，我忽然就想到了曹金波在去年被上面给查封掉的那个造纸厂，隐约记得，造纸厂那块地是属于曹金波所有的。

如果把那块地拿出来做商业开发呢？

曹金波因为个人性质问题，不受上面喜欢，所以造纸厂连同那块地一直属于被冻结的状态，就算曹金波有把造纸厂推掉，做地产开发的想法，上面也不会给他审批……但是叶芷不一样，她和这边政府的关系很好，如果由她代表集团和政府进行商谈，就有很大几率通过政府的审批。

在大理，靠海边的地是最稀缺的，而曹金波那个造纸厂的建设用地，就在洱海周边两公里左右，一旦这块地被激活，那曹金波个人和叶芷的集团，都将会获得极为可观的利润。

作为交换，叶芷将“苍山一墅”这个项目，多让利几个点给曹金波也未尝不可，因为已经在其他地方找到了平衡。

这个思路彻底打通了之前所面临的绝境，我的神经随之兴奋了起来，恨不能现在就将曹金波和叶芷给约到谈判桌上，然后让他们将这个思路给落到实处。

我将这个想法又说给了陈进听，他也觉得绝了，因为完美的整合了叶芷和曹金波各自所拥有的优势资源，只要他们两个人有合作的意向，那就一定能把利润给做到最大化。

陈进说，只要他们其中一方不是太贪，那这个想法被实施的可能性就很大，因为曹金波和叶芷都是极其精明的商人，他们只会比我们看到更多可以产出利润的可能性。

……

次日，我一早便起了床，随即将这个让自己兴奋了一整夜的想法告诉了叶芷，如果叶芷觉得可行的话，我就可以去找曹金波，然后促成他们两个人之间的合作。

一旦他们之间真的有了合作，曹金波自然而然就不会用“九隆居”的商铺来为难我，而我也想不到还有比这个更好的解决办法了，最起码作为我个人，可以体面的从曹金波那边拿到商铺，曹金波和叶芷更会因此获得更大的利益……当然，这一切离不开我从中协调，毕竟地产项目的周期太长，曹金波和叶芷必须做到互相信任，才能真正把这个想法实施起来，并持续做下去。

而最难的，便是互相信任这一点，至于项目前景几乎不用担心，因为现在是整个地产行业的红利期，尤其是在大理这种环境一流的旅游城市，根本就不缺乏外地的投资客，所以手握优势资源的他们，是绝对不会出现亏损的。

……

我觉得叶芷一定会认可我这个想法，也会在第一时间给我回复，但是我错了……这条信息发出去之后的半个小时，我也没能等到回复，这让我有点郁闷，但还是选择了耐心地等待，毕竟叶芷长途劳累，很有可能还在休息。

我又琢磨着，要不要找曹金波谈一谈，权衡了一下之后，我便放弃了，因为曹金波现在是弱势的一方，首先要强势的一方表现出合作的意愿，这事儿才算是有的谈。

那么我只能耐心地等待叶芷。

和昨天晚上不一样，昨天晚上是为了爱情等，今天是为了事业等！

总之，我是等了又等……

第338章 斩断烦恼丝

这个酒醉的夜晚，我很混乱，记忆也很零散，我好像在半梦半醒中，听到了“咔嚓、咔嚓”的声音，我又依稀记得，杨思思好像出现在了我的梦中，也可能不是梦……但如果不是梦的话，我却无论如何也想不起来，自己是怎么和她碰上面的。

我好像吐了，因为我对气味比较敏感，而吐出来的味儿又那么冲，所以记忆非常深刻。

而将这些零碎的记忆汇总起来，就拼凑成了一个凄凄惨惨的我……

我忽然对女人产生了恐惧感，她们实在是太难弄懂了，而我又不是一个自身条件特别优秀的男人，所以总感觉自己在恋爱过程中处于一个非常被动的位置，我真的不想再被女人放弃了，这种经历会让自己对整个世界都产生怀疑，我很讨厌这种感觉，甚至因此而想自我放弃。

……

等我再次清醒过来的时候，已经是次日的早晨……我在刺眼的阳光中，费力睁开了眼睛，然后呈现在我面前的是一个完全陌生的房间，房间里面最显眼的是白色床单和窗帘。

杨思思就穿着吊带衫睡在我对面的沙发上……她是酣睡的状态，睡姿感人，她一只腿放在沙发上，一只腿已经落到了地上……如果我是个小人，我可以毫不费力的将她身上能看、不能看的，都看个遍。

我坐在床上喘着粗气，不是因为眼前看到的这一切，是宿醉给我带来的身体上的不适。

我下意识用手拍了拍脑袋，隐隐觉得哪儿不对劲，又拍了一下，才察觉到头上是一片清凉的感觉，我又拽了拽，连头皮都没挨着；再低头一看，枕头上尽管已经被清理过了，但还是能看到许多只有指甲盖儿那么长的碎发。

我他妈竟然在马指导之前变成了一光头。

……

我对着杨思思正睡着的那张沙发一顿猛拍，等到杨思思迷迷糊糊地睁开了眼，我便对着她怒道：“头发，我的头发呢？”

杨思思盯着我看，然后特别无辜地回道：“你自己的头发，你干嘛问我？”

“房间里就你一个人，我不问你问谁？……难不成是我自己做梦的时候给薅了？”

“有可能哟，说不定你真有梦游的习惯呢。”

“你少跟我胡扯……要不是你做的手脚，我把头扭下来，给你当板凳坐。”

“你那光秃秃的脑袋，坐着能舒服嘛……快别提这事儿了！”

我想吐血，但又无可奈何，半晌，带着一些无力感，对她说道：“你怎么什么样的禽兽事情都能干得出来，好歹给留点儿。”

杨思思从沙发上坐了起来，她整理了一下自己的吊带衫，然后换了一副面孔，向我问道：“听说你被叶芷给甩了，是真事儿不？”

这个让我措不及防的问题，将那些熟悉的伤痛又带回到了我的心里，我不愿意回答，也突然不觉得自己的头发被杨思思恶作剧般的剃光了，是一件必须要去计较的事情；我就这么以一种痴呆的状态站在原地，然后将目光放在了窗户外面的篮球场上。

篮球场上，聂铛铛和几个跟他差不多大的孩子，正挥汗如雨似的练着篮球……他们在这个时间点能出来打篮球，想必是因为周末……时间过得真快，竟然又是一个星期过去了。

时间也过得真慢，接下来的一个星期，我又该怎么熬过去？

按捺不住的杨思思，用脚踢了踢我，又问道：“干嘛不说话，这个问题很难回答吗？”

“不该你问的事情，你别问。”

“那换你问我也行……你就一点也不好奇，为什么自己会落在我手上？”

“无欲无求，不好奇。”

我一边说，一边将掉在床边的外套捡了起来，然后便准备离开这个是非之地……尽管，我心里确实有很多疑惑，但这些疑惑对比失恋的痛苦，根本就不足以占用我的注意力……

何况，从现场来看，我没有因为酒醉对杨思思做了什么出格的事情，她也本分，否则不会独自睡在沙发上……反正，我们在来大理的路上，也在一辆车子里睡过觉，现在只是车子变成了屋子，所以也没什么不合适的……更何况，就像陈进说的那样，我已经恢复自由身了，我没有必要再因为叶芷的存在而有心理负担。

我就是很自由。

下一刻，我便在杨思思的注目中离开了这个房间。

除了痛苦，我依旧没有一丝丝杂念，尽管已经拉上吊带的杨思思，还是显得有那么一点衣衫不整。

……

我下楼，敲了陈进的房门，自从我搬出去以后，这个屋子里就只剩下他一个人在住……给我开门的人，是那个昨天在酒吧见过的清纯女孩。

此刻，俨然不能再用清纯来称呼她，她能在这个屋子里住下来，显然已经跟陈进睡过了。

她不敢认我，以至于愣了一下之后，才问道：“你……你是昨天晚上在酒吧聊过天的那个哥哥？”

“你再好好看看。”

“……就是吧，你说话的语气可有个性了，特别盛气凌人的那种。”

“我都蔫成这样了，你还说我盛气凌人……”

我强颜笑了笑，她给我让开了地方。

我进了屋子里，陈进正在卫生间刷牙……等他回过头，乍一见我，吓得往后一缩，然后拍着自己的心口，说道：“卧槽……你头上被牛给啃了啊……”

我不言语。

他走了过来，伸手摸了摸之后，又感慨道：“啃这么干净，这苍蝇都该站不住了吧？！”

“别他妈说风凉话，我正想问你呢，昨天晚上我是怎么来这边的？”

“我把你给背回来的。”

“是你把我背回来的，我怎么就睡到别人房间去了？”

“半道遇见楼上邻居了，人姑娘说，篮球场通气儿，让你在篮球场先缓缓，我觉得有道理，再加上急着把小雅（清纯女孩）给安顿下来，我就把你扔给她了。”

“你他妈心可真大！”

陈进笑：“我还真不是心大，我是对你有信心……就算你俩真干出什么有伤风化的事情，吃亏的也不会是你这个大老爷们儿吧？……而且……”

“而且什么？”

“算了，不说了……”

说完，陈进又转而对小雅说道：“去大理大学那边买两份早餐，那边有家包子店，牛肉馅的包子特别好吃……米高，要给你带一份嘛？”

“带你的骨头……我他妈头发全没了，怎么着，才叫吃亏？”

“三千烦恼丝，没了就没了……反正，我是觉得楼上那姑娘挺有意思的，办事儿干净利落！”

“你他妈也别去买包子吃了……我建议你去吃点儿屎，跟你这张嘴配。”

我嘴上这么骂着陈进，可是心里却莫名因为没了头发，而有了一阵清凉的感觉……至少，这个早上，我没有因为喝了酒，一早醒来就要去面对油腻又乱糟糟的头发……

所以没了就没了吧……只要心里能好受一些！

第340章 你等等她

这么一整天，我就这么在古城里游荡着，走到清净的地方就坐一会儿，可是这种自我放纵的选择，并没有让自己好受一点，我还是会不停地想起叶芷，想起我们之间的那些过往，想去知道，分手以后的她，是不是也和我一样，做什么事情都会提不起兴致。

是的，有些人失去了，你才知道她在自己心里有多重要。

可是，时至此刻，我依然弄不清，自己是不是真的只是因为叶芷美丽的外貌，才会爱得如此浓烈。

如果真是这样，反而好办……因为再遇见一个和她一样美丽，或者在外貌上比她更出众的女人，我就会忘记她。

怕就怕，我贪图的并不只是她的美丽，一旦所中意的是她身上无可取代的某一点，那才是真的痛苦……因为，再也没有谁能取代她。

……

我躺在地上，顶着烈日，从口袋里拿出了手机，我想给她发一条信息，可是强烈的自尊心却不允许我这么做，于是我在这种纠结的矛盾中，更加痛苦了起来。

我用双手捂住自己的脸，不顾路上的行人，大声的叫喊着……我不是神经病，我只是因为弄丢了自己心爱的女人而感到痛苦。或者，我更讨厌的是那种被别人放弃的感觉，我好像变成了一个极其独立的个体，站在我对立面的，是这个世界上所有的人。

我就像是被迫害了一样，感到窒息！

……

直到从这条街道路过的妮可发现了我，我才赶忙将自己伪装了起来，继而变得像是一个正常人。

妮可在我身边的台阶上坐了下来，她看着我，问道：“你没事儿吧？”

我笑，然后反问：“我能有什么事儿？”

“别装了，是酒吧的服务员看见你躺在这儿又喊又叫，才跑回酒吧去叫我的……另外，你的手机为什么打不通了，我从今天早上到现在，已经给你打了不下十个电话了！”

我吸了吸鼻子，不想说话，随即又陷入到了一种自我悲哀的状态中。

我特别希望妮可，能在这一刻离我远点儿。

我就是这么不知好歹，骂我的陈进，我烦他……关心我的妮可，我也烦她。

没有比这更真实的失恋感受了！我就像是一只刺猬，充满了防御，可自己也不能从那一堆刺里走出去。

妮可拍了拍我的手臂，她一声轻叹，然后又对我说道：“我知道你和叶芷分手了，而且是她主动提出分手的。”

“嗯，那又怎样？”

“你们到底是怎么了？”

“这个问题，我也在想……想来想去，就变成你现在看到的这个样子了……呵呵，我这会儿特像一傻逼吧？……”

“别这么说自己……失恋这个事情，谁还能不经历啊！”

“可是有我这么窝囊的吗？……一而再，再而三，我总不能还觉得全是女方的问题，我自己一点问题也没有吧……可他妈最让我感到郁闷的是，除了事业上没什么成就，我真不知道自己哪儿做的比别人差了……为什么我的掏心掏肺，换来的总是这样一个结果……这他妈对人的心理是多大的摧残呐……”

我一边说，一边对着自己的胸口猛捶，为的只是让自己好受一些。

“可能叶芷也是有什么苦衷呢……我一直都觉得她对你挺真心的，可是她必须得方方面面的活着，她注定就是那样一个女人……这你应该比谁都知道。”

“得了吧，感情世界里，能有什么苦衷？……说到底就是不够爱。她不只是和我分手了，甚至在我的事业上，也没有给我留一点余地……你知道吗，其实在她签苍山一墅这个项目之前，我已经在她和曹金波之间找到了一个相互平衡的办法，可她只是敷衍我，她压根就没有理我提出的那套方案……现在她是全身而退了，可我手上却是一堆烂摊子，我想起来就他妈头大！……你敢说，这和她一点关系都没有吗？”

“那你到底是爱她，还是恨她？”

“恨……有多爱，就有多恨……她就是一彻头彻尾的商人，她已经把她的那些商业逻辑，运用到我们的感情上了……她就是觉得，我只是一个很一般的男人，所以她把我放弃掉了……她英明，我他妈还真就是一个很一般的男人，要不然干嘛这么看不开，为了这么一个不把感情当回事情的女人，把自己搞得人不像人！！”

我好像找到了一个宣泄的口子，以至于说这些话的时候，激动到唾沫星子都喷了出来……天知道，我有多难受，又有多在意！

妮可从她的包里拿出了一盒女士香烟，然后抽出一支递给了我，示意我冷静一下。

可我他妈冷静不了，所以一直在喘着粗气……就像我自己说的那样，当初陆佳选择放弃我，我至少知道她是为了什么……可叶芷却什么也不解释，只留下一堆过去让我伤神，那我当然会往最“恶”的方向去揣摩她。

妮可皱着眉头，然后又压低声音对我说道：“别这么说她……她应该也挺难过的，我昨天和她联系过……她一个人去了普吉岛，说是去散心了……她要不是难过，能放下工作，自己一个人去散心吗？”

我看着妮可……

她轻轻拍了拍我的肩，又说道：“多了不说了……站在女人的角度，我一直相信叶芷是爱你的……你等等她，也许有一天，她就会回心转意呢？！”

“呵呵……我等她？……我等谁，都不会等她的……我是在乎她，但这不代表，我必须要死守着她过一辈子……我是一个大活人，我有权利去选择我的生活包括爱情……所以我已经在考虑我的下一个女朋友了！”

“气话，绝对是气话！”

“不是气话……你且看着吧……”

稍稍停了停，我又看着妮可说道：“如果你和她还有联系，你就告诉她……我米高一定会过得比她好，这个好，不是用金钱来衡量的，只取决于对生活的选择……我不会像她那样，永远一个人孤孤单单，我的身边会有一众朋友，还有一个情投意合也无话不说的女人……我会尽力让自己到死的那天，没有任何遗憾……她呢，到死的那一天，也会没有遗憾吗？”

“你看你，这样的话，我怎么转达给她！”

“那你就做个见证，看看我们谁会活得更好……”

……

又浑浑噩噩的过了两天，在下一个早晨醒来时，我终于有了强烈的饥饿感，我为之感到欣喜，因为我有过失恋经验，我知道自己已经熬过了这个最痛苦的阶段。

我终于能用正常的思维去看待这个世界和身边的人，我不再那么偏激，渴望与陈进这样的合作伙伴做一次心平气和的沟通。

吃完早饭，我从抽屉里拿出了车钥匙，准备主动去陈进那边，跟他聊聊最近的工作计划。

刚出门的时候，我接到了戴强打来的电话……

我不想接，我知道他一定是听到了什么风声，所以想找我证实，是不是真的和叶芷分手了……他一直就热心这个。

我将电话挂断，他又打过来，我又挂断。

他终于改变方式，给我发来了一条信息：“哥……看这条信息之前，你一定、一定要有心理准备……嫂子她……可能不在了……她在泰国的游艇，昨天晚上遇到了特别大的风浪……游艇撞上礁石沉掉了……这是最坏的消息……现在泰国那边正在全力搜救，她吉人自有天相，一定会没事的……”

我的脑袋“嗡”一声，然后一片空白……我身上的力气像是被什么阴暗的东西给吸干了……又猛然清醒，想起了那天，她在机场留下机票的画面……还有她的一颦一笑。

这些都无比真实，唯独戴强发来的那条信息像是假的……

她怎么可能会死呢？

除非我亲眼看到。

不会的，一定不会的！

第344章 尽力了

在沙滩上坐了片刻，杨思思便将海鲜粥给买回来了，同时还带了一些啤酒，以及一袋能下酒的炒蛤蜊。我不是傻子，我知道她在很努力的让我放轻松一点，而这两天，她该做的做了，不该做的也都替我做了……我甚至不敢想象，这次来泰国，如果不是因为有她陪着，自己会是一个什么样的状态，在泰国，我有太多、太多的事情，仅靠自己是完成不了的。

杨思思将海鲜粥递给了我，又问道：“我帮你要了一点他们泰国人经常吃的那种剁椒，你尝尝看，要是觉得好吃的话，可以放在海鲜粥里吃。”

我想说“谢谢”，但到了嘴边，又咽了回去，因为她不许我在我们之间说这个代表着客套的词。

我将海鲜粥端在手上，这才意识到，她只要了一份，我向她问道：“你自己的呢？”

“我不饿，我在减肥呢，你赶紧吃吧。”

“咱们忙着赶路，一天都没怎么吃东西……你怎么会不饿？”

“真不饿，我回酒店吃点零食就行了。”

我不顾她的解释，将海鲜粥分成了两份，一份在原来的盒子里，一份在方便袋里，我将盒子给了她，自己则捧着方便袋吃了起来，虽然不那么方便，但却安心了一些……

我让她跟着来泰国，已然是在让她受罪，怎么着也得让她吃饱饭，而不是让自己的心情将她影响到也没了食欲。

杨思思见我在努力地吃着东西，自己也终于抱着另外半分粥吃了起来……

这么过了片刻，远处在酒吧表演的艺人，点上了那种拴着铁链的火把，他全力舞动着，顿时火光四溅，来得比烟火还要好看……

若是放在从前，杨思思一定会觉得浪漫，然后拿出手机，将这样的画面记录下来；但此刻，她没有这么做，她和我一样，带着五分木讷看向如流星一般在闪动的火光……

我知道，我那痛苦不堪的心情已经影响到了她；或者，从她的内心来说，她也和我一样在为叶芷的安危担忧着，就像她自己说的那样，虽然大多时候，她确实是在没心没肺地活着，但也有自己的善良。

……

次日早晨，杨思思便帮我和当地的搜救队联系了，那边非常坚决的拒绝了我想要参与救援的请求，中午的时候，杨思思又帮我找到了一艘游艇，但她怎么都不让我一个人去，自己也非要跟上。

我知道她水性不是很好，可是怎么拒绝都没有用，最后要她保证，全程都不会脱下救生衣，这才让她上了游艇。

经历了将近两个小时的行驶，游艇才开到了叶芷出事的那片海域……而在这中间，我们甚至有超过一个小时左右的时间，没有见到过任何一个海岛。

游艇上的船员告诉我们，这样的海域，非常不利于逃生，因为人的体力是有限的，在找不到海岛上岸的前提下，再加上大风大浪，就算是水性再好的人，也不会坚持太久。

杨思思已经吐到不行，但还是倔强的站在我身边，非要为找到叶芷出一份自己的力。

……

从中午到傍晚，我们一分钟都没有停歇过，而船员已经有些不耐烦，他用不太熟练的中文对我们说道：“不用找了……在大海上找一个人太难、太难了……她肯定已经死了，被鱼吃了……你们想想……马航那么大一个飞机，到现在都什么没有找到……她肯定死了……”

我拳头攥的紧紧的，然后用布满血丝的眼睛瞪着他……他点上香烟，很无所谓的看了我一眼，像是对这些海难已经见怪不怪。

杨思思拼命拉住了我，又对那个船员说道：“如果你想赚我们的钱，就少说几句……今天找不到，明天我们还会接着找的……一直到找到为止……”

船员摊开手，回道：“你们有钱……你们找……”

……

深夜十二点，我和杨思思才回到了酒店，她吐了一天，反胃到吃不下一点东西，而仅仅就这么一天，她已经明显消瘦了，甚至连皮肤也失去了光泽，显得有些油腻，而后背的地方，已经被强烈的阳光晒到了严重脱皮的程度。

我跑了好几条街，才终于在一个中国人开的饭店里面，买到了可以护胃的小米粥，我加了一点糖，送到了杨思思的房间。

她替我开了门，然后又回到床上躺着。

我关切且带着一份歉疚对她说道：“把粥喝了吧，养胃的……明天，你就不要跟在我后面跑了……那个船员会说一点中文，我和他沟通没有问题的。”

“不，在你尽力的时候，我一定陪着你。”

“你这样太受罪了……”

杨思思打断了我，说道：“我早就和你说过，生死面前，其他都是小事情……我和你一样，也想快一点找到叶芷……这样你就不用这么难过，这么绝望了……虽然我知道你一定会回到她身边，但只要你开心就好！”

我低着头沉默，许久才低声对她说道：“值得吗？”

“为什么所有事情都一定要去探究是不是值得呢？……在你为叶芷做这些事情的时候，你自己想过是不是值得吗？……如果你没有想过，你又干嘛在意我是不是值得？”

我无言以对……只感觉自己在杨思思面前落入了俗套……她真的是一个很不一样的姑娘，我曾经真的见过那种，谈到有钱人，两眼都放光的女人，这是低俗……但杨思思明显是另一个境界，她心里就和明镜似的，知道什么是需要自己去回避的，什么又是自己一定要去做的。

……

我和杨思思已经在茫茫的大海上找了一个星期，还是一无所获。这个回去的夜晚，我崩溃到在游艇上痛哭，因为心里已经看不到一点点希望……我知道叶芷已经不在了，可是我连她的最后一面都没有见到。

我的情绪已经完全失控，再加上这几天一直在发热，体力被消耗到枯竭，我真的在游艇上昏厥了过去……

等我醒来时，已经是在医院的病床上……

我打着点滴，陪在我身边的女人依旧是杨思思，还有那个在刚来泰国时，有过一面之缘的简子涵。

在我的状态稍稍好了一些之后，她轻声对我说道：“我明天准备回国了……你们也一起回吧……”

一阵死一般的沉寂之后，我不甘地回道：“人都还没有找到，为什么要回去……”

眼泪在简子涵的眼睛里打着转，她闭上眼睛，哽咽着说道：“……已经这么多天过去了，其实我们心里都知道是什么结果，只是不愿意承认罢了……这可能就是叶子的命吧，这个世界上总会有这样那样的意外，也总会有人在这些意外中受伤，甚至永远不在了……最后，不管是不是情愿，我们都得接受这个事实……”

稍稍停了停，她又说道：“叶子的爸爸在今天下午也已经回国了……连他都走了，也代表我们尽力了……尤其是你……所以，早点让自己解脱，也早点让叶子解脱……她不希望看到我们这样的！”

“你放屁……你们谁都可以说自己尽力了，但是我不行……我不会放弃的，因为我相信她还活着，她肯定就在哪个我们不知道的地方，在等着我们去找她……”

我一边颤抖，一边说着，可是在说着这些话的时候，自己那坚持了很多天的信念，却在一点点的崩塌……继而，又是一阵痛哭！

第359章 是远还是近

当我对那个拉着手风琴的女人有了好奇的时候，注意力便不那么集中了，以至于陶艺店的老板同一句话对我说了两遍，我才给了他回答。

五分钟之后，女人弹完了一曲，她将手风琴放在了椅子边，然后又用手巾擦了擦自己的手，她似乎有洁癖，但于我而言，这些小细节都不重要，我只想看清她的脸……

我好像是患了一种病，但凡和叶芷的体征在某些方面有相像的人，我都会想弄个真切，哪怕明知道不是她，这就是偏执成瘾的表现……

可惜，这个女人并没有给我看清她正脸的机会，她将手巾放下之后，便径直离开了，她没有回头，更没有转身。

我感到失望，也不甘心，于是又干等了十来分钟……

没有结果，她至离开了我能看得见她的窗户后，便没有再出现。

我强行压制住这阵病态的欲望，这才带着杨思思做的那些陶罐离开了“床单厂”，然后又找了一个能做海外业务的快递公司，将陶罐按照杨思思给的地址寄了出去。

而这些，就是我整个上午做的事情。

……

中午的时候，我和陈进一起吃了饭，吃饭的过程中，我们又聊到了昨天晚上我和老聂聊到的事情。陈进高兴的不行，说我们是遇到贵人了。

也该遇到贵人了，否则这创业过程中，遇见的全部是曹金波这种处处为难的人，我们这创业运气才真是臭到家了；毕竟，我们的想法和执行力都没问题，我们需要的就是这一点点运气。

大概是心情好的缘故，陈进又跟服务员要来了两瓶啤酒，非让我和他喝一瓶，说是阶段性庆祝一下。

这些天确实是好事儿连连，我们不仅跟陆佳所在的那个服装企业达成了合作，还因此拿到了陈艺那6套商铺的经营权，在这之后，又得到了老聂的帮助。

就在刚刚，老聂给我打来了电话，说是“古城保护管理局”那边，他已经打过招呼了，最多三天就能把审批手续送到我们手上，我们现在随时都可以去找安装路灯的施工方谈合作。

这真是老聂给我们工作室的一个大人情，要知道，之前我们拿出16万的工程预算，都没有施工方愿意跟我们合作，现在名正言顺的拿到了“古城保护管理局”的手续，那只要按照之前计划的7万块钱预算来做这个事情，就行了。

如果把这个人情实质化，那可就是整整9万块钱，相当于一个普通白领，一年的薪资。

……

这个晚上，我和已经从丽江回来的陆佳见了一面，而明天，她就将离开这里，继续她在国外的留学生涯，所以请她吃的这顿晚饭，既是感谢，也是送行。

在等待上菜的过程中，她先开口向我问道：“你们那边装路灯的事儿解决好了吗？”

“今天已经有朋友帮我们去古城保护管理局办了审批手续，应该是十拿九稳了。”

“那就好……前些天，吴经理还和我说过这事儿，说我们在九隆居商业街开形象店的决定做的有点太粗糙了，事先竟然不知道，这条商业街连路灯都没有……我就和她说了，你是个特别踏实，特别有合作精神的人，所以路灯这个事情你肯定能办下来，不会让合作伙伴失望的……果不其然，今天你就把好消息给我带过来了……要不然，我都走不踏实。”

我看着陆佳，半晌才说道：“谢谢……”

“为什么要谢我？”

“我们工作室真的挺需要这个机会的。”

“那你要这么说，我还真有一点好奇，你这声谢谢，到底是代表你个人，还是代表你们工作室？”

“这有区别吗？“

“个人的话，就不必了，我喜欢公事公办……”

稍稍停了停，陆佳又对我说道：“在你感谢我的同时，我其实也想请你帮我一个忙。”

“什么忙？”

陆佳与我对视着，她的面色变得认真了起来，继而对我说道：“我们公司已经把形象店开到你们商业街了，相比于公司，我个人可能更在意这个店面的成败，因为里面很多产品都是我一手设计的……我渴望得到认同，也渴望实现价值……但这些都是有前提的，首先别人要有机会知道我有这样的设计，然后才会产生认同感……所以，我希望你能在大理把这个形象店宣传出去，也等于是在间接宣传我的设计……”

我点了点头，回道：“我明白你的意思，在这一点上，我们的利益诉求是相同的；如果，我们能把你们形象店的热度做起来，后面的招商工作就会轻松一些，我觉得你们的这个形象店，就是我们在后面要着重树立的典型。”

“所以，你会不遗余力的，对吗？”

“嗯，全力以赴！”

陆佳笑了笑，然后向我举起了酒杯。当我们的杯子碰在一起的那个瞬间，我们更像是一对有着共同利益的合作伙伴，而曾经的那些过往倒真是淡了……

……

吃完饭，我和陆佳在饭店的门口站着，这次是我先开的口，我向她问道：“明天几点走？”

“你是要送我吗？”

我点了点头。

陆佳笑，然后又对我说道：“算了吧，我可不想在你和叶芷之间制造什么误会……我们现在这样就挺好的……有句话怎么说来着？……君子之交淡如水，就是这个状态，哈哈……”

陆佳的笑声中，我的心一阵狂跳……因为她给了我一种叶芷还好好活着的错觉……忽然又想起，她根本就不知道叶芷已经出事的消息，所以这么说，也是正常。

我恢复了平静，然后又是一阵黯然……我不知道该不该和陆佳解释。

我选择了不解释，因为有那么一个人，以为她还好好的活着，对我来说也是一种精神上的寄托……我会因此而继续欺骗自己，然后等她回来。

陆佳又向我问道：“你们有结婚的打算了吗？”

我愕然地看着她。

“干嘛用这种表情看着我？这应该不是一个很难回答的问题吧。”

我终于开口回道：“可能很快，也可能很久。”

“哦。”

陆佳这么应了一声，然后和我一起陷入到了沉默之中……

片刻之后，我们又几乎在同一时间开口，我赶忙将先开口的机会让给了陆佳，自己则习惯性地点上了一支烟，以缓解尴尬。

陆佳指了指前方，对我说道：“那我就先回酒店了。”

“路上注意安全。”

陆佳点头，然后便先我之前离开了这个饭店……

我看着她的背影，渐渐平静了下来……在我的印象中，这似乎是今年最正常的一次告别了，没有期待，没有不舍，但是会祝福她，希望她能在设计这条路上，有更大的建树。

……

独自在古城里面闲逛着，不知不觉中，便来到了“床单厂”附近，我下意识放慢了脚步，真的又听到了手风琴的声音，我赶忙循着声音传来的方向看去……

在那扇窗户里，我又看到了她的背影……

不，不是背影，是映在窗帘上的影子……

我又想起了她……琴声是呼唤，可吹来吹去的风，却在我心里装满了孤寂。

我不知道那个晃动的影子，到底是远还是近，某一刻，她像是在我指尖就能触碰到的地方；某一刻，又似乎跑断了腿，也追不上她。

第361章 风花雪月1

陈进看着我，显然是有点心虚，我吸了一口烟之后，又对他说道：“私生活不检点这事儿不讲究有始有终，能断就赶紧断了吧……你也不可能一辈子都这个样子，等你哪天想稳定下来，你这段肮脏的过去，可真对不起你以后的正牌女友。”

陈进双手从自己的脸上抹过，显然已经从心里开始在意这件事情。

我莫名想到了马指导，他和陈进可真是两个极端，他们一个看破了红尘，选择了出家；一个私生活混乱……其实，这在一定程度上也反应了大理这座城市的矛盾。

这里信佛的人远比其他地方要多的多，可放纵自己的人也不少……我是挺好奇的，如果再往后发展十年，这座城市又会变成什么样子呢？

经济和文化不好说，但可以肯定的是，外地人和外国人会比现在更多，所以这两种极端的存在会变得更加极端……同时，又会有更新鲜的元素被外来人口给带进来，所以期待和敬畏之心并存吧。

我又开口对陈进说道：“哥们儿给你打个预防针，你对妮可得保持一点儿敬畏之心……我觉得她和其他女人不一样，你要认准了，你就用心去追，要是只抱着玩玩的态度，那你离她远点……成吗？”

“我有分寸。”

我点了点头，一阵短暂的沉默之后，我主动转移了话题，对他说道：“说正事儿……虽然咱们这边已经拿到了古城保护管理局的审批手续，但我还是想把安装路灯的预算往上提一提……一来，咱手上现在确实有不少能用的钱；二来，路灯工程关乎到这条街的脸面……所以，我不想只是普普通通地安装了事儿，我希望咱们在安装路灯的过程中，能有设计的元素融入进去……最终，这些设计所呈现出来的效果，能够让进来的游客有耳目一新的感觉，同时让他们觉得，这里不仅仅是一条商业街，更是古城里的一个亮点。”

“嗯，你打算把安装路灯的预算提高到多少？”

“12万至15万之间……”

稍稍停了停，我又说道：“我心里其实已经有计划了……我想把这条商业街分成四个片区，然后切合大理风花雪月的特点，分别做相应的景观设计……比如属于花的这个片区，就把路灯设计成各种能在大理生长的花，其他片区，就看设计公司的创意了……最终四个主题合一，就是这条商业的新面貌……而且风花雪月的主题，也是以后我们招商的方向……风花主题的片区以酒吧为主，雪月主题的片区就做有民族和艺术元素的商铺。”

陈进将我的构思在大脑里揣摩了片刻之后，然后向我竖起了大拇指，继而对我说道：“这个想法牛逼……要是真能执行起来，这条商业街一下就有了卖点，等对外宣传的时候，气势上和之前都不一样。”

“那你就是同意我这个构思了？”

“同意，一百个同意……不光同意，我心里也真是高兴……你现在的状态可比之前颓废着的时候要强一百倍……这比什么都强，真的！”

我给陈进递了一支烟，帮他点上后，又劝道：“现在这个局面来的不容易，咱们都往最好的那条路上走，希望最后能挺着脊梁，在大理这个地方扎住根。”

“大理这个地方好……我是挺想在这儿扎根的。”

稍稍停了停，陈进又笑着向我问道：“前段时间看你都颓到骨子里了，你能告诉哥们儿，到底是什么力量让你有了这样的转变吗？”

好似条件反射一般，杨思思的样子便在我的脑海里浮现了，好像我这辈子与女人就脱不了干系；的确，是一个女人让我的人生跌落到了谷底，又有另外一个女人，咬着牙，生生将我从这个谷底给拽了出来。

这个过程伴随着疼痛，也伴随着感激，也确实是这份感激的心情让我重新选择了振作，所以不管我以后有多大的成就，都有杨如画的一份功劳在里面。

……

跟陈进又闲聊了一会儿之后，我回到了自己的房间，我将房间里面收拾了一遍……我先是拖了地，然后擦了擦家具，最后将那些杂乱的个人物品又整理了一下。

过程中，我在行李包里找到了那些叶芷从世界各地给我带回来的纪念物品，里面有树叶，有贝壳，有沙滩的沙子……乍一看，都平平无奇，可是因为有了叶芷的心意，以及地域赋予的含义，在我心中就变得极其宝贵。

我将这些装着纪念品的瓶子紧紧握在手中，心里又是一阵难忍的痛苦和怀念之情。

如果叶芷在那次事故中，有惊无险……那她现在到底在哪里呢？

我不止一次的幻想着她还活着，可如果还活着，又为什么不出现？……

这真的很难解释的通，毕竟她有自己的集团，有自己的人脉关系，那她为什么不出现呢？

可我还是不愿意相信，她已经不在了……所以，我一直在等着她。

不经意间，我又看到了她之前来大理时，落在我这儿的一条围巾……围巾上隐约还有她身上香水的味道，我的情绪瞬间又崩溃了，我去冰箱里拿来了几罐“风花雪月”，一边买醉，一边对着窗外的月亮，独自品尝着没有她的孤独。

……

次日，又是忙碌的一天。先是老聂找来了当地的几家主流媒体，让我和陈进以有志青年的人设接受了采访；中午的时候，我们又请老聂和聂铛铛他大舅妈吃了饭，以表示感谢。

老聂真是我们的贵人，不光帮我们解决了安装路灯的事情，他找来的这些媒体，说是采访，其实也等于在变相帮我们做宣传，这会使得越来越多的人知道我们在九隆居做的这件事情，再等我们打造出几个成功的商铺之后，不用我们去招商，自然而然就会有客户找上门来……而这些可以预见的，都是我们在一点点靠近成功的证明。

如果，我还有办法从曹金波手上将那16套商铺弄到手，那将更是锦上添花。

记得，前几次的交流中，马指导和我说过，人和人之间的缘分有好坏之分……他说，我之前之所以凡事不顺利，是因为被叶芷强大的气场克制住了，现在叶芷离开了我的生活，我自然而然就会好起来。

对此，我嗤之以鼻，难道我现在拥有的这一切，不是因为自己努力才得到的？

……

夜晚来临前的七点半，我终于将一份招商计划书做完了，我打算离开“九隆居”到外面走一走。

跟以往不一样，这次我心里其实是有目的地的，我还想去“床单厂”看看那个有洁癖的女人，准确说，是体验一下她给我的那种似曾相识的感觉……同时，我也在努力的总结着规律，我想弄清楚，她一般会在什么时候出现在那扇窗户口练琴……因为我很愿意做她的听众。

在我锁门的时候，街外面忽然传来了一阵机车轰鸣的声音，然后曹小北便拎着头盔出现在了我的面前，而他的另一只手上，则拿着一大把钥匙，全被钥匙扣给拴着。

他将这些钥匙在我面前扬了扬，然后很是干脆的对我说道：“我们家那16套商铺的钥匙全部在这儿了……废话我也不多说，我想拿这16套商铺入股你们工作室……你要是要的话，咱们找个地儿详谈，不要的话，就当我没来过。”

第374章 是谁摆不正位置

我和陆佳的交谈还在继续，我问她，有没有替她爸妈找好住的地方，如果没有，我可以帮她安排，这倒不是和她说客气话。

最近在做业务的过程中，我认识了一个在古城里面做精品客栈的老板，大家相谈甚欢，一来二去也就成了朋友，如果我去帮她订房间的话，可以省下不少钱。

我想帮这样的忙，并不是出于旧情，只觉得这是举手之劳，何况之前还欠了陆佳的人情，有这样的机会去还一点，当然是最好不过的了。

陆佳回道：“都这么晚了，肯定已经找好客栈让他们休息了。”

“那你们先住一晚，明天退房之后，我在古城里面，再给你们找一家环境非常好的精品客栈，老板是我的朋友，肯定会照顾周到的。”

“古城里面的客栈，不会很吵吧？”

“客栈不在主街道，很安静的，而且是中式装修，院子里面有一棵大榕树，还有一口水井，非常适合上了年纪的人居住。”

“客栈叫什么名字，我上网看看口碑怎么样。”

陆佳还是没有变，非常注重事情的细节，这会给人一种很真实的感觉，比如会在网上找打折的产品，会去等特价机票，会在去某个地方之前，必须要查清楚相关的旅游攻略。

而这也是大部分平凡的女人一定会去做的，而不是像叶芷，凡事有助理安排好，更不会将时间浪费在这些计较金钱的小节上。

想必，这也是我为什么会觉得叶芷高高在上的一个重要原因，但陆佳这样也没什么不好……因为她更像是活在我们身边的人。

这样的感触之后，我给陆佳回了信息：“古榕客栈，口碑没有问题的，古城金牌商家。”

五分钟后，陆佳回复了我的信息：“口碑真的不错，可是价钱太贵了，连最普通的大床房，都要600块钱一个晚上！”

“这事儿我来办，你就别管钱的事情了。”

“还是分明白点的好……他们出来玩一次不容易，这钱花了不心疼，明天你帮忙安排吧，我们要两间房，我住普通的大床房就行，我爸妈的话，你帮忙安排一个豪华大床房，一共住4天。”

这条信息发过来之后，陆佳又按照原价给我转来了六千四百块钱。

我没收，只是回复信息告诉她，明天早上九点钟，到她现在住的这个客栈，接上她和她爸妈。

……

结束了和陆佳的通话，我又给古榕客栈的老板“三宝”发了信息，询问他那边还有没有空房，三宝当然不是他的真名，而大理这个地方，也不兴叫真名，所以我既不知道他的真名，也不知道他为什么叫三宝，只是因为他的微信名叫这个，所以就这么喊了，别人也是这么喊他的。

因为还没有到真正的旺季，那边正好还有两间空房，但是没有陆佳要的普通大床房，两间都是豪华规格的。

跟三宝聊了下价格，三宝挺把我当朋友的，所以两间房都给我打了对折。算下来，4天时间，一共也就才四千块钱，单价比普通大床房还要便宜。

……

次日，我一早便起了床，我先是将已经两天没有打理的头发洗了洗，接着又在柜子里找了一套最显精神的职业装穿上，确定自己不那么显颓废后，我才去了工作室。

我和陈进要了车钥匙，他挺诧异的，以为我爸妈这么早就到了。当我告诉他，是去接陆佳的父母时，他更是不可思议地盯着我看了很久……然后又意味深长的说了一句“挺好的”。

距离约定的时间还有十分钟，我便到了陆佳和她爸妈住的那个客栈，我将车停在门口，等陆佳站在二楼的走廊上向我招手的时候，我也上了楼，为的是帮她爸妈拿行李。

客房的门口，我在时隔一年半之后，又见到了她的爸妈……

这个场景，让我好像是活在梦中……别说他们，就算是陆佳，在经历了那次分手之后，我都以为这辈子不会有机会再见面！

记得，在陆佳为了他们和我闹的最凶的那一次，我曾经想过：除了真的和陆佳走到面对婚姻的那一天，否则我不会和他们见面，因为他们给我的压力实在是太大了，我必须要在上海有房有车，否则，我就将失去他们的女儿……事实上，我也真的失去了。

我不想把分手的责任全部归咎到他们身上，但是在我和陆佳相处的过程中，他们的诸多要求，确实是我感到不快乐的根源，甚至一度自卑，并怀疑自己的能力。

一声轻叹，我不再去想那些陈年旧事，我对着他们笑了笑，然后喊了声“叔叔”和“阿姨”。

……

我将他们的行李箱放在了后备箱里，陆佳妈趁着这个间隙向我问道：“侬买车了呀？”

我笑了笑，回道：“公司用的车，不是我个人的。”

“那你也是厉害的咧，这车子怕是不便宜的呀……”

我笑，不知道该说些什么。

陆佳赶忙打断，并给他们打开了车门，让他们不要太耽误我的时间，因为我很忙，而她自己则在副驾驶的位置坐了下来。

就这一个瞬间，我特别恍惚……我似乎曾经对这样一个画面有过强烈的期待。我记得：在自尊心最受挫的那一段时间，我特别渴望自己能够事业有成，然后有这么一辆名牌轿车，可以带着陆佳和她的爸妈去某个地方旅游。我真的想做他们心中的“好女婿”，哪怕是用这种很低端的方式来证明自己……谁让我曾经如此在乎他们的女儿。

而现在，一切都看淡了，没什么兴奋的感觉，也不想过多的去表现自己，我不知道这能不能归结于自己成熟了，但根本原因还是在于我和陆佳之间已经不存在情侣关系，所以对于已经摆正了位置的自己来说，一切就像对待普通朋友那样去做就行……不用刻意的表现，也不用刻意的低调。

……

到了客栈，三宝接待了他们，陆佳爸妈对客栈的环境表示很满意，陆佳对三宝说道：“后面这四天，我们就住在你的客栈了，有什么麻烦你的地方，还希望你多担待。”

“你这话说的太客气了，我和米高可是铁哥们儿，他的朋友就是我的朋友，有什么你们自己做不了的事情，尽管招呼，我随时待命！”

陆佳笑了笑，又感慨道：“出来旅游，能有个熟人照应着真的是太方便了……不过你们热情，我也不能不厚道……这房钱，该给的还是得给，我之前微信转给米高了，他没要，我就给你这边吧……”

三宝赶忙打断，并摆手说道：“这房钱，我可不敢当着米高的面儿收你们双份……米高昨天晚上就已经给过了。”

陆佳看着我，埋怨道：“你这样，让我怎么好意思？！”

三宝又接过话，笑道：“你就别替他心疼这点钱了……米高现在可真是名利双收，这半年，光新闻就已经报道了他好几次，这是名；论赚钱，就更不得了！他们工作室现在每天入账，可是以万为单位的……他这人低调，外人看到的只是这么点儿，背地里都不知道赚了多少了！”

陆佳也笑道：“不管赚少、赚多，都是辛苦来的，更何况他是他，我是我，我今天要是占了这便宜，以后自己一定会后悔的……”

陆佳的话还没有说完，她妈便打断道：“你这就不对了……也不是说我们缺这点钱的呀，人家米高都没有和你见外，你干嘛把自己弄得这么见外的呀……”

陆佳的脸色有点不好看……

我这才意识到：自己好像把人与人之间的关系理解的太理想化了，在我和陆佳这么想的时候，偏偏有另外一些人不愿意这么想……

……

就在气氛开始变得微妙的时候，杨思思给我打来了一个电话，且不管她会和我说些什么，但确实是将我从这个困境中解救了出来。而三宝这才意识到自己误会了我们的关系，他给了我一个对不住的眼神。

第378章 巧合？

总有人说，大理是一个能疗伤的地方，我不反对这样的说法，因为这里是音乐的天堂，特别是古城这一片，总是会在街上遇到流浪歌手，而那些在酒吧驻唱的专职歌手，更是不计其数……

对于很多人来说，音乐就是这个复杂世界的最好治愈，所以能在这里得到疗伤，也是必然……说不定，走着走着就会听见一首心仪的歌曲；这时，只要你愿意做个有心的人，就可以追随着这些歌曲里呈现的意境，趟过小河，走过林荫小路，追逐着只有童年时期才会存在的欢声笑语……最美的还得属歌词里描述的那些姑娘们，什么“莉莉安”，“董小姐”，“南方姑娘”，“北方女王”各型各款，应有尽有。

难道这些还不够让你活在幻想中，忘记那些伤人的痛苦事情么？

抬头看了看远处的苍山和蓝天白云，我又从烟盒里摸出了一支烟点上，突然也不觉得该去吃什么，是一件特别让人感到烦恼的事情了，于是，我选择了一种最自由的方式，当我走到左手边第七家小吃店时，是什么，就吃什么。

最终，我在一家卖饵丝的小吃店门口停了下来，我对这个结果很满意，因为这家小吃店的对面就是号称古城里最有格调的一个酒吧，即便是大中午，里面也是有歌、有酒……而我就是那个能在对面沾光的人，我吃着自己的饵丝，看着别人喝酒、唱歌。

这大概是我这段日子以来，最最放松的一刻了。

我很想把这样的心情分享给自己在乎的人，可难过的是，看来看去，陪着我的也只有脚下的影子……我是被抛弃了，所有的痛苦和快乐，都是自己一个人的，既分享不出去，也没有人一起承担。

这个时候，我尤为想念叶芷……想念她的话不多，却总是把所有空闲下来的时间，都用来陪我。

我吸了吸鼻子，然后从随身携带的文件包里拿出了她留下来的那一叠机票……那一天，是我见她的最后一面，感觉过了很久，又觉得近在眼前。

我撕了自己的嘴，怎么能说是最后一面呢？……也许未来的某一天，我们会在某个地方不期而遇……我必须得这么想，否则我现在所坚持的一切，都没有了意义。

……

吃了午饭，我给老米打了电话，确认他们会在什么时候到大理。

老米告诉我，火车已经快到昆明了，之后会跟大巴车过来，差不多傍晚的时候到大理。

这个电话打完之后，我的精神又开始紧张，我不知道有没有把握在他们面前做出一副自己过得不错的假象，唯一能给我底气的，就是自己银行卡里的存款了，有时候，钱多钱少，也是衡量一个人过得好不好的重要标准。

就在这个时候，我想起我妈没有一件像样的首饰，于是就在古城的金店里给她买了一条价值不菲的金手链，又给老米买了一个大金戒指。我肯定没有叶芷那么会送礼物，但这也是我的心意。

……

下午的时候，我和马指导又见了面，是我主动约他的，因为我手上有一瓶白露之前托我带给他的进口鼻炎药。实际上，我自己也挺想找他谈谈的，谈谈困惑，谈谈对生命的见解；这个时候，他已然成为我身边最有深度的一个朋友。

一个门前有着大榕树的茶馆里，我和马指导靠窗而坐，他先是将身上的布袋放下，然后又掏出一只手帕擦了擦脑袋上的汗水，活得一点也不像这个时代的人。

我将鼻炎药递给了他，然后说道：“白露托我带给你的，从日本进口的鼻炎药，对过敏性鼻炎特别有用。”

“没脸要。”

“出家人四大皆空，你就当是从天上掉下来的，和露水一样，都是来自于大自然的恩惠。”

马指导看着我，说了句“真会劝人”，然后就没皮没脸的将鼻炎药放进了自己的布袋里，接着又向我问道：“你最近怎么样？”

我反问：“我要是穿金戴银，你会不会以为我过得很好？”

“出家人讲究修行……所以我们只看内在，不看外在。”

“你知道有一种人活得是表里如一吗？”

马指导往我放在手边的那两个装着真金的盒子看了看，感叹道：“那你还真是活得表里如一，你要是觉得这些跟粪土一样的东西能填补你内心的空虚，那你完全可以当成是一种取悦自己的方式……”

我笑……也乐于用这种玩笑在马指导这里找乐子，这些金子肯定都是真金，但却不是给我自己用的。

马指导端起茶杯喝了一口茶，又对我说道：“跟你说个事儿，我们寺院准备把厕所翻新一下，换成抽水马桶，现在正在找善款，你看你这儿能不能……？”

“能不能干嘛？”

“看透不说透。”

“你这么装神弄鬼，不就是想让我资助一笔钱，给你们修卫生间……你刚刚不是说金钱如粪土么，那你们这个靠钱装修起来的卫生间得成什么了？”

“赶紧收回你这句话，不能对佛不敬，小心因果报应。”

“我都这样了，还能怎么报应？”

马指导语塞，半晌才开口说道：“这个世界上真的有因果报应，千万别乱说话。”

“成、成、成，我闭嘴。”

“那善款的事情，你怎么说？”

“要多少？”

“我们方丈说了，超过五千的，可以把名字写在功德碑上面……看你要不要上功德碑了。”

我笑了笑，感叹道：“看来这众生也不平等啊，非要设个门槛，才能上功德碑！”

“难平等，佛也分大佛和小佛。”

我看着马指导，想了想之后，回道：“为了让你们也能坐在马桶上拉，这卫生间我出5000；但我不要求上功德碑，就一个条件……今天晚上，我爸妈到大理，你也一起去吃个饭，顺便见见人白露……你就这么拿了人鼻炎药，怎么着也得当面说声谢谢吧，这东西真不能拿的这么心安理得！”

马指导看着我，脸色顿时就变了，他从包里将那瓶鼻炎药又拿了出来，然后拍在桌面上，再然后就一声不吭的走了，走之前，连善款的事情也没有再提。

这么小的事情，当然不可能在我们之间造成决裂，但也足够让我在他的言行举止中，看出他佛心不稳。按道理，出家人都应该有话好好说的。

……

转眼就已经是傍晚时分，我和陈进两人，按照之前计划的，由他做司机，一起去了火车站。在等待的过程中，又来了一辆大理牌照的甲壳虫，这原本没有什么，也没有引起我的注意，但是当车上的人下来后，并进入到我的视线中时，我才真正大吃了一惊。

因为从车上下来的人，正是陆佳……

这样一个地方，这样一个时间点，让我很难相信这是巧合，但如果不是巧合，那她出现在这里的意义又是什么？

第379章 那些回忆

相比于我的吃惊，陆佳似乎早有准备，她来到我和陈进的身边，笑了笑对我说道：“可能我不太适合来这个地方，但我确实是抱着和你一样的目的来的……我想和叔叔、阿姨见个面，真的有好些年没见过他们了。”

我心中有那么一些想法，但是没有当着陆佳的面表达出来，所以只是点了点，也没有开口说话。

陆佳有点尴尬的在我身边站着，而她表现出来的尴尬，也足以证明，她在做这件事情之前，是给了自己勇气的，因为她不可能预料不到，我们在这个场合下碰面，会是什么样的气氛。

……

我又看了她一眼，不禁有些恍惚：两年前的那个冬天，地点在上海的火车站，我们经历了和此时一样的场景，她穿着很厚的羽绒服依偎在我的身边，那些对话历历在目。

我向她抱怨道：“上海说是南方，可这冬天也太冷了……要是这会儿有一个火炉，我肯定把自己的手和脚都塞进去，变成烤爪子我都乐意！”

“火车晚点了，没办法，你再忍忍。”

“我没事儿，我是怕你冷……要不你先回去吧，我自己在这儿等老米和我妈。”

陆佳拉住我的手，笑了笑说道：“要是这点儿困难都不能陪你一起面对，以后怎么在你爸妈面前做一个好儿媳妇？”

“你越这么说，我越觉得对不起你……咱俩在一起也挺久了，一直没给过你什么像样的东西，却让你跟着我受了这么多委屈……上次我和你回家，你爸妈没少说你吧？”

“你这么优秀，他们为什么要说你？”

“得了吧，我可是一个特别敏感的人，从进你们家门开始，他们看我的眼神就不对……”

“那你真是够敏感的！”

我面露狂想之色，然后说道：“你说，我要是一进屋，就把豪车的钥匙往桌子上一拍，再从衣服里拿出几个房本儿，他们是不是就不那么看我了？”

“你能不臭贫么？”

“我是说真的，这几天我一直连着做同样一个梦，我梦见自己开着大奔，穿着黄金铠甲，在你们家小区门口绕来绕去……梦里要多春风得意，就有多春风得意；可醒了以后就别提多郁闷了！我问自己：到底是把这几年的大好青春给挥霍到哪儿去了，你看我现在，丧家狗似的，简直就是要什么没什么？”

“别这么说自己，你不是还有我吗？”

我看着陆佳，压低了声音说道：“就是因为有你在，我才更渴望往前走一步，哪怕一小步也行啊……我现在就特别希望能在上海有一个咱自己的房子，隔音一定要好，下次咱俩再啪啪啪的时候，你就不用使劲儿憋着自己了，爱怎么叫，怎么叫，省得隔壁老是来敲门，这是我最不能忍受的……”

“你能不能别说着、说着就开始不正经？”

“真的，男欢女爱是人的本能，要是连这事儿都不能尽兴，可想而知，这生存环境得有多恶劣！”

“真没法说你了！”

我又往陆佳的耳边凑了凑，然后嬉皮笑脸的说道：“等回头把我爸妈安顿好了，咱俩去酒店开个房，挑那种一米八的大床……根据科学研究，如果在舒服宽敞的环境里面生出来的小孩就会特别聪明，特别胸怀大志；相反，要是换成那种暗无天日的出租屋，小孩就会特别没有格局，充其量只是一只会打洞的老鼠……因为，再小的东西也对环境也是有感知能力的，这就是生而为人的灵性，以及选择性！”

我就这么胡说着，陆佳嘴上骂我不要脸，手指却将我扣的更紧了，我知道是生孩子这个话题触动了她，她想为我生一个孩子。

那天晚上，我们真的发生了，但她很清醒的为我戴上了东西……那一刻，我才是真的失落，我作为一个人，竟然因为没有一套房子，而被剥夺了最基本的繁衍权。

在发泄之后，我重重趴在陆佳的身体上。黑暗中，我的手不小心摸到了她的脸，她哭了……

直到那一刻，我才明白：在两个人最相爱的时候，不能弄出来一个爱情的结晶，痛苦的不仅仅是我……甚至，她更痛苦，因为我的痛苦只是流于表面，而她却在心里。

……

似乎有点跑题了，但这就是我和陆佳相处时，真实遭遇的一切；我更记得，在上海时，老米和我妈一共去过两次，一次在寒冷的冬天，一次在炎热的夏天，两次都有陆佳陪着。

眼前的场景，渐渐和以前重叠，我差点以为，时间一直没有在我和陆佳身上流失过……而我在大理的这一年都是假的，她依然在我的身边，苦苦陪伴着，我们从来都没有经历分手。

……

找回清醒的感觉后，我赶忙给自己点上了一支香烟，但还是没有开口说话；陈进大概是不想让气氛持续尴尬下去，主动开口向陆佳问道：“我看你刚刚开过来的车是大理牌照，哪儿弄来的？”

“米高那个开客栈的朋友借给我的，让我带我爸妈四处逛逛。”

“三宝？”

“嗯，他挺照顾我们的。”

陈进笑：“他有事儿求米高办呢，当然得照顾你。”

陆佳也笑了笑，没再开口说话，她与我保持了距离，独自靠着一块广告牌站着，她将双臂放在胸前，是一个保护自己的动作，看上去特别孤单。

我心里也不那么是滋味，她不该来的，也不该给我带来那么多的回忆，这会影响我的心情，也不是说让我的心情变坏了，就是难过，同时带着那么一些遗憾。

……

三个人中，最先开口说话的还是陈进，他指着出站口的方向，然后向我问道：“那个穿灰色长褂的，是你爸不？”

我顺着他指的方向看去，真的看到了老米和我妈，他们手上都提着一只编织袋，一如既往的朴素，随时会被人潮淹没。

我点了点头，随即便向他们那边走去，陈进跟上了我，陆佳也随我们走着。

我们三人就这么和老米还有我妈相对了……

老米忽略了我和陈进，他有些意外地看着陆佳……想必，他们应该和陆佳说过自己到大理的时间，但是没有想到陆佳会过来接他们，以至于和陆佳相对的时候，竟然忘了开口说话。

“叔叔，阿姨，好久不见了……”

我妈拉住了陆佳的手，大概是因为激动，也一连说了好几声“好久不见”，又问陆佳这几年过得好不好。

有些情绪真的是经不起碰撞的，别人这么问，可能没什么，可是我妈这么一问，陆佳就再也克制不住了，她的泪水在眼眶里打转，这些眼泪代表的是这些年在我身上收获的失望，这我知道……可是我却没有能力去给她一些安慰。

似乎分手就是我和她之间的一道分界线，我永远也不可能再和她胡说八道，说起那些男欢女爱的事情，且如此肆无忌惮。

陈进好像看穿了我的心思，他在我耳边小声说道：“如果是叶芷，你肯定不会这么对她的吧？……她好像也和你说过分手，但是你的言语之间，却从来没把她的分手当成是分手……”稍稍停了停，他又特别严肃的说道：“米高，这种区别对待，可是很显人品的哟！”

我看了陈进一眼，回道：“不一样，陆佳和我分手，我知道是为了什么，那种感觉就像是吃了苍蝇一样……”

“那叶芷和你分手呢？又是为了什么？”

“我不确定。”

“所以这种不确定，就承载了你对她的一切幻想？”

我没有理会陈进，他老是这个样子，越是敏感的时候，越是喜欢把难题抛给我，而这些难题恰恰是我现在最不愿意去面对的。

……

下一刻，我接到了妮可打来的电话，问我有没有接到我爸妈，说是她和杨思思等人已经在“女人花”酒吧聚上了，就等我们回来，一起吃饭。

这都是事先约好的，没什么好说的，但让我紧张的是，既然陆佳已经来了，会不会把她的父母也安排到我们的饭局上……如果会，我将迎来一个最难以应付的局面。

第384章 上个房客留下来的照片

离开了工作室，我步行在古城的大街小巷上。现在的我，已经养成了一个习惯，我喜欢用散步的方式来缓解自己内心的孤独，我会留意街两边的每一间店铺，也会记住那些只有一面之缘的人……每当这个时候，我的内心就会有一种被填满的感觉，让我无暇再去在意那些充斥着的孤独感。

走到一个相对要僻静一些的地方，我给老米打了电话，问他什么时候回来，我想陪他和我妈一起吃个晚饭。老米把电话给了小宋，小宋告诉我，他们环洱海才刚刚过了双廊，回古城的话，大概还要一个半小时左右。

这一个半小时，就挺折磨人了，我找不到去处，也不能一直在古城里面乱晃悠，我倒是挺希望，这个过程中，能再来一个客户，好让我用工作的方式将这些时间给打发掉。

……

庆幸的是，快走到洱海门的时候遇到了来古城里面办事的白露，事情她已经办完了，于是两人在街边找了一个咖啡店，要了点喝的和点心，便开始聊了起来。

我还是先问她，知不知道昨天晚上是谁把我送回到住处的，白露表示自己也喝多了，所以没留意到最后送我回去的人是谁……

越是没有人知道，越是勾起了我的好奇心……

可白露却没有给我再问下去的机会，她端起咖啡杯喝了一口，然后转移了话题向我问道：“昨天尽顾着喝酒，也忘了问你，那个鼻炎药，你给小马送过去了没？”

“呃……实话有点儿伤人，你听不听？”

白露笑：“我都被他给伤成这个样子了，还能怎么伤？！”

“那我就实话实说……药我给他了，他一开始也要了，可是在我提出来，晚上大家一起吃饭，包括你的时候，他立马就翻了脸……然后把药又还给了我……”

白露叹息，然后又强颜笑了笑。

我安慰道：“也不见得是坏事……他越在意这些细节，就证明他心越不稳……也许哪天他就想开了，还是觉得这花花世界好呢。”

白露看着我，片刻之后，带着些伤感对我说道：“也许真的会有那么一天……但是米高，你觉得我作为一个女人，还能等他多久呢？……铁男和桃子已经是前车之鉴！”

“是，你等他是情分，不等他是本分……如果真的坚持不住了，你可以再次选择，这是你的权利。”

白露沉默。

一杯咖啡快要喝完，她才再次开了口，但已经转移了话题，她对我说道：“我看思思最近和曹小北走的挺近的，昨天晚上酒还没有喝完，曹小北就来把她接走了……”

我笑：“这和我有什么关系？”

我一边说，一边端起杯子喝了一口水，然后转移了视线，看向窗外那块建在屋顶的广告牌，有点儿失神，那刚刚争吵的画面，好似电影，又在我的脑海里回放了一遍。

“你得有点危机感呐，女人是经不起等的，怕她等着等着就变心了！”

“你不觉得她和曹小北更合适吗？……两人一起经历，一起成长。”

稍稍停了停，我又说道：“我和她之间其实真的有很大代沟，所以我做的很多事情她都不理解，总觉得我是错的……可是这个社会多现实啊，它能给你的，可能就只有那么一次机会，你要是抓不住，很快就会被淘汰到社会的边缘去，真的很残酷的！……但是和曹小北在一起就没有这样的矛盾……他们的成长环境挺像的，都是能把生活过成梦幻的人……所以，我是挺愿意祝福他们的。”

“你要是这么想，我就真的不知道该怎么劝你了。”

“不用劝，船到桥头自然直。”

白露耸了耸肩，对我的想法表示遗憾，片刻之后，才开口向我问道：“那你以后打算怎么办？……我是说感情上的事情。”

“再等等……也许哪一天，她就回来了呢。”

白露带着些感触说道：“其实我挺想知道，在等这一件事情上，到底是女人持久，还是男人更持久……”

我与白露对视着，然后低声回道：“我觉得等这件事情没有性别之分，你爱他（她）有多深，你就会等他（她）有多久。”

“这么看，你是真的挺爱叶芷的！”

我有些恍惚，然后又想起了她立在风中，在观景台上眺望远方的样子……直到白露再次开了口，我才回过了神。

“桃子走了以后，你还有她的消息吗？”

“没有，我联系不上她了，她连以前的微信也都不用了。”

“唉！……我今天上午去看铁男，他提到了桃子……我都不知道该怎么告诉他。”

稍稍停了停，白露又说道：“这眼看着就要被判，如果这个时候让他知道真相，他一定会疯的！”

我心里不好受，继而给自己点上了一支烟……

不知不觉中，我们这些人好像都站在了一个必须要做选择的三岔路口，以后的路谁能走好，谁又会摔倒，都不得而知。

……

跟白露聊了这么四十来分钟，我们便各自散了，而我依然为消磨时间感到苦恼，所以就这么一直在古城里面走走停停，想发现一些新鲜的面孔，或者一些有意思的事情。

不知不觉，又来到了床单厂。

自从知道那个拉手风琴的女人已经从对面那个屋子里搬走，我就已经不期待了。之所以又在这里停了下来，是因为自己真的喜欢这里，喜欢它经历了岁月沉淀后形成的沧桑感，也喜欢里面那些有艺术细胞的店老板们，用特别的方式，卖自己亲手做的产品。

这里像是没有烦恼的，因为里面的每一个人都在认真地做事情，所以当你看着他们的时候，也会觉得很充实。

吁出一口气，点上一支烟，我背靠在砖墙上，又往对面那栋楼上看了看。

一会儿之后，有个男人抱着一幅特别大的照片框从楼道里走了出来，照片框背面朝上，但我因为坐在地上，所以在低的角度，依稀能看见照片里的女人，手上拿着一只手风琴。

我赶忙起身，迎着那个男人走去。

我喊住了他，笑着向他问道：“哥们儿，你手上拿的是一幅画么，多嘴问一句，是哪儿买的……我觉得挺好看的！”

男人低头看了看，然后回道：“你看走眼了，这不是画，是我上个房客留下来的照片……上次搬家的时候，她没能带走，又打电话让我给她寄过去……这不，快递就在那边等着呢。”

就在我往快递那边看过去的时候，快递小哥也在同一时间开着电动三轮儿往这边来了。

他好像特别赶时间，从那个男人手上接过照片框之后，就直接塞进了三轮车的车厢里，然后一边问这个男人要地址，一边又将车厢的门锁了起来。

我愣了一下，又赶忙对快递小哥说道：“兄弟，这个照片框能不能给我看看……照片里的人，特别像我一个已经联系不上的朋友。”

快递小哥有点不情愿的看着我。

房东则有点惊讶的看着我，因为我刚刚没有和他说实话。

……

第392章 我死也不想放开你

开车将简子涵送回到酒店，我又去了老米和我妈住的酒店，而直到这个时候，简子涵与我的对话，都还不停地在自己脑海里萦绕着……这些话除了让我更加矛盾之外，也让我更加想念叶芷。

敲了房间的门，替我开门的竟然是陆佳，我有点意外，毕竟我已经在外面待了很长时间。

我妈先开口对我说道：“亏了有陆佳来陪我们聊聊天……在酒店里面，真是闷的很！”

“闷的话，就去古城走走嘛。”

“这么晚了，也没有公交车，犯不上花那冤枉钱去打车。”

我一边往沙发上坐，一边将在路上买的水果放在了茶几上，转而又对老米说道：“爸，你做鼻炎手术的医院已经安排好了，明天早上八点半到医院，先做常规检查，然后做手术……”

“嗯……要住院吗？”

“要的，住一个星期……明天早上，我去超市给你买日常用品……其他的，我也都已经安排好了。”

陆佳接过我的话，说道：“还是我去超市买日常用品吧……你在医院陪着叔叔。”

“没事儿，我挑做手术的时候去，不耽误的。”

“有你在医院陪着，叔叔心里才是最踏实的……这你就不要和我争了嘛！”

在我看来，这样的事情，无论如何也不该让陆佳参与进去，我看了看老米和我妈，可是两个人却都没有表态……这更加验证了我的想法，尽管他们没有逼我，但是心里，却很想我和陆佳复合。

终于，我妈开了口，她说道：“日常用品这些，就让陆佳去买吧……这边人说话，我也不太懂，你要是在医院守着，有什么情况都能及时处理好，千万别误了事情。”

我看了陆佳一眼，然后点了点头。

气氛有点沉闷，好像谁的心里都憋了话，可又都说不出口。

……

一阵时间很长的沉默之后，我终于开口说道：“明天早上要早起，我先回去休息了，你们也早点休息吧……陆佳，你是和我一起走，还是怎么着？”

“我自己打车回去吧，待会儿还要去下关买点东西，就不让你绕路了。”

老米和我妈都不同意，非要我捎陆佳一段……

陆佳说的没有错，她在老米和我妈心中，确实是最理想的儿媳妇人选，所以在他们的言行举止中，都透露着维护和偏爱……

我不会因此厌烦陆佳，但心里难过也是真的……因为这代表他们，从来都没有发自内心的去认可过叶芷，即便我曾经将叶芷带进过家门。

……

路灯全亮的路上，我开着车，带着陆佳往下关的方向驶去。陆佳主动开口对我说道：“你难道一点都不想知道，我和你爸妈聊了什么吗？”

我集中注意力超过了前面一辆货车，然后才回道：“如果你想让我知道，我不问，你也会说的。”

“你放心吧，不该说的话，我一句都没有说。”

“嗯。”

短暂的沉默中，我加快了车速，我想尽快结束掉这个让我感到纷乱的夜晚，于我而言，我真的太需要有个独立的空间，能让自己安静下来……

现在的我，看似没有选择，却又充满选择，而这些选择，每一个都让我感到困扰。

转眼，车子又过掉了一个公交站台，陆佳终于打破了沉默，对我说道：“米高，你把车靠边停一下，我想和你好好聊几句。”

“怎么了？”

“你靠边行不行？”

我看了陆佳一眼，她的情绪有很大起伏，我不知道是什么影响了她，就这么带着疑惑，找了一个相对安全的地方，将车停了下来，并在同一时间打开了双闪。

我看着她，她的面容跟随着闪动的灯光忽明忽暗，让我很是捉摸不透。

她低下了头，片刻之后，低声说道：“你知道吗？在我们分手的那个夜晚之前……汪蕾曾经找到了我。”

“我听桃子说过，你们到底聊了什么？”

我看似平静的问着她，可心里却不自觉感到紧张……而这个夜晚实在是有点迷幻，好像很多谜底，都要在这样的夜幕下，被一股脑的揭开。

陆佳抬头看着我……我看见了她的嘴角正在颤着……

她终于开口对我说道：“她让我离开你……她告诉我：那时候的你，活得很痛苦，很没有自信，而这一切都是我造成的……她让我成全你们，她说，她是真心喜欢你……”

我与陆佳对视着，心里已经是惊涛骇浪，但还是带着质疑回道：“汪蕾已经不在了……你让我怎么相信你说的话？”

“你信也好，不信也罢……都请听我把话说完，好吗？”

我点上一支烟，然后打开了车窗。

陆佳转移了看着我的目光，又正视着前方的隔离栏，一阵失神……

片刻之后，她带着很强烈的失落感，说道：“我们在一起三年多，你也未必有多了解我……我总是把自己伪装的像一个果断、聪明的女人，可是骨子里，却比谁都犹豫不定……所以，分手的那个晚上，我和你说了很多无情、冷血的话……可还是上了你的床，走了以后又难过到要崩溃……”

眼泪已经在陆佳的眼眶里打着转，她紧紧揪住自己的衣服，情绪在一瞬间就失控了，她痛哭着对我说道：“我真的恨我自己有那么多的犹豫不定和自以为是……如果当时，我能够坚持自己的想法……汪蕾也许就不会死于意外……我觉得对不起你，也对不起汪蕾，所以就算你来大理了，我也不敢来找你，只敢通过别人的嘴，用一种偷偷摸摸的方式关心着你……我太自以为是了，以为爱是成全，可是自己却根本没有那么伟大……我一错再错，终于把自己逼上了绝路……我知道你是真的不爱我了……可如果还能够再选一次，我死也不想放开你……我不想失去你，不是因为你现在有多优秀……是因为我真的爱你，一直都没有变过！”

陆佳靠在我的肩上，泪水很快就打湿了我的肩头，她的手指深深掐进了我的肉里，看似在惩罚我，却更像惩罚她自己。

她的痛哭声中，我心碎了……我恨不能把自己分裂成两个人，一个粉身碎骨去追随叶芷，一个回到一年前，不畏艰难的，将与陆佳的爱情延续下去。

这样的心情真的很痛苦……

第398章 应该能帮你抵一阵子

我和白露一起走出了病房，以确保病房里的老米听不到。白露明显也很紧张，她先是“吁”出一口气，然后才接通了电话，她和电话那头的人打了个招呼，之后便一直在听对方说着，这个过程足足持续了有一分钟。

终于，白露开了口，她说道：“这样吧，张垚，你把化验结果用微信发给我，再简单介绍一下这个病……另外，有没有治愈的可能性，你也说清楚了。”

白露挂掉了电话，我盯着她看，紧张的心情无法形容。

白露面色深沉，然后摇了摇头，说道：“病理切片检查的结果不太好……待会儿，张垚会把详细结果用微信发给我，你再仔细看看吧。”

我看着白露，仅存的那一点侥幸心理，荡然无存……我的手和脚都在微颤着，我的心更乱，完全不知道该用什么样的状态去面对这个结果……我一直以为老米很健康，所以从来没有做过这样的心理准备。

几分钟的等待之后，被白露握在手上的手机传来了一阵震动声，白露先是看了一眼，然后将手机递给了我……

“病理切片检查的结果，是三期非霍奇金淋巴瘤。淋巴瘤俗称淋巴癌，是恶性肿瘤的一种，但是其本身具有治愈性，所以病人家属也不要太紧张，关键是选择合理的治疗手段……另外，后面还要做一次全身检查，确认有没有全身症状，这个结果很关键……但是我们医院，没有这个检查设备，建议尽快转到更大的医院做pet-ct……这个检查可以宏观的显示全身各脏器功能，代谢等病理生理特征，也能更全面的发现病灶……这是医生后面确定治疗方案的关键一步……千万别耽误时间了。”

我极力保持着镇定，然后给白露的这个朋友发过去了一条语音信息：“我爸这个阶段的淋巴瘤，治愈率高不高？”

“要等待进一步的检查结果……淋巴瘤被称为最会隐藏的杀手，平时没有特别显著的症状，一般发现时，都已经比较晚了，所以你爸的这个结果属于中晚期……但如果癌细胞还没有侵犯到全身，再结合合理的治疗手段，五年存活率还是非常高的。”

“请问，五年存活率是什么意思？”

“癌症患者经过治疗，能生存五年以上，即可认为肿瘤被治愈的可能性为百分之九十。”

“谢谢……我尽快和家人商量出结果。”

“不客气……最后还有一个建议，建议你们将病人转到户籍所在地进行治疗，因为这个治疗的费用会非常之高，外地治疗，保险的报销比例不高，本地治疗的话，比例会相对高一点……另外，这个治疗会涉及到很多进口药，这个保险也是不会报销的……所以，尽快筹集治疗资金吧，千万不要耽误病人治疗。”

“需要准备多少钱？”

“越多越好。”

……

我将手机还给了白露，然后一直沉默着，我需要时间来接受这个结果。接二连三的重大打击，已经让我处于快要崩溃的边缘，我不想再失去身边至亲的人。

我哭了，我想起了很多与老米相处时的点点滴滴……我无法忘怀，他让我骑在他脖子上的画面，小时候，他是我的英雄，我只有他一半高，所以他能做到很多我做不到的事情，他会去山上摘桃子给我吃，教我游泳和钓鱼……他的这些拿手花活儿，都是我所羡慕的……可如今，他却倒下了，就像一个巨人，倒在了我的内心深处。

白露拉了拉我的手臂，轻声说道：“现在癌症越来越低龄化，碰上了也是没办法……这个时候，你得是最坚强的……而且我朋友也说了，淋巴瘤是一种有几率被治愈的癌症，所以尽力去做吧。”

“我知道……”

……

没过多久，陆佳和我妈也走出了病房。

陆佳向白露询问结果，白露将手机拿给她看……她的脸色顿时就变了；而我妈看见我脸上有泪痕，已经明白，整个人瞬间就瘫软了，是身边的陆佳搀扶住了她，白露也搭手扶了一把。

我妈不让自己哭出声来，她压着声音，颤抖着向我问道：“米高，你爸他到底怎么了？”

白露低声替我回道：“阿姨……检查的结果是淋巴瘤……但是您放心，这种病是有很大可能被治愈的……所以，我们现在要做的，就是不要给叔叔太大心理压力，让他安心接受治疗……只有他保持好的心态，才会有更好的免疫力去对抗疾病。”

“如果不能治愈呢？”

现场死一般寂静，大家心里都知道是什么结果。

最后开口的人是我：“妈，我爸刚做完手术，身体还很虚，这事儿先不要告诉他……咱们平常什么样，现在就还什么样，不要让他起疑心……待会儿，我就去办转院证明，然后转到成都去治疗……成都那边的医疗水平，肯定要比这边好上很多。”

我妈含着眼泪点了点头。

“把眼泪擦了，都回病房吧……我这就去办转院证明。”

陆佳安慰着我妈，等她情绪平复了一些，两人才回了病房。

之后，我和白露又一起去找了做手术的医生，然后请他协助我们开了一个转院证明。

……

遇上这样的事情，我注定比所有人都更操心，我咨询了做手术的医生，他告诉我，治疗费用在几十万到上百万不等，具体要看用什么治疗方案，如果用到靶向治疗，花费过百万是很正常的，但是很少有病人家庭具备这样的经济实力……所以，之前那个化验科的医生，建议钱准备越多越好，并不是在乱说……对于普通老百姓来说，这样的病就是一个无底深渊。

拿着转院证明，我一个人坐在医院楼下的长椅上抽着烟……我在为钱发愁，为了买曹小北的那套商铺，我将手上能用的现金全部花完了，不仅如此，还借了Tina十万，而这套商铺却不能立即兑换成现钱。

一支烟抽完，我又续上了一支，在这个过程中，杨思思找了过来，她站在我面前，对我说道：“白露姐，都已经告诉我了……我也不知道该怎么安慰你……”

我抬头看着她……她也显得很焦虑，以至于一直皱着眉头，突然她眉头一松，一边摘手上的镯子，一边对我说道：“我知道，你所有的钱，都花在买曹小北那套商铺上了，叔叔治病又急需要花钱……你把这个镯子拿去卖了吧……这是我爸送给我的礼物，当时花了二十多万呢，应该能帮你抵一阵子。”

第401章 倾向于去上海

我的告知，让简子涵吃惊不已，她在电话那头沉默了很久，然后才说道：“这个事情真的是挺突然的，我也不知道该怎么安慰你……希望叔叔有惊无险吧……我身边也有得了这个病的亲戚，经过治疗以后，恢复的还是蛮好的，所以你也放宽心一点。”

“事情已经发生了，我会把心态调整好的。”

突然，简子涵又想起什么似的对我说道：“对了，在肿瘤这个领域，上海的肿瘤医院领先全国……我建议你带着叔叔来上海治疗吧。”

我否定：“成都这边的床位已经这么紧张了，何况是上海的肿瘤医院……我不想在那边等上好几个月，耽误我爸的治疗。”

“别人来肯定要等……但是你不一样。”

我不理解简子涵为什么这么说。

简子涵又说道：“你有所不知，叶芷的大姨是复旦大学附属肿瘤医院的科室主任，你的忙，我想她是会帮的。”

听见叶芷的名字，我的心情不免有些复杂，然后又在心里一阵权衡，这才开口对简子涵说道：“如果能在上海得到更好的治疗，我肯定倾向于上海。”

“那我帮你和叶芷的大姨联系一下，看看能不能尽快给你安排一个床位。”

“那谢谢了。”

“不用客气……说句实话，我蛮担心你现在的状态，接二连三的打击，换做是谁都承受不了！”

“所有人都可以倒下，但我不行……咬着牙过吧。”

“要是，这个时候有叶芷在你身边陪着就好了……可惜，她也是你心里的一个痛！”

我心里难过的厉害，半晌才回道：“你不该和我说这个的……我会失眠。”

“对不起，我也只是有感而发……你真的够坚强了！”

我在一阵沉默之后，回道：“也不是我有多坚强，是因为身边有很多在真心诚意帮我渡过难关的朋友和亲人……为了他们，我也得坚持下去……我是不幸，但也非常幸运，我庆幸自己来了大理，并且收获了这一群朋友。”

“多嘴问一句，这些朋友都包括谁？”

我愣了一下，说道：“我不明白你为什么这么问。”

“叶芷曾经和我说过……你是一个女人缘很好的男人……我知道这个时候，我不该说这些……但往往这个时候，你会容易被感动，我担心你现在身边就有这么一个女人……她的出现，会让你彻底放弃叶芷。”

我不言语，但在心里想了很多。

“你不说话，就证明我已经猜中了……你的生活我无权干涉，只是希望你不要太快忘了叶子，也希望你能记得那天我对你说过的话……至少，不要急着开始。”

我回道：“在我们打电话之前，你说的这些，我都没有真正去想过……我现在的注意力，一点也没有放在个人的感情上。”

“这话我信……但别人呢，别人也是这么想的吗？……如果，你把别人也想的这么单纯，那你是真的不懂女人！”

我在一阵沉吟之后，说道：“我们不说这个了，可以吗？……我真的没有心情聊这些。”

“可以，当然可以……这个时候聊这样的话题，会显得我很没有大局观，但是作为叶芷最好的朋友，我有责任对你说这些……现在，我该说的都已经说完了，剩下的，你自己处理吧……就这样。”

我应了一声，简子涵便挂掉了电话；之后，我听着电话挂断的声音，失神了很久。

我知道简子涵为什么会执着的对我说这些，因为时至今日，谁都不能真正确定叶芷是生是死，她虽然没有再回来过，但也没有谁真正在海上见到她遇难身亡，所以她看似在责备我，实则是在给我希望。

这样的希望对于我来说，挺受用的……

我不禁想着：如果有那么一天，叶芷回来了，老米的病也被彻底治愈了，那该是多么圆满。

想着，想着：我真的很希望自己的人生是一段被别人书写的小说，因为只有小说里，才会有这么多的奇迹……我不介意被骂狗血，只求身边的人都安康美满！

……

这一夜，我严重失眠，直到早上六点钟，才昏昏沉沉的睡了一会儿；七点半的时候，便又被自己设定的闹钟给吵醒了。

我忍着头痛起了床，正在洗漱的时候，陆佳来敲了我的门，她给我带了早餐。

两人一起吃完早餐之后，便去了肿瘤医院。

我们差不多等了有半个小时，陆佳之前联系好的那个医生终于来了医院……我担心这样的插队化验，别人会不同意，但是却没有遭遇想象中的波折，医生跟我们打了招呼之后，便将老米的切片带到了化验室。

陆佳让我放心，说是他们公司的老总已经替我们打点好了关系，我们只要耐心等待结果就可以。

……

快要中午的时候，复检的结果也出来了。

没有奇迹，成都的肿瘤医院与大理的医院，化验结果完全一致……我的心情低到了极点，就这么手拿化验单，在病患和工作人员的往来之中，站了很久、很久……

“米高……”

我看着陆佳。

她红着眼眶对我说道：“既然已经发生，就勇敢接受这个结果吧……我们这就回大理，然后把叔叔接过来做一次pet-ct，如果没有影响到其他脏器，被治愈的可能性还是很大的……我们真的不用太悲观，如果连我们也这么悲观，你让叔叔又该怎么去面对呢？”

“嗯，我知道……”

这么应了一声之后，我又想起了昨天晚上给我打电话的简子涵，她建议我带着老米去上海做治疗。

失眠睡不着的时候，我在网上查阅了相关的资料……她说的那个“上海复旦大学附属肿瘤医院”确实是这个领域数一数二的，为了老米，我不敢怠慢，便又对陆佳说道：“跟你说个事儿，我想把我爸转到上海去治疗……那边的医疗水平，会比成都这边要更高一些。”

“上海那边的医疗水平确实更高……可是成都也不差……还是在成都吧，这边很快就能安排好床位；上海那边，全国的肿瘤患者都往那边赶，床位紧张的要命……我怕耽误叔叔的治疗。”

我心里有些过意不去，我知道为了老米的事情，陆佳承了他们老总很大的人情，这个时候说不去，她会很难做。

但我必须和她解释，我在一阵沉默之后，回道：“昨天晚上，叶芷的一个朋友给我打了电话，她告诉我，叶芷的大姨就是复旦大学附属肿瘤医院的科室主任……她应该能尽快为我爸安排出一个床位……如果不耽误治疗时间，我还是更倾向于去上海。”

第403章 是你一百辈子修来的福气

我屏息看着老米，他与我对视着，我无法去直视他的目光，因为我能感受到他此时此刻的心情。

这么过了很久，他忽然笑了笑，然后开口对我说道：“这是哪个医生跟你说的？我去骂他……”

“爸……”

老米变得极其愤怒，他骂道：“这简直是瞎扯淡……我一个吃什么都香的人，怎么来做了一个鼻炎手术，就给我弄成淋巴瘤了……淋巴瘤是什么病，我能不知道嘛……这是癌症，能要人命的病……”

我艰难的咽着，不知道该和他说些什么，其他人也是沉默……我们都知道，这样的事情，需要一个过程去接受。这个时候，没人能帮得了老米，我们只能等他冷静下来后，再去安慰他。

老米的神情又变得呆滞，足足过了有两三分钟，他才回过了神，他看了我妈一眼，眼泪就掉了下来。

我妈强忍着不哭，又笑着对他说道：“老米，咱不怕……儿子都已经问清楚了，这病能治好，关键是你自己的心态要好……咱儿子是个孝顺儿子，你什么都不用操心，听他安排就行了。”

老米真是个铮铮铁汉，他没有崩溃，将眼泪抹掉之后，便恢复了常态，他对我妈说道：“我这么大年纪了，能看开的都已经看开了……我不是怕死……我是怕死了以后，你身边没个伴儿。”

“老米，咱不说丧气的话，凡事听儿子的，你也得相信现在的医疗技术……一定会好的。”

这句说完，我妈又赶忙对我说道：“儿子，赶紧告诉你爸，医生是怎么说的。”

老米将目光又转移到我身上。

我努力让自己平静下来，然后开口说道：“爸……我已经找很多医生确认过了，他们都说，这病的治愈率是非常高的……治疗过程中，病人的心态非常重要，你自己千万要保持好心情，意志力强，免疫力就会强，这对治疗是很有帮助的……另外，咱们现在有两个选择，一是，回成都治疗；二是，去上海……要说医疗水平的话，肯定是上海高一点，但成都也不差……最终去哪儿治疗，我尊重你的意见。”

稍稍停了停，我又补充着说道：“成都和上海，我都已经和相关医院联系过了，两边都有熟人，所以不用担心有没有床位……上海那边的话，稍微慢一点，但最多也就只要等一个星期……成都那边……”

说到这里，我将目光投向了陆佳，因为成都是她联系的，情况她会比我更了解，所以我希望由她来告诉老米。

陆佳领会了我的意思，她赶忙对老米说道：“成都那边的话，做完全身检查后，就会有床位，基本不用等……因为治疗淋巴瘤那个科室的主任就是我们公司老总的连襟，所以特别肯帮忙！”

“真是麻烦你了。”

“叔叔，一点也不麻烦……只要你身体健康，我们什么事情都愿意做。”

这一刻，老米看着陆佳的眼神特别认同，特别感激……

之后，便没有一点犹豫的回道：“我去成都……就算是治不好，也能靠家近一点。”

老米的话让人感到难过，但是他的心态却比想象中要好了很多……他没有太惧怕，所以才敢做最坏的打算。

……

医院的门口，我和陆佳并肩站着，我抽烟，她有点失神的看着远处的苍山，也或者是那边的云彩。片刻之后，她开口对我说道：“你看，靠近苍山那边的云层黑压压一片，但是再往远处看一点……就全是彩色的云！”

“是么？”

“你不觉得生活也是这个样子？……就算你现在过得暗无天日，但只要你愿意抬头往更远的地方去看一看，可能就会有奇迹在那里等着……”

我追寻着她的目光看去，像是看见了两个世界，于是点了点头，回道：“会好的，一定都会好的。”

陆佳笑了笑，在她的笑容中，我看到的是一个女人的坚韧和不屈……我不禁反思自己，相处的这三年，是不是真的不够了解她，以至于没有看到一个更好的她？

以我曾经对她的了解，发生了这样的事情，她一定不会是那个陪在我身边的人，可现在，她偏偏就是那个最不离不弃的，而且帮了我很多，很多。

短暂的沉默后，她又提醒道：“叔叔已经决定去成都治疗了，你也给叶芷的朋友打个电话吧……现在床位这么紧张，咱们不需要的话，就赶紧让给别人。”

我点了点头，然后拨通了简子涵的电话。

没怎么等，简子涵便接通了，她似乎很关心结果，没等我开口，便问道：“你爸怎么说？”

“他决定去成都治疗……和我想的一样，他不愿意背井离乡，在成都的话，心理上会更踏实。”

简子涵沉默，半晌之后才低沉着声音对我说道：“如果做这件事情的不是我，而是叶芷本人……也还会是这个结果吗？”

我愣了一下，回道：“不要再给我出这样的难题了……这样的假设根本没有意义……就算我们现在说了这么多如果，有些事实也根本不可能被改变。”

“我知道……所以，我才更加觉得伤感……不说了，最后祝你和叔叔顺利吧，希望你们能共渡难关。”

“会的，也帮我向叶芷的大姨转达谢意……虽然这次没有去上海，但以后如果有机会，我一定会亲自去上海，向她表达谢意。”

“嗯，你先忙吧，我会帮你转达的。”

“谢谢。”

结束了和简子涵的通话，我情绪莫名，便不顾陆佳的存在，一个人在沉默中陷了很久。

我就这么看着苍山的方向，亲眼目睹了那些黑压压的云，被晚风给吹散了，而夕阳就从这个空隙中落了下去。

……

离开医院，我回到了自己的住处，我准备收拾一些行李，在成都那边用。我不知道这次要在成都待多久，虽然心里牵挂着九隆居这边的事业，但暂时也只能放一放了。

收拾妥当之后，我给陈进打了一个电话。现在已经到了真正要花钱的时候，我就是要问他，将车抵押在小宋那边的钱有没有到位。

陈进接通后，我向他问道：“在哪儿呢？”

“正在和业主吃饭……你吃过没，要是没吃的话，过来一起吃吧。”

“我不去了，先说正事儿……咱车抵押在小宋那边的钱，什么时候能到位？”

陈进在短暂的沉默之后，回道：“钱已经到了……我没给你。”

我有些吃惊：“什么情况？”

“我是准备给你转过去来着……但是陆佳给我打了电话，她已经在成都那边的肿瘤医院订好了床位，并且预交了20万的治疗费用……她让我把咱抵押车的钱留着……千万要把工作室的生意给运转起来。”

稍稍停了停，他又说道：“这会儿和我一起吃饭的业主，生意上周转不开，正准备急卖九隆居的商铺，我已经和他谈好价格了……92平的铺子，86万卖给我们工作室，比曹小北那套还要有性价比……小宋之前送过来的钱，我拿出10万做了定金……剩下的钱，等房产证下来，再去做贷款……房管局那边我打电话去问过了，明天就能拿到房产证……”

“我该说什么呢？”

“你什么都不用说……遇到陆佳这样的女人，是你一百辈子修来的福气！”

我沉默。

陈进又说道：“我待会儿往你微信上转5万块钱……你拿着当吃住的费用吧，这钱可不能再让人陆佳花了……另外，陆佳肯定会跟着去成都的，你对人陆佳好点儿，吃住上都别亏待了她……还有你爸妈，千万得照顾好……钱方面，你不用操心，明天可能会有一个十万块钱的租金进账，有需要的话，你随时和我说。”

“我明白你的意思……你自己也注意一点身体，尽量少喝酒……这段时间，工作室的事情，都得麻烦你扛着了。”

“不说见外的话……就这么的吧，有事儿再电话联系客户那边还在等着我呢。”

第408章 冒险

陆佳一边擦掉眼泪，一边避开了我的目光，我也在这之后将自己的目光转到了车窗外，然后才接通了陈进的电话，我向他问道：“怎么了？”

“你那边都安排好了吗？”

“陆佳在医院附近租了一个房子，挺方便照顾的。”

陈进又问道：“那咱爸去做过pet-ct了吧？”

“今天下午做了，三天以后出结果。”

“还是挺顺利的，希望不会有什么大问题……对了，和你说个事儿……你还记得咱九隆居里面有个北京的大业主吗？……是一老爷子。”

“记得，他人不在了，几个子女忙着争家产，所以当时你去北京，也没能把代理协议给签下来。”

“现在争出结果了……他大儿子分了四套，小女儿分了两套……这两人主动找到了我，说要把商铺交给我们工作室代理经营……我和他们提出了购买意向……两人当即表示，更倾向于卖出……他们习惯了北京的生活，对大理这边无感，有几套商铺在这边，反而觉得是累赘，能一次性卖掉是最好……”

“谈到价格了吗？”

“两人诚心想卖，肯定是谈到了……我去查了老爷子当时买这些商铺的价格……每套80万到90万不等……他们手上这6套，两套82万，两套85，还有两套面积稍微大点的，是90万……我在原价的基础上，每套给他们多加了两万，并且由我们这边掏过户费……他们同意了……我大概算了一下，拿下这6套商铺，至少得准备550万……说实话，这6套商铺等于是平价卖给我们的，可是这550万的资金实在是不太好弄……就算是贷款，也绝对贷不了这么多，所以打这个电话，就是想和你商量一下……咱要还是不要？不要的话，我找个借口推了；如果想要，就得想办法弄钱了……”

短暂的思考之后，我回道：“要，肯定想要……这样吧，曹小北的那套商铺，我们是用全款买的，转让起来在流程上会方便一点，我们先把这套给卖掉……剩下的钱，再想办法。”

“呃……曹小北的那套，你想卖多少钱？”

“200万打底。”

“这个价格不好卖吧？……比咱之前从曹小北手上拿到的价格，翻了一倍还多！！”

“未必……我们在九隆居这个地方做工作室，不仅是为了把这条商业街的热度给炒起来；更重要，是为了掌控信息优势……目前市场掌握的信息和我们所掌握的信息是不对称的……我们是有优势的一方，不管是租房，买房和卖房，大家第一想到的，就是通过我们工作室来解决，这些客户是没有能力也没有精力去深入了解行情的；另外，这条商业街现有的规则是我们制定的，所以我们有一定的操控能力……这事儿我们绝对能做，但很考验我们的执行能力和应变能力。”

“我不是太有信心。”

“咱们国家在房地产经济这一块，创造的利润奇迹还少吗？……我有信心。”

电话那头的陈进，在一阵沉默之后，回道：“这事儿非同小可，你要回来一趟吗？”

“回，我已经订了明天回去的机票……你明天把和我们工作室打过交道，并且业务做的非常好的房产经纪人召集起来，我请他们吃个饭……记住，只要精英，不要超过五个人。”

“OK，这事儿交给我办……你明天大概什么时候到？我去机场接你。”

“11点半落地……赶得上吃中饭。”

“好，等你电话。”

……

结束了和陈进的通话，我重重靠在车座的椅背上，然后按了按自己的太阳穴……我感受到了巨大的压力，因为做出这样一个选择是极其冒险的。

这很好理解，如果我将从曹小北手上买的那套商铺，以200万的价格卖掉了，就等于亲手打破了现在的价格体系，一旦我们不能和北京的业主达成实际交易，后面再想以低价囤商铺就不实际了，假如达成交易，我们就会有7套商铺在手，也够狠狠赚上一笔。

所以，我说考验执行能力和应变能力的原因就在这个地方……我们必须要在有限的时间里实现完美衔接，而最好的结果，就是以200万的价格卖掉商铺，然后短时间内封锁消息，并迅速从其他渠道弄够资金，再从北京人的手上买下这6套商铺。

反之，会给我们的资金造成极大压力，因为消息是不可能完全封锁死的，一旦我们以200万卖掉商铺的事情传开来，后面就会以这个价格为标准，业主也会更加警觉，那就预示着我们低价买房的策略将会走到尽头，这是最大的冒险，但如果能成功从北京人手上买下6套商铺，这样的风险就不存在了。

陆佳发现了我的异常，她问我是怎么回事，我将目前所面临的情况都告诉了她。

她在一阵沉吟之后对我说道：“我不太建议你这么做……假如北京人那边的商铺在中间出了什么问题，最终没能买下来，你又把之前的价格体系给打破了，后面你就很被动了……等于说，你的计划会全部破产……我觉得在没有囤够一定数量的商铺时，千万不要主动去打破现在的价格体系……最好的办法，是去找渠道凑钱。”

“500多万的数额，谁会轻易给你？……而且这样的机会一闪即逝，如果抓不住，后面就很难再有一口气买6套商铺的机会了……而且市场瞬息万变，就算我不去打破现有的价格体系，但商业街发展到一定程度后，市场也会主动去刺破的……你可以了解一下九隆居现在的人气情况，这边商铺的价值很快就会被市场给调节上去……到时候，工作室一样很被动……所以，我愿意抓住这个机会去冒险。”

“真的没有机会从其他渠道弄到钱了吗？”

我失神了片刻，然后摇了摇头……

但下一刻，我又想到了叶芷。

……

次日，我一早便打车去了机场……路上，我的心事一直很重，即便我有能力以200万的价格把那套商铺给卖掉，但剩下300多万的缺口又该怎么去填？

也许，对于我们来说，这才是真正最大的困难。

……

中午11点半，飞机准时在大理的机场降落，我和陈进碰了面之后，便马不停蹄的往古城方向赶去。路上，我们又聊了起来。

陈进带着些忧虑对我说道：“米高，这事儿，我昨天晚上想了一夜，先不说以200万的价格，卖掉手上这套商铺有多难……就算卖掉了，剩下的钱咱又该从哪儿弄？……别指望银行，这一时半会的，是不可能从银行把款给贷出来的……但是老爷子的儿子和女儿可是急的很，他们就要快点把商铺变成钱，揣在自己兜儿里才安心……毕竟老爷子还有其他子女，只要这些商铺摆在这儿，对他们来说，就是隐患！”

“我也在头疼这事儿，但必须得做。”

一阵沉默之后，陈进感叹道：“你这人做生意，是真的狠！”

“我不觉得这是缺点……而且现在确实是有特殊情况摆在我们面前，既然是特殊情况，那就特殊对待……”稍稍停了停，我又问道：“之前说的房产经纪人，你这边都约好了吗？”

“都在饭店等着你发话呢。”

“一共几个人？”

“没敢叫多，就四个……都是业务能力特别出众，之前帮我们工作室把商铺出租出去的精英。”

“那就好……待会儿找个银行取两万块钱现金……然后给他们一人包5000块钱的红包。”

“你这是什么意思？……我有点不明白！”

“回头再和你详细解释吧……但是你放心，这钱肯定花的值。”

第415章 这就是你经常说的人情

像无数个线条一样在流动着的洱海，与灯红酒绿的古城，一起构建了一个完美的大理，如果我的心不在远方，愿意将自己困在这里，其实也是一件很美妙的事情……因为比环境更撩拨人的，是有趣的杨思思……她是很有趣，也让我暗伤……尤其是那些从她口中说出，也发自肺腑的话……

我因此想过，我的人生中，是不是真的可以以爱的名义，将她永远留在自己身边？

当我这么想的时候，我莫名对自己没有信心。

所有即便有千言万语要对杨思思说，可最后还是会咽回肚子里……这一次，依然是这样，我在深深吸了一口烟之后，便没有再说话。

“米高，你想不想再去泰国一次？”

我惊讶地看着杨思思，不知道她为什么突然这么问。

她又说道：“时间过去这么久了……可我总是感觉，叶芷还活着……她那样一个女人，怎么会说不在就不在了呢？……如果真有上帝，上帝费了那么大心思，将她塑造的这么完美，又怎么会轻易让她离开这个世界呢？……这是我的想法，听上去一定很不靠谱，但我真的是这么想的。”

我闭上眼睛，仰起头，许久才回道：“不去了……就让她活在我的心里吧……也许这才是最完美的结局。”

“听你这么说，也不知道是该高兴，还是该难过？”

我笑了笑，回道：“你可真是个飘忽不定的人，一会儿骗我结婚，一会儿又让我去泰国……之前，不是你最希望我从那个状态中走出来的嘛，为什么又让我去泰国？”

杨思思沉吟了一会儿之后，终于带着些许失落，开口说道：“我也不知道，就是感觉自己很矛盾……怕你有一天突然做出选择了……倒不如先给你多一点的选择……最起码，我会知道你在想些什么。”

我重重吸了一口烟，又将烟对着洱海的方向吐出……就在我想说点儿什么的时候，陆佳给我打来了电话。

我没有特意回避杨思思，倒是她听出来是陆佳的声音后，自己先从那堵墙上跳了下去。

……

电话里的陆佳向我问道：“你明天回来吗？回来的话，我替你把机票订了。”

“回，事情都已经办的差不多了，机票我自己订吧……我爸那边的情况怎么样？”

“心态蛮不错的……刚刚还和我们一起在外面吃了饭……胃口也不错，吃了两碗米饭。”

“嗯……他心理素质是比一般人要好。”

稍稍沉默了一会儿，陆佳回道：“他是不想让我们担心……就这几天，真的感觉他老了很多……米高，你以后一定要好好孝顺叔叔，他是一个好父亲……这些天，我和他聊了很多……他的言语中，对你有很多愧疚，觉得自己没能像其他做父亲的那样，在物质上让你做个富足的人；他觉得你的很多不幸，都是他一手造成的……可他自己都已经这个样子了！”

陆佳的话，让我心里很不是滋味，我在一阵沉默之后回道：“我知道他有这样的情绪，所以自己才这么努力去改变现在的生活……有些话，我们父子之间不太好沟通，你帮我告诉他，我一定会成功的……我会变成他想看到的那个样子。”

“我明白你的意思。”稍稍停了停，陆佳又说道：“我刚刚和陈进通过电话，你们这两天做的事情，他都告诉我了……你真的很棒！所以我也反思了自己，为什么我们在一起的时候，你和大部人一样平庸；分手后，你却彻底将自己打开了？……我想明白了，你是因为爱我，想对我的未来负责，才不敢给自己一个去闯荡的机会，你害怕失败之后，也会失去我们之间的感情……我很内疚，也特别难过，就这么在你的生命中，做了一个有污点的女人……我又很庆幸，庆幸自己还有这么一个机会陪在你身边经历这些，然后看着你一步步走向成功……”

陆佳的话，让我心里也涌起很多感触，如果我们在一起的时候，她能够给我这些理解，该有多好！

我的沉默中，陆佳又说道：“你明天早点到成都，我们俩一起去医院拿叔叔的检查报告……”

“嗯，我订最早的航班。”

“希望是个好结果……让我们都安心下来。”

“会的，一定会的。”

……

结束了和陆佳的通话，我也从这堵墙上跳了下来，我四处看了看，杨思思已经不见了踪影。好似就这个瞬间，整个世界都安静了下来，我又用力往灯光不太明亮的地方看了一眼，我看清了夹杂在石板路中间的野草，却看不清杨思思到底是从哪一边离开的。

我不禁又想起了她刚刚和我说过的那些话，心里竟然还想和她再聊一会儿，可她确实已经走了。

……

回到住处，我便开始收拾起了行李，除了之前带回来的，我又拿了几件衣服放进了行李包里；听说，成都这几天会大幅度降温，带上几件外套过去，也是为了有备无患。

过程中，很意外接到了简子涵这个女人打来的电话……而之前一次通话，她很坚决的拒绝掉了我让她投资的请求。

我向她问道：“有事儿吗？”

“我想和你聊聊投资的事情……”

“什么意思？”

“我改变主意了，我想参与到你现在正在做的事情中去……并且收起之前对你说过的话。”

我更加意外，以至于沉默了一会儿之后，才对她说道：“为什么突然之间，改变主意了？”

“如果能赚一笔钱，又能让你在成功的路上再往前走一步，我又何乐而不为呢？”

稍稍停了停，简子涵又说道：“你之前要400万的投资，我现在可以再追加300万，让你去买下更多的商铺……”

我并没有急着去说出实情，而是向她问道：“有个问题，那些收回来的商铺，写到谁的名下？”

“写到你们工作室名下……但是我和你们工作室之间得写一个合同，明确这些商铺是用来投资的，后期的收益，我四你们六……”

我笑：“你四，我们六？……这不符合你的性格……我觉得在做生意这点上，你是那种把血吸干了，还要再扒一层皮的人……这钱到底是谁的？……你竟然不介意把产权归到我们工作室名下。”

简子涵愣了一下，回道：“我跟你说这些，你是觉得很唐突吗？……还是在你心里，压根就不觉得我是一个能和你合作的人，那你之前又为什么给我打电话谈合作呢？”

“你先回答我的问题。”

简子涵好似给自己点上了一支烟，继而回道：“这很好理解，之前拒绝你，是因为我是一个足够理性的人……我不喜欢这样的生意；现在给你打电话，是因为又想到了和叶子之间的一些对话……她的每个字都透露了盼着你好的渴望……我是她最好的朋友，在有能力的前提下，我想尽力去完成她的心愿……如果她还活着，其实这些事情，根本就轮不到我来做，可越是意识到这一点，就越想为你做点儿什么……这就是你经常挂在嘴上说的人情吧。”

第416章 一个男人的柔软

简子涵给的解释，乍一听，牵强；可仔细想想也确实是那么回事，因为再理性的人，也会有感性的时候；以她和叶芷的交情，真有可能在情绪上产生这样的变化。

也恰恰是她这种变化，会让我产生一种错觉，觉得叶芷还没有走远，因为我的生活和事业，依然在一定程度上被她影响着。

我因此而伤感。

一阵沉默之后，我终于如实对简子涵说道：“你来晚了一步，今天下午的时候，我已经和北京那俩兄妹在房管局做了过户……”

简子涵很是吃惊，她回道：“400万可不是小数目，你从哪儿弄来了这么多资金？”

“这不重要……如果你真看好九隆居这个地方的前景，你可以自己来买几套商铺，我们之间应该是没有合作了。”

简子涵笑：“你好像对我有很大的情绪！？”

“你在我最困难的时候，选择了拒绝……我有点情绪不是很正常嘛……但我和你说的也不是假话；九隆居这个地方，还有很大的升值空间，你现在入手买几套，也不算晚。”

“我没有精力炒房……我的想法也不会改变，对于我来说，拉你一把的意义，大于赚钱……既然你不需要这笔钱了，那就当我没给你打过这个电话。”

“还是得谢谢你……”稍稍停了停，我又低声说道：“说真的，我挺为叶芷感到高兴的……都说女人之间的友情很塑料，可是她却有你这么一个有情有义的朋友。”

“打住……我最不喜欢听见有情有义这四个字……这不是我信奉的东西。”

“可你确实这么做了。”

简子涵似乎听不得这种褒奖她的话，下一刻她便转移了话题，说道：“别聊我了……聊聊你，你以后有什么打算……会继续留在大理发展吗？”

我反问：“我有什么理由不留在大理？”

“家庭因素……我觉得你是一个家庭观很重的人，所以会为了家庭做出一些个人层面的牺牲。”

简子涵这么一说，我心里还真有了这样的忧虑……如果老米的病情不乐观，我以后的人生又该何去何从？

是的，一切就看明天的检查结果了。

我当然不会和简子涵说这些，所以随便找了一个说法，搪塞了过去；之后又闲聊了几句，便结束了这次的通话。

……

次日，我早早起床，然后跟最早的一个航班，飞到了成都；是陆佳去机场接了我，她似乎已经做好了在这里长久生活的准备，所以买了一辆二手的Polo，出行确实因此方便了些，可是却让我的内心充满了对她的歉疚，我怎么能真的让她放弃留学的机会，留在成都呢？

离开机场，我们在武警医院附近找了一家餐馆吃饭，而老米的检查结果，待会儿就会从这个医院出来，工作人员通知我们两点半去取。

我的神经从下飞机的那一刻起，就已经开始紧绷着……陆佳也是，所以吃饭的时候，我们都没怎么交流。

等我一碗饭快要吃完的时候，陆佳才开口对我说道：“还有这么多菜没有吃完，你再吃一碗饭吧。”

在陆佳准备叫服务员的时候，我制止了她，并将手中的筷子放了下来……

陆佳有些不解，并与我对视着，然后向我问道：“我脸上有东西吗？……干嘛这么看着我？”

我“吁”出一口气，然后低声对她说道：“你走吧……不要再为我付出了……”

陆佳笑了笑，回道：“昨天和你打电话的时候，我就已经说的很清楚了……我现在做的所有事情，都没觉得是在付出……因为付出是需要回报的，可是我不需要……我只想尽可能多的帮你分担一些。”

陆佳就这么故作轻松的表达着，可她的嘴角却分明在颤着，我能感觉到她此刻的心情，就像窗外阴郁的天气。

我点上了一支烟，又说道：“北京人的6套商铺，我们已经买下来了……这段时间，工作室也不会再有什么大的事情，需要我亲自回去处理……我留在成都就行了，你去法国继续你的学业吧。”

“你这是在过河拆桥吗？”

“我没有……我一直都不同意你为了照顾我爸，而荒废自己的学业……”

陆佳的脸上再也没有了笑容，她冷冷对我说道：“米高，你再说一遍……”

“说什么？”

“让我走的那句话。”

“一百遍我也敢说……因为我心里就是这么想的。”

陆佳拼命克制着自己：“在叔叔的检查结果没有出来之前，我不想和你吵……”

“如果检查结果出来了，我再和你说这些话，才是真的过河拆桥……你走吧，剩下的路，不管好走还是不好走，我都自己一个人走……你之前给我爸交的住院费，我回头让陈进转到你的账户上……”

我的话还没有说完，一杯冰冷的可乐，便浇在了我的头上，又一点点顺着脖子流进了衬衫里。

陆佳失控了，她将玻璃杯狠狠摔在地上，她双肩不停地在颤抖，眼泪也是掉个不停，可是她却没有骂我，只是用一种极其怨恨的目光看着我……而这是她最后的理智。

溅起的玻璃渣划破了我腿上的皮肤，比流血更疼的，是我的心。

我万万不想伤害她，甚至在心里想过，有那么一天，再次牵起她的手，就这么平凡的过着……可是从上海到大理，不仅仅是两座城市之间的转换，也包括我的思想形态，我已经不是原来的米高了……我没有办法重新拾起这段感情，然后违着心和她在一起。

这大概就是人们常说的“时过境迁”和“物是人非”。

挑在这个时候和她说这些，我是有权衡的，我不会等到老米的检查结果出来后，才和她说这些。我既然不能负担起她的未来，就不能将她拖入自己的痛苦中，越陷越深……所以，她必须是那个在我前面解脱的人。

陆佳看见了我腿上被玻璃碴割破的地方，然后又在众人的注视下，低身抱住了我，她一边失声痛哭，一边问我“疼不疼”。

我疼，可是更心疼她……

我闭上了眼睛，感受着她熟悉的气息，也默默掉下了眼泪。

就是这一刻，我的内心有了一阵想和她结婚的冲动……我想忘了关于大理的一切，然后在成都这个地方，组建一个家庭。

这大概就是一个男人的柔软了，会想成家，会想回报对自己好的女人，会想有个既有孩子也很温暖的家庭……而理想，或者说是梦想，会被放在一边。

说来可笑，我压根就不知道自己的梦想是什么……我的躯壳里只剩下坚持，就像一块石头，坚持着去等，去盼望！

……

武警医院的门口，陆佳没有让我进去，我也确实恐惧去直面结果……于是一个人站在医院门口，吸着烟的同时，心也是忽上忽下……这一刻，我是怯懦的，也是恍惚的……

我将两种结果所带来的后果，都在脑子里想了一百遍。

这种感觉，就像是在等待命运的裁决。

……

大概等了半个小时，陆佳终于迎着湿热的风，从医院里面走了出来，她的手上提着一只透明的袋子，我知道里面装的是检查结果……我的心在狂跳，随即胸口发闷，并失去了对自己的掌控力。

但我并不后悔，让陆佳来宣布这个结果，因为她不会像医生那么残忍，她会顾及我的情绪，所以会轻声细语的告诉我……

……

看见我的那一刻，陆佳便向我狂奔而来，然后扑到我的怀里，喜极而泣。

“米高……没有扩散，没有扩散……叔叔被治愈的希望很大！！”

我紧紧抱住了她，她的头发湿了，也不知道是我的眼泪，还是她的眼泪，反正是在风里融合了……

第420章 我在风花雪月里等你1

看过了自己风光的样子，我又开着这辆740LI，和杨思思一起来到了吃饭的地方……这是一个新开的庄园，外国人投资的，就建在洱海边上……庄园的风格偏复古，一些艳丽的花，就种在破旧的中巴车上，中巴车很有时代感，九零后出生的这一代，都未必在路上看过……但经过有匠心的设计师，改造之后，又在庄园里面焕发出了新的生机……调酒师就坐在这辆被改造过的中巴车里，为客人们调着酒，我不知道这种形式的酒吧该叫什么……不过很有趣。

我和杨思思找了一个能看到海景的位置坐了下来，服务员给我们抬来了一个烤炉，烤炉上架着一只全羊腿，而这就是我们今天晚上的晚餐……

杨思思又要了一瓶很贵的洋酒，仅这个晚上，就消费了近3000块钱，但她说值……我也觉得值，因为能看海景，能听歌，喝着洋酒的同时，还有最正宗的羊腿吃。

杨思思将这瓶洋酒和雪碧兑在了一起，她说这样好喝，而这些招数，她是和桃子学来的。

聊起桃子，我已经不像当初那么伤感……只是有点担心她，不知道现在的她过得好不好……而我也将步她的后尘离开大理。

这倒是挺伤感的，但也无所谓……最起码在离开之前，还有这么一个惬意的夜晚。

是的，能够以这么一种享受的心情，结束在大理的一切，又何尝不是一件幸事呢？

我给杨思思倒上了一杯酒，然后向她问道：“这样的洋酒，兑上雪碧，你能喝几杯？”

“一杯。”

我笑：“从来没见过比你酒量还差的。”

“如果你想喝，我舍命陪你。”

杨思思可真不是开玩笑，话刚说完，她便伸手叫来了服务员，同样的洋酒，她又叫了一瓶。

她端起杯子，笑吟吟的对我说道：“干杯，祝我们以后在大理的日子越来越好……我真的太开心了，也替你开心，原来苦尽甘来的感觉，会这么好！”

我端起杯子和她碰了一个，但没说自己想离开大理的事情……我不想在这顿晚餐的开头，就让她难过。

我只是试探着向她问道：“你准备一直留在大理吗？”

“当然了……大理多好啊……不仅文化多元，就这四季如春的气候，全国也找不到几个吧。”

我点了点头，添上一杯酒之后，又感叹道：“如果洱海是真的海，那就更完美了！”

“你喜欢大海？”

“喜欢……你知道的，生活在内陆城市的人，根本没什么机会看到海……我人生中第一次看到大海，是上大学以后……人不就这个样子么，生命里缺什么，就会喜欢什么。”

“我怎么觉得你话里有话。”

“没有，就是单纯喜欢大海。”

我端起酒杯，一饮而尽……

“不……你不是真的喜欢大海，你只是想离她近一些……你还是忘不掉她，就像一个醒不过来的梦。”

“胡说八道……你难道比我更了解我吗？”

杨思思极其认真地回道：“我真的比你更了解你。”

我大笑……然后向杨思思举起了杯子，她说她只有一杯的量，但她没有退缩，她和我一样，喝完了杯子里的酒……

她擦掉嘴上的酒水，皱眉看着我，然后又对我说道：“你可真虚伪！”

“我觉得自己很真诚。”

“哼！”

“说真的，你发脾气的时候，挺可爱的。”

杨思思不理会我的奉承，她回道：“你丧心病狂起来的时候，也是真丧心病狂……你到底是个什么样的男人啊？”

“你看，刚刚还说，你比我还了解我自己……现在又这么问……你让我怎么回答你？”

“算了，你不用回答……我知道，我也是一个矛盾的人。”

看着她沮丧的样子，我也跟着莫名难受……我想说一些能调节气氛的话，可压根就没有这样的能力，最后只是切了一块羊腿肉，放在她的盘子里，以示我能明白她的感受。

……

一瓶洋酒只喝了一半，杨思思便不行了。

我可不是冲着喝醉她来的，所以在她将杯子里的酒喝完后，便没有再给她续上。

短暂的沉默中，我给自己点上了一支烟，然后看着她……

她含糊着对我说道：“干嘛这么看着我？……是因为我喝醉了，比没醉的时候更可爱吗？”

我在一阵沉默之后，低声说道：“思思……我要离开大理了……想换个新的城市生活……也有可能不是城市。”

杨思思看着我，刚刚还笑吟吟的脸，一秒便低沉了下去，她对我说道：“为什么要去其他城市……大理难道不好吗？”

“我离开大理不是因为大理不好……我只是想找一个还没有形成人际关系的地方，安静一段时间……我觉得自己现在的心态有问题，真的！”

杨思思用力点头，然后回道：“是，你现在有钱了，可以想去哪儿，就去哪儿……可你考虑过别人的感受吗？……我拼了命，也要把自己的钱拿出来给你做投资……为的不是让你变有钱了，然后离开大理。”

“思思，别这么幼稚好不好……我选择离开大理，就和当初选择来大理一样……这压根就和钱没什么关系，你明白吗？”

“我不明白……如果幼稚能把你留下来，我情愿幼稚着……我真的不想你走……大家快快乐乐的在大理这个地方生活下去，不好吗？”

我心软了，可是下一瞬间，又很坚决的对着她摇了摇头：“我必须走……因为每个人的烦恼是不一样的……我的身体里有你不懂的烦恼……这种烦恼会降低我在大理的幸福感……我要换一个新的地方，去消灭这个烦恼……所以，我选择离开，是为了以后更好的回来。”

“你放屁……你就是因为有钱了，没有钱……你哪儿也去不了！”

杨思思很罕见的在我面前爆了粗口；也许，她是真的喝醉了，所以比清醒的时候更任性……而我，也不想再和她解释什么……于是端起酒杯，一口气喝了三杯……

如果，我的离开，真的会让杨思思很难过，那这三杯算是自罚。

……

杨思思的酒量确实不行，一瓶洋酒还没有喝完，便已经完全昏睡了过去。我退掉了那瓶还没有拆口的洋酒，然后抱着她，离开了这个庄园。

洋酒的酒劲儿不小，我也有点晕，于是给车行的小宋打了电话，让他来替我开车。

路上，我对小宋说道：“听说，你又开了一个只做高端车型的车行？”

小宋笑：“今年赚了一点钱，然后又拉了两个朋友一起投资，我们现在不光做高端租车业务，二手车的业务也做……怎么说呢……”

我也笑：“就是买卖做大了呗。”

“我们也就是赚点辛苦钱，可不敢和你比……这才多久啊，连宝马七系都开上了，而且还是这个系列的高配！”

我顺势说道：“喜欢这个车的话，我就便宜卖给你了。”

“米哥，你开玩笑的吧……这可是新车，你都还没焐热呢！”

“真是新到没法儿再新的二手车……昨天才从4S店提出来……手续什么的都在车里放着……你要的话，我便宜十五万卖给你。”

小宋看着我，半晌回道：“哥，你要不是和我开玩笑，这车我可就真要了啊。”

“真卖。”

“你这也太吃亏了吧！”

“不吃亏，花15万看一看自己风光的样子，一点也不吃亏……就这么定了，明天我让陈进去和你办过户……”

小宋面露难色，又说道：“米哥，这车我真想要……可现在拿不出这么多现钱……你看，我能不能先给你50万，剩下的钱，我分期给你……你放心，我给你写欠条。”

“没问题，回头你就把车给开走吧。”

“那你以后开什么车？”

“我无所谓，还以前那辆吉姆尼吧……对了，我准备去其他地方了，今天有个机会见面也挺好的，就当是告别了！”

小宋看了我一眼，我能感觉到他有些难过……但他不可能像杨思思那样，所以也只是和我说了一句“一路顺风”，然后又问我，什么时候回来。

……

次日，我睡到十点才起床，在我准备收拾行李的时候，行李已经被收拾好了……我问陈进，陈进说，是杨思思一早来帮我收拾的。

我笑！

她是真会装，说自己不能喝酒，可今天却比我起的还早！

我喝了一大杯白开水，然后又从柜子里拿出了一条还没有拆封的香烟……在我将香烟往行李箱放的时候，我发现了一张明信片，是杨思思留下来的。

明信片上有大理最出名的“风花雪月”四景。

背面写着“我等你”。

第425章 心里有个忘不掉，也放不下的王八蛋

霓虹灯就在我和杨思思形成的间隙中，忽明忽暗地闪烁着……我看着她，觉得很亲切，很温暖……她看着我，却已经是两眼含泪……

相比于她的光鲜和美丽，我该将自己的形象好好打理一下的。

我太随意了，随意到有些邋遢。

众人聚集的目光中，我和杨思思就这么对视着，然后又相视一笑……而杨思思的所有情绪，就体现在这一哭一笑之间……我看上去要稳重些，但心里也是五味杂陈……我不知道，自己离开的这小一年中，她过得好不好。

我起身向杨思思走去，快要靠近她的时候，她紧紧抱住了我，又放声痛哭……她肯定没有变，变的只是她的打扮……她还是那个高兴了笑，难过了就哭的杨思思。

我也伸手拥住了她，还是熟悉的气息。

不管我承不承认，她身上的很多东西，都已经在我心里留下了很深的烙印。

……

就在我感怀着过去的时候，肩膀的地方，忽然传来了一阵钻心的疼痛，是杨思思咬住了我……她的力度，是一种恨之切的力度，她恨我离开大理的那个傍晚，没有停下来等等她；恨我走了这么久，也没有和她联系过。

相比于我现在的疼痛，她的心一定更痛。

我一声不吭的忍受着，直到她松开，才低声对她说道：“对不起……我知道你心里恨我！”

“是啊……恨死你这个王八蛋了！”

一阵沉默之后，我转移了话题，又说道：“我在这儿过得挺好的……你看，我又认识了这么多的新朋友。”

“他们都不是你的真朋友……眼神就能看出来……他们看不起你。”

“选择什么样的活法，就会有什么样的朋友……在这一点上，我看得挺开的。”

我笑了笑，杨思思却扫视着我的那群骑友……他们都无一例外的避开了杨思思的眼神……别的不说，杨思思身上那种与生俱来的富家千金的气质，和他们就不是一个段位的……虽然骑友里面也有不少富二代，但和杨思思相比，还是差了那么一点意思……我不是有什么地域偏见，但从大城市里走出来的富二代和小地方的富二代，确实还是有那么一点区别的。

至少，杨思思从来不会将自己富家千金的气质体现在言行上……

……

我将杨思思带到了桌子旁，不等我介绍，她便开口对众人说道：“你们刚刚和他说的话，我都听见了……我不在的时候，就算了……我来了，希望你们都能对他放尊重一点……你们说的那些话，我很不爱听！”

男人看见美女，本能的会选择讨好，所以就算杨思思呈现了咄咄逼人之态，也没有人真正和她计较……而杨思思这才紧挨着我坐了下来。

我对众人说道：“给大家介绍一下……这是我闺女……看着像吧！”

人多了，难免会有口无遮拦的，顿时有人大笑着说道：“闺女咬爸爸……这情节好复杂啊……哈哈哈哈！”

我在他们面前一直是好脾气……这一刻，却突然冒出了一股邪火，有些玩笑，我怎么和杨思思开都行，但是别人不行。

我重重一拍桌子，怒道：“全桌子，就你他妈的最像孙子……这饭能吃吃，不能吃滚蛋！”

众人先是意外的看着我，然后又赶忙相劝……幸好有人劝，没人劝的话，桌子都该被我给掀翻了。

杨思思接过话，又对众人说道：“你们别听米高胡说八道……我可没有他这么寒碜的爹……我心里只有一个忘不掉，也放不下的王八蛋……你们就当笑话看吧。”

“到底看你俩，谁的笑话？”

杨思思看了我一眼，然后指着自己说道：“看我的……来，初来乍到，我先敬大家一杯……然后再和大家说一句，米高这个人确实有很多缺点，也有很多不像人的地方……但是你们不许说他，更不许看不起他……因为这个世界上，只有我能这么对他，其他人都不行！”

杨思思说着便端起酒杯，一饮而尽……

众人挺震撼的，因为杨思思实在是一个太与众不同的人，她放得开，也什么都敢说，且不管面对谁。

我能看得出来，她的强势，甚至是不讲理，不仅没有让别人反感；相反，还收获了很多赞赏的目光……

是的，这个敢爱敢恨的姑娘……谁会不喜欢呢……何况，她还有着很多年轻小伙子，都爱慕的美貌。

……

吃完饭，我带着杨思思去了海边，我们先是散了一会儿步，然后又一起坐在了沙滩上……我看了她一眼，说道：“你穿着裙子，海风吹过来，不凉吗？”

杨思思这才掖了掖裙子。

我也在同一时间点上了一支烟。

吸了一口之后，我向她问道：“你来找我，是为了什么事情……听说，很重要。”

杨思思抱住自己的双膝，然后低声回道：“嗯……你听了以后，一定会高兴死的！”

我笑：“红尘俗世，我都已经看淡了……还有什么事情，能让我高兴死的？”

“你真是活该被别人骂吹牛逼……不吹牛会死吗？……你要是能放下那个女人，又至于来这儿吗？”

我吸了吸鼻子，选择了沉默。

杨思思也沉默，许久之后，才轻声对我说道：“叶芷她还活着……她已经回上海了……这事儿没什么人知道……是我爸告诉我的，他有朋友认识叶芷的阿姨。”

我低头不语。

“你现在的心情，是不是像爆炸了一样开心？”

我避开了杨思思的眼神，然后问道：“你专程找到这个地方……就是为了告诉我这个事情？”

“当然了……根本没有其他事情，比这个更值得我来这里找你……我知道，这是你心里最大的一块心病……知道她没事儿，你这块心病自然而然就好了……我肯定是想你好的……所以，就算有再大的困难，我也得来找你……”

说着，杨思思便转移了看着我的目光，她有些失神地看着远处的灯塔……很久之后，又哽咽着说道：“来之前，最大的困难在于我自己……我来了，等于亲手把你送回到叶芷身边……可是，我如果不来，你还是会活在特别大的痛苦中，没有自我……所以，思前想后，我还是来了……哪怕去求别人告诉我，你在哪儿，我也是来了……”

稍稍停了了停，她又说道：“在决定来找你的那一刻起，我就已经义无反顾了……”

第430章 这是偶遇吗

面对陆佳的提问，我并没有过多的去犹豫，我向她回道：“在我对你有一份承诺的同时，你对我也有一份……如果等你回国后，我们都还是单身的状态，那我们就结婚。”

“米高，我现在有点后悔了，后悔给了你这么大的自由……一年的变数实在是太多了，可我已经不像当初那样，还可以选择。”

“我会和你结婚的……在外面的这一年，我一直有这样的准备。”

“真的吗？”

“真的。”

陆佳的心情，这才似乎好了一点，她对我说道：“好，我相信你……我这辈子就认定你了，所以我对你的承诺，你尽管放心……我会安分守己的在国外待着。”

“我也相信你。”

……

在陆佳挂掉了电话之后，我的心态有了很奇妙的变化……我想结婚了，不愿意在为了那些情爱的事情伤神伤心……如果有人再问我，准备什么时候安定下来，找个女人结婚，我会告诉他“快了”，也许就在两个月之后。

我不知道陆佳是不是一个最正确的选择，但如果我们结婚，也是挺安心的……我又不是什么圣人，为什么就不能像大多数人那样过着呢？

在我决定把这个想法变成现实的时候，又莫名想到了杨思思。

我的心里很不是滋味，可生活就是这个样子，我不可能面面俱到的活着，既然有选择就一定有伤害……唯一的变数，只是去伤害谁而已。

……

离开外滩，我回了酒店，没有太多的情绪，也没有太多的挣扎，只是躺在床上后的不久，便借着酒劲儿睡了过去，一觉睡到天亮。

在我洗漱的时候，外面有人敲房门。

打开一看，竟然是陈进这哥们儿，他不管我一嘴牙膏沫子，上来就给了我一个很结实的拥抱，并说了一句“想死你了”。

不用想，也知道是杨思思把我卖给陈进了。

我也挺想他的，毕竟是曾经一起并肩战斗过的兄弟。

……

我将自己叫的早餐分了一半儿给他，两人边吃边聊……

相比于他好奇我在外面的这一段时间，我更好奇他在大理的生活，我向他问道：“我走了后的这大半年，过得怎么样？”

“腐败着过呗……”

“这叫什么话？”

陈进叹气，然后又说道：“你就像是一面镜子……你一走，我算是把自己看清楚了……我不是做大事的人，只能跟在你后面锦上添花……哥们儿做酒吧赔了，赔的一塌糊涂，把去年赚的钱，全部搭了进去。”

“有赚就有赔，没什么大不了的。”

陈进哀叹：“当时，还真不如和你一起走……我是把自己看的太高了，以为能独当一面，但我的眼光是真不如你……”

我笑了笑，继而转移了话题，问道：“九隆居那边，现在怎么样了？”

“更是一塌糊涂！你走之后，我还在里面咬牙硬撑了两个月，但那帮做中介的人，实在是太孙子了，只要能赚钱，什么商家都往里面招……没过多久，就被环保局给盯上了，说里面的商户制造了大量的商业垃圾，关停了一大片……然后就开始恶性循环，现在和我们当初刚进去的时候，也没什么两样……到这个时候，那帮业主才开始觉悟，他们找到我，想把商铺托给我们工作室打理，条件随便我们开……我来找你，就是为了这事儿……看你想不想再回去，把九隆居这个地方给做起来。”

“你觉得九隆居这个地方还有价值吗？”

“不好说……但我们现在掌握主动权，当初那帮不信任我们的业主，现在都和孙子似的，只要你愿意回去，我有把握，把里面百分之九十的商户都签下来。”

我点上一支烟，吸了一口之后，回道：“就算是回大理，我也不会再做九隆居的生意了……”

“怎么了？”

“信任一旦崩塌，再想做就很难了……”

“真的没戏？”

“真的没戏。”

……

吃完早饭，和陈进在南京路逛了一圈儿，晚上又一起去见了杨思思她爸，然后一起吃了晚饭……过程中，我感觉到了她爸态度上的转变，他是把我当恩人看待的，而我对他也足够尊敬，总之，气氛要比上次在一起吃饭时，好太多、太多。

我还算是一个敏感的人，所以在吃饭的过程中，也能感觉到，她爸有意撮合我们在一起，想必杨思思在他面前提到过自己的一些小心思。

当杨思思用期盼的目光看着我的时候，我不知道自己是什么心情……

但有那么一个瞬间，我确实有过心动……如果，我和杨思思这样的姑娘结为夫妻，以后会过上什么样的生活呢？

仅仅只是一瞬间，我便彻底湮灭了这个念头，因为只有混蛋才会这么去想。

……

我喝多了，但还是撇开了陈进，一个人晃晃悠悠去了外滩……外滩正下着不大不小的雨。

我是喝多了，与其说外滩下着雨，还不如说整个上海都在下雨……但是雨没有影响到我的心情，我就像是一块石头，趴在护栏上，看着来来回回的船只。

这一刻，我的心是空的，所以怎么样都行，我不在乎别人怎么看雨中的我，也不在乎谁曾与我擦肩而过。

我就是一块光滑的石头，没有雨伞，活在别人异样的眼光中。

……

不知道这么站了多久，身边多了一个同样没有雨伞的人……准确说，是一个女人……她留着短发，气质卓越，我看了她一眼，只能看到她的侧脸。

也正是这一眼，我的世界炸裂了。

是叶芷！

可以确定是叶芷，虽然她剪短了头发，但气质却不会改变，她看上去还是那么的冷淡！

这是偶遇吗？

这个问题，在我脑海里一闪而过，然后整个人再次陷入到了一片空白的状态中……

此刻，在雨中站着的，就是我朝思暮想了近两年的女人。

我该用什么心情去面对她。

恨她、爱她？

不顾一切的抱着她？

……

或者，就当是个陌生人，在她不开口的时候，一句话都不说。

我他妈如果有这样的觉悟，也就不至于痛这么久、矛盾这么久了！

第436章 她到底是不是梦

所有的机票都被我撕碎了，然后一片片散落在脚下的礁石上，我不想刻意去形容自己此刻的心情，只是望着海对面的灯光发着呆，我想抽支烟，烟盒里却已经空了。

不知道过了多久，陈进给我打来了电话，说是大家都已经在饭店里面等着了，让我赶紧过去。

即便这样，我还是在洱海边又坐了十分钟，这才离开了马久邑，回到了古城。

……

到了约定的饭店，曾经熟识的人，除了极个别已经离开大理的，几乎都在；所以不用多想，这肯定又是一个会喝到天昏地暗的夜晚，但这对于现在的我来说，并不是什么坏事情。

因为我在即墨寂寞了这么久，需要这样的释放。

……

众人真是冲着和我喝酒来的，以至于仅仅抵挡了一个小时，我便在酒桌上昏睡了过去。

我不知道最后是谁把我送回去的，反正我是昏睡到半夜，才醒了过来，然后呕吐不止，再然后，便睡不着了……我凭着酒醉后的经验，开始不停地喝水，不停地往来于床铺和厕所之间，为的只是早上的时候能舒服一点，因为我是一个很容易宿醉的人。

我就这么半躺在床上，又眯了一会儿眼睛之后，窗外便有了光亮传来。

起身拉开窗帘，太阳已经隐隐约约挂在了洱海对面的山体上，那些朝霞像是羞红的脸，正娇滴滴地倒映在洱海里面。

我总是觉得，傍晚的大理才是最美的；没想到，早晨的大理也是美得不像话……

我不禁又想到了杨思思，只觉得这样一个早晨和她实在是太像了，同样很美，同样因为某些原因，被我忽略在了身后。

我返回床边，取了手机，然后将这样一个早晨用镜头记录了下来，又以这张照片为背景，发了近一年以来的第一条朋友圈……没多说，只说自己回来了。

……

洗漱之后，我便没有再休息，我不想辜负这么一个美好的早晨，所以又去了洱海边，尽管来日方长，但我还是想在刚回来的这几天，就把它看个够。

其实是看不够的，因为洱海的美，并不完全在于它本身，而是人为披在它身上的文艺外衣，这并不是伪文艺，它象征着一种自由和享受人生的生活态度。

听陈进说，大理今年又来了很多外地人，都是冲着这里的文艺氛围来的，并形成了新的圈子，圈子里以文艺界人士居多，所以有作家，有导演，有画家，甚至很多已经成名的明星，也开始在洱海周边买房置业，为的就是方便来这里度假。

而我的对面，就有一个高档别墅区，售楼部的门口竖着巨大的广告牌，上面写着“来海东方买房，与XX明星做邻居”的广告文案，看上去气派十足。

虽然我不喜欢这样的噱头，但不可否认，大理的未来将会越来越闪亮，也会越来越商业化。

这一点，还是叶芷看得最透彻，两年前，她就对我说过：大理最终会在商业化这条道路上越走越远，并成为有钱人的天堂，真正坚守的，只有那些来大理寻找文艺梦的理想青年们……但他们的梦，会在资本的摧残下，一点点破裂……总而言之，在金钱面前，所有理想和坚持都是不值一提的……因为政府不会因为你有梦想，就送一块地，让你去搞乌托邦。

这是她给我上的一课，所以我从来没有逆着商业化的进程去做事情……我把自己变成了一个识时务的聪明人，然后在大理这个地方赚到了第一桶金，而大部分人，依然还在某个咖啡厅或者酒吧做着服务工作，就这么一边拿着微薄的薪水，一边追寻自己的文艺梦。他们光鲜的，仅仅是自己的微信朋友圈，可生存环境却是极其堪忧的。

从这个方面来说，我该感谢叶芷的，虽然她就像是一个梦，活在我的世界里，但恰恰也是她，让我看清了这个世界最现实的一面。

所以，她到底是不是一个梦呢？

……

点上一支烟，我逼着自己不去想她，我为了转移注意力，便从口袋里面拿出了手机，然后给鱼头打了个电话……也该给他打电话了，因为我的那辆吉姆尼还在即墨，需要有人给我送过来。

鱼头似乎还在睡觉，所以接电话的语气很是不耐烦，他对我说道：“卧槽，这么早给我打电话，烦不烦！？”

我的声音很低沉：“鱼头，出大事儿了，你先别睡了。”

鱼头突然就虚了，他小心翼翼地问道：“出什么事儿？”

“今天早上起来，我掐指一算……来自M78星云的怪兽就要入侵地球了，你赶紧醒醒，我们一起拯救地球。”

“操……滚！”

我笑。

鱼头又说道：“M78星云是奥特家族的地界……你吹牛逼的时候，能不能先去查查资料！”

我愣了好一会儿，才反应过来。这哥们儿生气的点真是奇怪，他不气我逗他玩儿，却气我没能记住M78星云的来历……想来，这就是富家子弟的怪脾气了，类似神经质那种。

我终于回道：“成，你气性别这么大，下次再和你吹牛逼，我一定先做好功课。”

稍稍停了停，我又正色对他说道：“给你打电话，其实有正事儿想请你帮忙……我以后应该不会再回即墨了，我的车子和行李还都在那边，你看能不能找个人，帮我把车子开过来，行李也带上……路费什么的，我全部报销……报酬另算。”

“不是吧……你现在在哪儿呢？”

“大理……我在即墨的房子你也给我退了，剩下的租金不要了，押金还有2000块钱，这得要着……谁帮我把车开过来，这押金就算是报酬吧。”

鱼头带着疑惑对我说道：“怎么说走就走了？前几天，你还说要买刘潮的机车呢……这都不算数了？”

我笑了笑，回道：“连你都教育我，不能一直闲着……我要再不找点儿事情做，不真就废了么！”

“也是……毕竟吹牛逼是不能当饭吃的……可你这样的人，能干点什么事情啊？”

“拯救地球。”

“你怎么那么操蛋呢！”

我又笑：“不开玩笑了，说正事儿……能帮我找到开车的人吗？”

“够呛，主要是太远了！”

我应了一声，心里也不想太为难他，实在不行，只能自己找个时间，再去一趟即墨；或者，索性就不要了。

就在我准备放弃的时候，鱼头又心血来潮地对我说道：“米哥……要不我帮你送这一趟吧……反正我一直都挺闲的，正好也想去大理看看。”

第447章 风水轮流转

我和妮可将上面一层的房间整理了一下，然后便到了吃中饭的时间，妮可简单做了一个炒饭，两人就着榨菜，就这么坐在院子里边吃边聊。

妮可开着玩笑向我问道：“昨天晚上的饭好吃吗？”

“你看我的眼睛。”

“你的眼睛怎么了？”

“你要在我眼里看到杀气，你就别问我昨天晚上的事情……”

妮可笑：“你肯定被别人给教育了！”

“是，我这辈子尽顾着被教育了，先是九年义务教育，进了社会，还得被一帮老油条教育……难不成，我真的是一个非常欠收拾的人？”

“是不是欠收拾我不知道，我只知道，只要有你和叶芷在的地方，就一定会有是非。”

“跟叶芷没关系，昨天晚上尽是曹金波在挑我事儿……而且，我真揣摩不出来，他按的是什么心……看上去，像是要拉拢我去给他做事儿，可是不经意间，又会在话里露出刺儿。”

“他这人一向虚虚实实，你也别想太多。”

“是啊，我在外面待了快一年，这刚回来没几天，能和他有什么冲突？……他说什么，我顺着他就是了……对了，昨天晚上聊到买房子的事情，他给我在苍山一墅批了一套特价房，待会儿吃完饭，你和我一起去看看吧。”

“你想买？”

我点了点头，回道：“以后应该会留在大理不走了，有一套自己的房子，心里也踏实。”

“嗯，我下午也没什么事情，一起去看看呗。”

……

吃完饭，妮可在厨房洗碗，我则拿了一些绳子，将昨晚被风吹折的树枝又重新固定了一下，反正我是挺愿意在这个小院子上花心思的，我觉得这些枝枝节节的琐事，也能表现生活的情趣，至少在做这些事情的时候，我会很专注，继而忘了那些乱七八糟的烦恼，也包括千头万绪的男女之情。

我甚至想在靠厨房的那两块空地上种上一点菜，然后在吃这方面，做到自给自足。

我是挺佩服自己的，因为经历了这么多，还是有这样的心态去做这些事情，这已然被马指导高明了很多……他才是真正的懦夫，因为他逃避了红尘俗世，我却依旧坚强的在世俗里沉浮着……且不管我，做了什么，愧对了谁，又或者被谁伤害了，但最起码我没有选择用极端的方式去逃避。

我只是选择了相信时间，而不是鸡足山。

……

快要将那些树枝重新固定好的时候，我又接到了杨思思打来的电话，犹豫了一下之后，我还是接听了。

她用质问的语气对我说道：“你这是什么意思？小田都已经和我说了……”

我打断了她，然后回道：“你那房子真的是挺好的，可是晚了一步……我昨天晚上就已经和妮可谈妥，要在她的院子里面租上面一层，我已经把房租都交了，再搬走，不合适吧？”

杨思思感叹：“你现在敷衍人的花招是越来越多了啊！”

“真不是敷衍，要不是提前和妮可说好，就我这爱沾便宜的性格，能不把这么大的馅饼给接住嘛，而且还是白白从天上掉下来的。”

“怪我咯，想着给你一个惊喜，没有提前和你说。”

“也不是，咱们之间好像老是缺了点默契。”

杨思思沉默，我能在她的沉默中，感觉她的心情，有点儿失落，有点儿不知道该怎么招架。

半晌，她才强颜笑了笑，然后问道：“我们之间没有默契，那我和谁有默契？”

“你不需要和任何人有默契，因为你是一个会一直被别人迁就着的女人！”

“呵呵，终于承认我是个女人了？……我们认识了三年，你不是叫我小丫头，就是说我不成熟，你从来都没有在心里正视我的性别……可我明明前凸后翘！”

她的话，让我实在是想笑，但意识到这个时候笑场，会把气氛搞得很奇怪，便又忍住了；我先是咳了两声，然后才又说道：“不管是男人还是女人，都会有成熟的那一天……”

“你还能更一本正经的胡说八道嘛……我告诉你，我的成熟，压根就不是你嘴上说的那种成熟；我还是会在下雨的时候，想出去买巧克力吃；无聊的时候，盯着地上的蚂蚁看半天……但这些都不影响我把问题往深入的地方去想……甚至比你想的更明白……所以，我才会这么坚决……也不是坚决，在有些人眼里，可能是缺心眼……但我不在意呀，我只想把自己想做的事情做好，哪怕用一辈子去坚持……因为我是一个非常不喜欢给自己留遗憾的人，我怕死了以后，就没有下辈子可以弥补了！”

“一辈子！呵呵，也只有你敢把一辈子，说的这么轻松……一辈子太长了，意外也太多了！”

“如果你专注去做一件事情，一辈子也不会很长，只有不专注的人，才会有那么多的抱怨，那么多的空虚和寂寞。”

我选择了沉默，然后好好将这些话在心里琢磨了一遍，我觉得她说的有道理，继而产生了一种自愧不如的感觉……也就是这一刻，我才意识到：女人的境界，并不是完全要在商场或是社会上体现的……是，她的社会地位肯定没有叶芷高，但是她看待人生的境界，却比叶芷要高很多，而叶芷的束缚实在是太多了，我犹记得，让她好好休息一段时间，她都做不到……更可悲的是，她压根就不知道自己这么忙碌，到底是为了追求什么。

要说，我们都在改变，唯独不变的，是叶芷。

我开始不那么喜欢她的性格了，我会替她感到累……这种变化很微妙，但也有可能裂变。

……

沉默了很久之后，我终于停止了自己的内心活动，然后对她说道：“以前都是我在告诉你，要怎么做人；现在全反过来了，变成了你教育我……”

“风水轮流转呗，可能再过三十年，你就该坐在轮椅上了，而我……”

我不愿意在嘴上吃亏，便赶忙打断了她，说道：“而你，也会变成一个广场舞老太太……哪儿有音响，你就往哪儿凑！”

杨思思“噗嗤”笑了出来，她回道：“这样也行啊……我就做一个广场舞老太太，然后对着你的轮椅蹦蹦跳跳……哈哈！”

“你还能更恶毒点儿吗？”

说完，我也笑，然后在脑子里想了想这个画面，随即问自己，大概也只有这样的生活方式，才更接近生活的本真吧？

第448章 你不能因为看不见，就否定一切

与杨思思说了一些开玩笑的话后，我又将话题拉回到了她的那栋房子上，我对她说道：“你那套房子闲着是挺可惜的，现在钥匙在我手上，要不我帮你租出去吧。”

“我不是存心想出租房子的人，我不缺那点房租。”

“我发现你只要一回上海，说话就会特别硬气！”

“对，只要脚踩上海的土地，我就有底气怼天怼地，怼死你。”

“我帮你租房子，你怼我干嘛？”

“因为你揣着明白装糊涂……算了，一个装睡的人，不是靠横就能叫醒的……我不说了，钥匙先在你那儿放着，等我想去大理的时候，你再还给我。”

“你什么时候来大理？”

“最近没空，我要陪我爸去国外一趟。”

“你是真能派上用场，还是单纯图个吃喝玩乐？”

“从现在开始，我不会什么都和你说的，我在你面前已经没有了表现欲，如果你想知道我的优点或者特长，你就自己慢慢发掘吧。”

说完，杨思思便挂掉了电话。

我有点措手不及，以至于愣了一会儿，也才挂掉了电话。

……

点上一支烟，坐在椅子上，歇了一会儿，妮可便收拾完了厨房，并换了一套看上去非常正式的衣服，我们说好，要一起去“苍山一墅”看房子的。

大概用了二十分钟，我们便一起到了售楼处。

一开始，我以为眼前的繁忙，是销售部联合中介搞出来的假象，可只是站了那么一会儿，就实际成交了好几套，并在现场签订了购房合同。看样子，这些外地来的投资客，都把这个盘当成是优质可靠的投资项目了。

妮可拉住了我，然后指着其中一个户型模型对我说道：“米高，你看看这个户型。”

话音刚落，便吸引了一个售楼小姐，她手拿文件夹，然后走到我身边，问道：“先生，您是来看房子的吗？”

“听说你们招待客户的咖啡，比其他楼盘好喝，想来尝尝。”

售楼小姐有点尴尬：“呃……卖了这么久的房子，第一次遇到您这么幽默的客人……您要是诚心想买的话，我可以帮你介绍一下这个户型，还有我们这个楼盘的优势。”

“先喝咖啡，再买房子。”

“没问题，先生……”

售楼小姐真的让管茶水的阿姨给我端来了一杯冒着热气的咖啡，当我接过去的时候，尴尬的人又变成了我，因为满大厅人，就只有我的手上端着一杯咖啡，看上去挺装的。

妮可看着我笑，然后说道：“看你以后还敢不敢对谁都乱开玩笑！”

我也笑，然后端起咖啡杯喝了一口，转瞬便没有了尴尬的感觉，很神奇的是，没过一会儿，便又见其他人手中，也陆续有了喝咖啡的杯子，原来不止我一个人，大家都挺装的！

玩笑过后，售楼小姐依旧用那副热情的语调对我说道：“先生，我们这一栋楼一共三层，每层一户，每一户都有单独的入口，所以隐私性非常棒，可以说是非常好的迎合了成功人士对生活品质的追求。”

“是挺私密的，隔音应该也不错吧。”

“这个您放心，我们的墙面和门窗都做了非常严格的隔音处理……先生，您比较倾向于买哪一层呢？”

“我听你推荐。”

“我个人建议是第三层，虽然相比第一层少了车位和花园，但是看海的视线却是最好的，而且所送的平台，后期可以根据您个人的爱好进行改造，您可以在上面加盖一个书房，或者卧室都可以，利用率算是三层当中最高的。”

“你确定后期能加盖？”

“只要您不遮挡其他房主的视线，我确定的。”

“那我还是挺倾向于买第三层的，你们这第三层卖什么价？”

“现在是一平方米，两万二，您要是全款买房的话，我们可以给您九折的优惠……如果您今天就订房，我们还会额外赠送两万块钱的家电，真正做到让您拎包入住……在整个大理，敢这么承诺的，也真没有几个楼盘！”

“听上去很诱惑啊。”

“那先生……您现在要不要订房呢？或者，我先带您去看看样板房。”

“不看了，抢到就是赚到，你给我算算打折以后的价格吧。”

“您是按揭，还是全款？”

“全款。”

“那您跟我到休息区坐一会儿，我给您算一下。”

就在我准备和售楼小姐换个地儿聊的时候，妮可忽然拉了拉我的手臂，然后压着声音对我说道：“那边过来的人，是不是叶芷？……”

在我还没有回复的时候，她又自我肯定：“就是她，真的是她……跟做梦一样！”

我这才顺着她正看着的方向看去，那个被人前后簇拥着的女人，正是叶芷，她好似要离开这里，且看上去面无表情，她似乎一点也不在意，此刻在大厅里站着的，全部是能给她们集团带来丰厚利润的客户。

妮可算是一个非常有分寸的女人，她没有在大庭广众之下直呼其名，她在等着叶芷也能发现她。

事实上，叶芷也真的在人群中发现了妮可，她没有选择回避，而是迎着妮可走了过来。

……

很少见，她先开了口，并带着一些笑容，说道：“很久不见了，妮可。”

“是啊……能再见到你，真的太好了……就和做梦一样！”

叶芷笑了笑，又转而问道：“你是来买房子吗？”

“我陪米高来看看……他快结婚了，应该会选在大理定居，正好手上也有一点闲钱，所以想买一套婚房。”

妮可说完这些，便注视着叶芷，我知道她是在试探叶芷，而她说的这些，也并不是谎言……但我觉得很没有必要，因为昨天晚上的饭局，就已经提到过这件事情。

叶芷撇头看了看其他地方，然后选择了沉默；就这么一会儿，她身边的助理已经开始提醒她，要注意时间。

叶芷终于开口对妮可说道：“我现在要去市里参加一个会议，晚上再约吧。”

“怎么和你联系？”

“我给你一张名片，你打上面的电话就行了。”

叶芷说完，向助理示意，助理随即便从文件袋里拿出了一张名片，然后交到了妮可的手上。

叶芷没有再说话，转身便向停在外面的那辆商务车走去，而我也没有特意去看她的背影，也转身跟着售楼小姐向休息区走去。

……

我看中的房子，是一套78平米的，单看面积并不大，但是这种度假房赠送的面积会特别大，如果我再能把那个平台改成一间卧室，使用面积可能会超过120平，总体来说，还是很适合自住的。

在签合同之前，我认真做了权衡，最终选择放弃了曹金波给的八折优惠……

是的，来自于曹金波的恩惠，还是慎重对待的比较好，何况这八折的优惠里面，还有叶芷的因素在。

……

似乎不费吹灰之力，我便又在大理买了一套房，这次是用了我自己的名字，所以也是我人生中，第一套真正意义上属于我自己的房子。

也正因为此，我觉得自己又往婚姻的道路上，结结实实地迈了一大步，现在就等陆佳回来了。

……

就在我恍惚着的时候，妮可又在我耳边说道：“今天晚上，你去吗？”

“去哪儿？”

“我和叶芷约了啊，你说去哪儿？”

我正色回道：“妮可，真的不要再做这些没有意义的事情了，你要和她约就约吧，没必要把我也扯上……我真的快放下以前的事情了。”

“可是你有没有想过，她曾经挣扎在生死之间，又有多痛苦呢？……你不能因为自己看不见，就否定一切吧……”

第453章 她不退，我就退

雨水从屋檐上滴落，又在我脚下碎裂，湿掉的不光是我的鞋和裤脚，还有手机屏幕……我擦了擦屏幕，不再蹲着，站起来的一瞬间又往东北的方向看了看。

我的目光不可能穿过2000多公里，但是我知道，在那个方向，有杨思思，和她所在的城市。

这么远，她真的会来吗？

就算来了，舟车劳顿之后，还能把这种冲动的感觉延续下去吗？

于是，我选择了冷静对待，我在信息里向她问道：“你不是说，最近要和你爸去一趟国外吗？你来大理了，这事儿不办了？”

“我哪儿也不去了，我只想去大理。”

我背靠着墙，在昏暗的灯光下给自己点了一支烟，然后对着淅沥沥的雨，一阵失神……

没过一会儿，狗又在我脚旁“呜呜”叫着，大概是还没有吃饱。

于是，我又将手上半只没有吃完的鸡腿扔给了它，当它安静了以后，世界也静止了，我几乎能听见自己的呼吸声，时而均匀，时而急促。

过了很久，我终于拿起手机，拍下了屋檐外正在下雨的世界；随后，便将这张照片发给了杨思思，我告诉她：大理也在下雨，可能比上海下的更大。

她问我：“你是不是不想我去？”

“你想来就来吧……我只是想告诉你，有些东西见了以后，可能并没有你想象中那么美好。”

“你是个东西吗？”

“我没有说我自己，我是说大理；你说你想来大理，不喜欢下着雨的上海，可是大理的雨，比上海还要大……你看不到，我可以告诉你。”

“大理的雨是甜的，上海的雨是咸的……就像一个人哭，伤心的时候，眼泪是咸的，开心的时候，就是甜的。”

稍稍过了一会儿，她又发来了一条信息：“你要听懂了，我就去；你要是没听懂，或者懂了装不懂，那就算了。”

看着这条信息，我莫名想到了杨思思笑着哭的样子，心里也随之涌起了一阵暖意，这阵暖意，就是我的动力，于是回道：“我懂。”

“那好，现在还能订到夜里三点一刻飞大理的机票，你等着我吧。”

“嗯，我去机场接你。”

杨思思回复了一堆笑脸，而后我便不自觉在脑海里，浮现出了她乱糟糟收拾着行李的样子。

我看了看时间，现在是夜里12点半，我们大概需要6个小时，就能见面；如果到那个时间点，雨停了，正好能在回古城的路上看见日出。

……

趁着雨小了些，我撇下那只已经对我有了依赖的流浪狗，独自回到了与妮可合租的那个小院子，妮可还没有睡，她正坐在书房里算着酒吧的账目。

她没有抬头，一边按着计算器，一边向我问道：“怎么这么久才回来？”

“刚刚下大雨了，在外面躲了一会儿。”

“那你干嘛不给我打电话？我去接你呀。”

“这么晚，也不知道你睡没睡。”

妮可终于抬起头看了看我，然后笑道：“开酒吧的，有几个能早睡！……你别在门口站着了，进来和你说点事情。”

“有事儿明天再说吧，我想睡了。”

“看把你给吓的，不和你聊感情上的事情……”

稍稍停了停，妮可又说道：“你们把酒吧交给我这么长时间，也是时候给你们分红了。”

“有钱拿啊，那我愿意忍一会儿再睡。”

“死样子！”

妮可的骂声中，我一边笑，一边往书房里面走去。

……

我在妮可对面的椅子上坐了下来，她又忙活了一会儿之后，终于如释重负，并对我说道：“酒吧最近的生意不错，这一个星期净赚了一万四千块钱，平均一天两千。”

我向妮可竖了竖大拇指，然后回道：“真心不容易，白露自己经营女人花的时候，也赚不到这么多！”

“不一样嘛，我自己就是唱歌的，比较擅长营造酒吧的气氛，白露平常的社会交际比较多，难免会分心，但她也已经很不错了，给我打下了特别好的基础，要不然也不会有今天的成绩！”

我点了点头，对于一个规模不算大的酒吧，每天能净赚两千，实际上已经非常不容易了。

妮可又对我说道：“之前和叶芷一起吃饭的时候，我把她的那份给结算了，一共给了她二十万九千块……你这边有十六万四，曹学八万多点，我自己拿了二十三万……这就是咱们这个酒吧一年零九个月的全部成绩了！”

我在心里算了一下，然后回道：“等于小两年时间赚了60多万……对于这个规模的酒吧来说，挺不错了。”

妮可点头笑了笑。

我又说道：“但是对于你个人，还是有点太少了……我们都有其他的事情做，你却把精力全部花在了这个酒吧上，其实按照你的条件，就算只在酒吧唱唱歌，多跑几个场子，这么长时间下来，也能赚个二三十万了！”

“不一样，那是给别人打工，这却是自己的一份事业，而且酒吧的生意会越来越好，只要我坚持下去，以后不会少赚的！”

“话是这么说，但我还是想谈谈自己的看法……九隆居那个分店，咱们是做亏了，但是分店一定还得再做，因为股东太多，只靠这个店，你压力太大，得到的也太少……所以，咱们是不是可以考虑再到丽江做一个分店？……钱的话，你象征性出一点就行，大头我们来出，股份比例还按照现有的来，你依然是最大的股东。”

“我太占便宜了！”

我当即否定了妮可的想法：“这不是占便宜，对于我们来说，有你这样一个合伙人，才是最大的幸运……你想想，现在亲兄弟之间合作做生意，都不可靠，最后闹掰的比比皆是……但是你却能替我们把酒吧经营的这么好，而且实实在在拿到了分红，这真的太难得了！你真正的价值，不在于你投了多少钱，而是你的经营能力，这才是最宝贵的资源……所以，我第一个支持你做最大的股东！”

妮可笑了笑，回道：“如果其他人都同意你的观点，那我就继续担起这份重任。”

“好啊，我明天就去找曹学聊聊，另外……”

我点上了一支烟，吸了一口之后，又低声说道：“另外，我建议对酒吧做一个估值，然后把叶芷的股份算成现金还给她，让她从这个酒吧退出。”

妮可很不可思议的看着我，然后问道：“你为什么要这么做啊？”

“第一，股东太多了；第二，她也不在乎这么一点分红；第三，我不想和她有这样的牵连……如果她不退，我就退。”

“你不至于吧？”

“至于，这事儿我早前就已经想和你沟通了……我希望你能支持我的想法。”

妮可注视着我，半晌才回道：“抛开你们之间的个人恩怨不说，这个事情也干的有点不厚道……这个酒吧，当初就是人叶芷买下来的，本来她是最大的股东，中间又无偿转了几个点给我，让我成了最大的股东，现在赚钱了，抬手就把人赶走，是不是太没有人情味儿了？”

“你别说了，这就是我的决定。”

“非要让我们做这样的选择吗？”

“如果她不同意退股，那我退……这就是一道二选一的单选题。”

妮可叹息，半晌回道：“我肯定想留你，但你得自己和她说，这样的事情，我真心干不出来……我一直拿她当朋友的，也特别感恩，是她当初买下了女人花酒吧，我才有机会去选择改变自己的人生。”

“好，我找个机会和她说……在去丽江开分店之前，一定要把这个事情搞定。”

“你去做吧，反正这事儿，我一句话都不会去说的，感觉有点太伤人……是，她是不在意这么一点分红，但是你有没有想过，她当初为什么会买下这个酒吧？”

“没有意义的事情，我不会去想。”

“男人绝情起来，真可怕！”

“这是绝情吗？”

妮可有点不高兴，她转移了话题说道：“不想和你说这个了，你自己的想法你自己去执行……说吧，这个分红是给你打到卡上，还是微信转给你？”

“微信吧，微信上没钱了。”

……

跟妮可聊完分红的事情，我便回房间躺在了床上，想睡会儿，然后再去机场接杨思思，可是却莫名其妙的失眠了。

辗转了一会儿，就已经是清晨的五点钟，赶紧洗了一把脸，便开着鱼头送回来的吉姆尼去往了机场。

大理的机场实在是太小了，所以我又碰到了熟人。

在我将车子停好之后，便看见叶芷从一辆奔驰商务车上走了下来，她的助理帮她拿着行李箱，她自己则站在原地，目不斜视。

我发誓，虽然我知道她是今天回上海，但我绝对没有刻意想来见她，更没有想到，她会走这么早；而这个机场真是神奇……这是我印象中，第一次来接杨思思，却遇见了不要我送，却经常让我来接她的叶芷；而杨思思则完全相反，她总是喜欢让我送她，却不让我接机。

可此刻，全部反了过来！

第454章 陪你吃个早饭

在这里碰见叶芷也好，正好和她谈一谈，从“女人花”退股份的事情，只要她点头，哪怕由我个人来出这笔退出费用，我也愿意。基于这样的想法，我立即打开车门，向她的方向走去。

当我站在她面前的时候，她表现的很吃惊，为了不让她有什么误会，我立即开口对她说道：“你不用感到奇怪，我是来接朋友的，没想到和你碰上了，也正好和你说个事儿。”

叶芷恢复了她一贯冷淡的神态，她只是点了点头，再没有多说一个字。

而我的信念就是被她的冷淡给一点点摧毁的。

于是，我也冷着脸说道：“我昨天晚上和妮可聊过了，也得到了她的支持，我希望你能从女人花酒吧退出，回头我请专业人士对酒吧进行估值，你的那一份，会参照估值的结果，算给你。”

“这个酒吧，你好像没有话语权吧？”

“你是什么意思？”

“我不会从这个酒吧退出的，于情于理，该退出的人都不是我。”

叶芷的回答让我感到意外，我以为她会很爽快的答应，可是这一刻的她，却坚决的让我有点不知道该怎么回应……我可是和妮可说过的，如果她不答应退出，我就退出。

我对“女人花”谈不上有什么太深的感情，也自认为是一个说到做到的人，尽管心里不愿意，但还是点头回道：“好，那就我退出，麻烦你尽快对酒吧进行估值，然后把我的那份算给我……这事儿只能你去做，因为另外两个股东，都不觉得该退出的人是我。”

叶芷不理会我，她戴上了口罩，转身要走。

我把这理解为蔑视，心里忽然就来了火气，我一把拽住了她的手臂，怒道：“你是觉得我在胡搅蛮缠吗？……我告诉你，这不是……你要是不从酒吧拿分红就算了，你拿了，我就像吃了苍蝇一样，我不愿意有和你一起共事的感觉。”

“你放开，你弄疼我了！”

“你也会疼吗？……你也会疼！？”

我说着，手上的气力已经小了好几分，忽然心里的那口气儿便松了，然后松开了她，不想再去纠缠她；而在我来的时候，也没想这么对她，我只想心平气和的跟她谈谈。

可她真的是太蔑视我了，在我松开她的第一时间，她便转身离去。我知道，她是在厌烦我对她的纠缠，可我早就已经冷静了下来，我不会再去做这么不体面的事情。

我就这么站在清晨的薄雾中，看着她远去，我的心情很不好，一如这潮湿清冷的空气……

忽然，我想起了一个细节：我还没有开口和她说上几句话，她便给自己戴上了口罩，她的嘴角，昨天被我撞伤了，刚撞伤那会儿还不明显，今天再见的时候，已经是青紫一片。

她是不是不想让我见到她这个样子，所以才这么急于戴上口罩，又急于走？

或者，她是不想见到我待会儿要接的那个人？

下一刻，我便狠狠对着自己的脸来了一巴掌，这他妈得“不见棺材不掉泪”到什么程度，才会冒出这么荒诞无稽的想法！

我应该坚定自己，不该对她抱有任何想法，比如退股这件事情，在我的计划里，它就必须是势在必行！

……

站在出站口，我给自己点上了一支烟，我希望在这些随风飘散的烟雾中，自己能够尽快恢复平静，我不该用从叶芷那儿惹来的情绪去面对杨思思。

我该高兴点儿的，因为杨思思在面对我的时候，一直是一个开心的人儿，如果我能用笑脸迎她，她会更开心。

五分钟后，杨思思几乎是跑出来的，那个红色的行李箱，在潮湿地面上留下了断断续续的车轮印，她走太快了，所以行李箱就没有时时刻刻的挨着地面。

十米、五米、两米、一米……

她扔掉行李箱，重重抱住了我，我无论如何也做不到像她那么炙热，但这次，我还是轻轻拥住了她。

我知道，仅靠一腔热血，制造出来的见面机会，有多不容易……

如果，我还像从前那样排斥，那昨天晚上就不应该让她来。

可是，我心里也有点怀疑自己……现在这样到底算什么呢？

是，我承认，抱着杨思思的感觉很充实，也很温暖……但远在法国的陆佳，难道就可以这么忽略掉吗？

我和陆佳之间是有承诺的，而且是我想兑现，并不打算赖掉的承诺。

这让我有点厌烦自己，继而有了负罪感。

……

我在杨思思之前松开了手，她却在我之前开口说道：“我刚刚在过安检的地方看见叶芷了……她戴着口罩，但我肯定不会认错的，她往那儿一站，我就知道是她了。”

“你想说什么？”

“你该不会是借花献佛吧！？……你是专程送她来机场的，顺便把我给接了，是不是？”

我觉得好笑：“就算是你说的这样，借花献佛这词儿，用的也不准确吧？”

杨思思眯着眼睛看我，又追问道：“别打岔，到底是不是？”

“不是，正好碰上了。”

“有这么巧的事情吗？我刚来，她就走……米高啊米高，你还真是不寂寞啊，身边的人来来走走，但最后肯定会有一个人陪着你！”

“我寂寞的时候，你是没看见。”

“你这算是间接承认了吗？”

“你这跳跃思维，我真是招架不住！……走了。”

我一边说，一边向停车的地方走去，杨思思就拖着行李箱紧跟着我，嘴也絮絮叨叨的没闲着……可她也不想想，我要专程是为了送叶芷而来，她还好意思往我身上扑吗？

……

开车回古城的路上，杨思思一直开着车窗，她似乎特别享受大理的早晨，所以话也不多说，时不时闭上眼睛感受着……

很快，车子便开到了机场路上，离洱海特别近的那一段儿。

杨思思就这么靠在车窗上，托着下巴往外面看着……

大概她是一个特别惹人喜欢的姑娘，连大自然都在讨好她，没过一会儿，朝阳便在山的那头升起了，洱海也跟着美到不像话，还有那些色彩斑斓的昆虫和蝴蝶，单个去看，一点也不起眼，但只要成群往花丛上一站，便是一种别样的点缀。

这种意境，让正在开车的我，都快沉醉了。

杨思思将手伸到车窗外，笑着对我说道：“这就是我最喜欢的大理，哪怕一夜不睡觉，都觉得特别值得！”

我也笑了笑，回道：“要不要下去和你最喜欢的大理亲近、亲近？”

“不要，你开快点，我们一起吃个早饭。”

“你在飞机上没吃东西？”

“我赶时间，我又订了中午回上海的机票。”

我转头看着她，感叹道：“你毛病吧？早上到，中午又回去……你当上海到大理，是村里串个门儿呢！”

杨思思皱着眉回道：“没办法，你听过一句话，叫冲动的惩罚么？”

“什么意思？”

杨思思欲言又止，又突然不耐烦地对我说道：“哎呀……其实，我夜里和你说的那些话，都是在打肿脸充胖子……我还是得和我爸出国，他现在不能没有我，因为翻译的工作都是我做的。”

我有点不太相信，便质疑道：“你中午就走，干嘛还带一个这么大的行李箱？”

“里面装的都是好吃的，而且全是你喜欢的……对了，还给你买了一双鞋！”

“……我都不知道该说什么了，你这样的人，真是……”

杨思思打断了我，轻声说道：“你什么都不用说，你只要记住……这个世界上再也不会有其他人，为了和你一起吃个早饭，从上海飞到大理了！”

第459章 被收割的麦田

结束了和妮可的对话，我忽然不想那么快离开杨思思所住的这个小区了，我想在这里等等，也许她并没有走，只是突然有了睡觉关手机的习惯。

只在树荫底下坐了一会儿，气温便开始节节攀升，然后整个人就像是浸泡在夏天的燥热中，哪怕坐着不动，后背和面门上也开始出了汗。

我怕粥会馊，便打开了保温盒的盖子，让其通风。

可夏天的天气对食物实在是太有破坏力了，没过一会儿，便感觉粥的颜色发生了变化，再闻闻气味，已经不像刚做时那么正了。

也就是在我将这一盒粥倒进垃圾箱的时候，心里才真正有了难受的感觉。

不说熬夜做出来的艰辛，只是在机场厚着脸皮和工作人员解释，就已经很挑战我的情绪了，因为我是一个好面子的人，我讨厌那种放低姿态的请求，但我还是这么做了。

可等到的，却是这样一个让人感到遗憾的结果。

即便如此，我对杨思思也没有怨气，因为要制造惊喜，是我的意愿，最后没能成功，只能怪自己运气不好。

……

快要九点半的时候，我放弃了等待，然后跟随路过的出租车去了市区。

我找到一间宾馆住了下来，我太累了，一沾着床，就天昏地暗的睡了过去。

后来，是被陈进打来的电话给吵醒的。

我在迷糊的状态中接通，他挺急切地向我问道：“你在哪儿呢，都两天没见着你人了！”

“没那么夸张吧，昨天早上还一起吃了饭。”

“可不就两天了嘛，这会儿天都快黑了。”

我揉了揉有点疼的脑袋，然后拉开窗帘看了看，只见一轮硕大的夕阳正挂在对面的两栋高楼之间，像爬虫一样堵在路上的汽车，则充满了打道回府的急迫感。

要不了多久，这座城市又会上演一出万家灯火的温情戏，可那些落了单的人呢？想必会比白天更加心碎，就像此刻的我，特别想吃一口热饭，却只能从饭店的厨房里做出来，在这座城市里，我既没有家，也没有一个能为我做饭的女人。

我终于开口对陈进说道：“我是白天黑夜过颠倒了，这会儿刚睡醒……你有事情吗？”

“没什么事情，就是想和你聊聊……”

说到这里，陈进咂了咂嘴，又说道：“我现在特别紧张，我觉得自己的状态很不对劲儿，跟咱们在九隆居创业的时候相比，真的差太远了……我就是想问问，你那边想好做什么事情没……我事先声明，不管你想做什么，我都鞍前马后，听你调遣！”

我笑了笑，回道：“你天天花天酒地，换女人比换衣服还勤快，我就问问，你能有什么危机感？”

“你要是挤兑我，我可跟你急眼了啊！”

稍稍沉默了一会儿，陈进又用一种挺认真的语气对我说道：“你以为那些能随便和男人上床的女人就不现实了吗？……我现在是坐吃山空的状态，马上连混酒吧的钱都没有了，还怎么让别人和我愉快的玩耍？！”

我骂道：“一年了，你他妈真是越活越倒退……亏你名字里面还有个进字，你什么时候能把自己的思想觉悟给进步一下，就冲你现在这操行，别说是我米高，就算是中国首富来了，他也救不了你！”

我这话说的是够难听了，但陈进也不急，他笑着回道：“我就是打个比方嘛……我骨子里面还是渴望进步，渴望奋斗的，我也不希望我的人生，就活在乱搞男女关系这个层面上，我有更大的抱负，真的！”

“你要是能一个月不过性生活，我他妈就信你。”

“成啊，你搬过来和我住，我随时随地，接受你的监督。”

我倍感无语，半晌才对他说道：“咱别把话题扯远了，说正事儿……我现在人就在上海，准备先在这边待两天，然后再去杭州看看，我一直都把咱们二次创业的事情放在心上，所以才来这些发达城市考察学习，有需要沟通的地方，我随时打电话和你说。”

“我日……你是和杨思思一起回上海的吧？”

“你看待问题的时候，为什么老是抓不着重点呢？”

陈进不理会我的抱怨，却带着揣测说道：“我觉得你俩之间肯定有情况……要是放在以前，你出去做考察，不把我带上，这事儿可能吗？”

我心情不佳，也懒得和他废话，便回道：“我真不知道，你们眼巴巴的看着我，都他妈是为了在等什么结果……你要是真觉得我和杨思思之间有点什么，你尽管放大了思维去想……你说什么，我都承认，不承认是孙子！”

“你看你，三句话说不到，又撂脸色给我看……我这不也是关心你嘛，不光关心你的事业，还操心你的生活，你到哪儿再去找一个，我这样的朋友兼战友……”

我在陈进的絮絮叨叨中挂断了电话，可半天都还有苍蝇迎头绕的感觉，这哥们儿也真是绝了，他要是能把泡妞的智慧分一半到事业上，我都不至于这么操心！

……

点上一支烟，站在窗户口，俯视着这座城市，只觉得夕阳的光线又弱了一分，倒是霓虹灯，不约而同的亮了好大一片儿，而我现在所看到的，就是夜晚来临前的上海，温情中透着绝情。

眯着眼睛，重吸了一口烟，我终于打开了微信，上面有一条杨思思发来的微信，是针对我早上那条信息而给的回复。

她说：“你要给我寄什么东西啊？……我昨天到了上海，就直接飞美国了。要不，你等我回来再寄吧，现在寄过来，我也收不到。”

我反复看了两遍，这才意识到自己的判断出现了非常严重的失误，我以为杨思思会在上海休整一天才出发，没想到，她压根没让自己喘口气，就直接飞了美国。

还有比这个更能让人感动的吗？

没有了，她真的是在透支自己，去大理陪我吃了这顿早饭。

就在这一刻，我莫名又想起了她的笑容，和那些在一起经历过的点点滴滴。

我心里的麦田，好像被举起的镰刀，给一点点收割了。

这个世界上，再也不会有那么一个人，像她这样玩了命的陪着我了！

所以，于我而言，这是一个多好的姑娘啊！

第486章 起死回生的构思

我的幸福感不仅体现在有感知的生活上，连睡眠也特别好，尤其这两天，不需要借助催眠的东西，只要关上灯，没一会儿就能进入到睡眠的状态中。

第二天，不需要闹钟，也能准时在6点钟醒来。

虽然也想在舒服的被窝里再待一会儿，但想奋斗，想改变人生的意念却更强烈；所以，我总是能在六点一刻之前，让自己彻底清醒，然后穿衣洗漱。

七点，我会准时来到公司，然后换上工作服，开始用自己的体力，来保障这一座城市的运行。

但大理古城，和其他城市有点不一样，它的节奏明显要缓慢很多，正常要到九点钟以后，才会迎来一个吃早饭的高峰期；九点之前，我们所服务的大多是有正式工作的上班族，但这个群体在古城并不占主流；古城里面最多的是手艺人，他们要等古城开始忙碌了，才会慢悠悠的带着工具在古城里面谋生，然后又慢悠悠的叫一份外卖，一边做手艺，一边吃。

早上的古城是慵懒的，下午和晚上才会忙。

古城附近的别墅区呢？

更是慢节奏！

我总结过：别墅区里面，一般能在九点之前起床的，都是愿意自己花时间做早餐的，所以这部分人很少叫外卖；一旦过了11点，又是另外一番景象，只见小区里面会密集的有车辆进出，同时也会进入到用餐的高峰期，大部分人和那个开保时捷的女人一样，选择早饭中饭一起吃，所以点的东西就五花八门，什么都有。

对了，还有一类人，也很喜欢点外卖吃，他们就是来大理旅游的游客。

他们会让我们把外卖送到客栈或酒店里面，所以经常遇到这样一种情况，给我们开门的，是只穿着内裤的男性游客，女的则躲在被窝里看电视，大理的天气也不算热，可就是要开着冷气，呼呼的吹，衣物则扔了一地。

也有单身来旅游的，这类人比较喜欢问，会问我们哪家饭店的饭好吃，问我们哪儿有比较玩的开的酒吧，哪儿租车环洱海，最划算。

在我看来，这都是商机，所以我会随身携带一个笔记本，把这些人的用餐习惯以及其他需求，都详细记录起来。

……

差不多11点半的时候，我又接到了那个保时捷女人的单子；今天，她要了一份土豆牛腩饭，外加一份水果沙拉。

我敲了门，告诉她，我是饿了么的外卖专员。

她给我开了门，我面带笑容将外卖送到了她的手上，然后照例请她给我一个五星好评。

我没以为她会和我多说什么，可是她却在我准备走的时候，叫住了我。

我面带疑惑之色看着她……

“不好意思，耽误你时间了……我就是想问问，这附近有没有修车的，我的车出了一点毛病，打不着火了。”

“是电瓶亏电了吧……如果是的话，很好解决的。”

“我不知道，以前没出过这个毛病。”

“你带我下去看看吧。”

“呃……不耽误你时间吧？”

“动作快点的话，不耽误。”

……

跟着她来到楼下的停车场，我坐进了车子里，尝试启动了一下，确实是打不着火……按道理，这么高档的车，看着又挺新，不应该有这样的问题。

我四处看了看，最后将目光停在了装在后视镜里面的隐藏式行车记录仪上，我问道：“你这记录仪是新装的吧？”

“嗯，来大理前装的，也就半个月的时间吧。”

“问题可能出在这个行车记录仪上……如果把线接错了，即使停了车，它也会一直工作……如果电瓶电量本来就不充足的话，停一个晚上，是会亏电的……我先看看吧。”

我一边说，一边检查着，很快就确认是行车记录仪接错了线所导致的电瓶亏电，我对她说道：“是线接错了，我现在没工具，待会儿我让朋友过来，帮你把线接到前部的顶灯上，就不会出现车子熄火后，行车记录仪还在工作的情况了……对了，你给我留个联系方式，我朋友来了，让他给你打电话。”

她将号码给了我，然后问道：“你以前做过汽车修理吗？”

我笑着回道：“没有，是我自己的车也遇到过这个问题，到4S店查了好几次，才找到毛病……”

我说的车，就是之前买的那辆宝马740LI，卖给小宋之后，老出现亏电的情况，小宋还和我抱怨过车子的质量，其实和质量没关系，是工作人员安装记录仪的时候，接线手法出了问题。

我给小宋打了电话，让他过来帮忙。他自己在做车行之前，也做过两年的车辆改装工作，所以在找到毛病的前提下，对他来说，算是小事一桩。

临走前，我又向她问道：“对了，你叫什么名字？……我朋友跟你见面，得有个称呼。”

“叫我安安就行。”

……

帮助别人，使我感到快乐，所以带着这样的好心情，很轻松就完成了一天的工作。之后，便直奔陈进的酒吧而去，因为我已经有了思路，去救活他的酒吧。

在酒吧门口等了一会儿，陈进才骑着电动车过来了；此时，酒吧已经处于歇业的状态，并写着转让公告，要多凄凉有多凄凉！

……

打开酒吧的大门，我靠窗而坐；陈进从仓库里拿来了一打大白熊后，也在我的对面坐了下来，然后对着我感叹道：“你这还真是一忙起来，就六亲不认啊……给你打了那么多次电话，都没见着你人！”

“小事业，大人生……一忙起来，真是日理万机，没办法。”

“得了吧，再吹下去，地球都是你拯救的！”

稍稍停了停，他又带着一分急切对我说道：“赶紧说，这么急着把我找过来，是为了什么事儿？”

“这酒吧还没脱手吧？”

“没呢，砸了这么多钱，都没做起来……谁敢轻易接手！”

“别转了……这两天深入接触市场，我脑子里已经有了一个比较有可行性的想法。”

陈进换了一个坐姿，更加急切的问道：“什么想法？”

“我想把这里改造成一间以交友为主题的酒吧……”

话还没说完，陈进便打断了我，然后说道：“这个创意已经不新鲜了吧……古城里面就有好多家可以留小字条，写联系方式的酒吧，更扯的是，很多奶茶店也学会了这一套，满墙壁都贴着小字条，看上去就特别没档次！”

“我要做的是主题，肯定不会用这么落后的方式……咱们先慢慢捋，既然古城里面有很多酒吧，甚至奶茶店都在围绕交友做创意，是不是证明，我们所能接触到的消费群体，有着很强烈的交友需求？”

“这是肯定的，谁不想单身出来旅游的时候，身边能有个伴儿啊，要不然隔壁的丽江，怎么会被称为艳遇之都。”

“对嘛，其实交友需求，不仅限于游客，还有那些刚来大理生活的新大理人……所以面对这么庞大的交友需求，我们可以在技术上做到极致，把交友的方式变得更有趣，更生动。”

稍稍停了停，我又说道：“我是这么想的，如果我们在酒吧建一个交友平台，与时下最能创造价值的移动互联网相结合……是不是听上去，就比留小字条要高端很多？”

“肯定啊……但具体要怎么实施呢？”

我比划着回道：“酒吧最显眼的位置，弄一块显示屏……上面有我们酒吧的二维码，只要顾客扫描这个二维码，便可以将自己的照片，以及交友需求上传到显示屏上，并滚动播出，只要顾客愿意，甚至可以录小视频来展示自己……我们还会给每个有交友需求的顾客，设置一个账户……他们可以在这个账户里面充值，一旦遇到有眼缘的人，即使人不在酒吧，也能用这个账户里的钱，请对方喝酒……这些得到的数据，我们都会放在酒吧的微信公众号上，即使只来过酒吧一次，但只要关注了我们的公众号，在全世界任何一个角落，都可以实现交友需求……这样的交友方式，是不是比留小字条要更互动，更立体，也更有粘性？”

“卧槽……你是怎么想出来这个方案的？”

“深入到生活第一线，你也会有好的构思。”

“你牛逼！……但我还有一个疑问，你这个构思，实施起来，技术上的难度大不大？”

“肯定有难度，但是我有这方面的朋友……只要你愿意，技术上的事情，我来解决。”

“愿意啊，一百个愿意……你赶紧别送外卖了，回来和我一起做酒吧，我这就和Tina商量，把酒吧的股份分一部分给你！”

“你可别心急……咱们还没走到这一步呢……外卖我肯定会继续送下去……因为我还有更大的构思，你这个酒吧，只是阶段性的一个想法。”

陈进看着我，愣了很久……

我又说道：“对了，等酒吧完成了改造，我就去和我们的头儿谈谈，看看能不能在送外卖的过程中，给咱们这个酒吧做一些广告植入……我们可以做一些湿巾，在包装上展示酒吧的Logo以及经营特色，然后免费送给点外卖的客人……这样，全古城的游客和长期生活在大理的人，就都知道有这么一个酒吧了……这个广告量绝对是铺天盖地的，也实惠了消费者……我从来不打没把握的仗，如果我的想法都能落实下来，这个酒吧绝对能起死回生！”

第491章 她是在保护自己

我本来是想拿着避孕套反杀陈进的，可没有想到，阴差阳错的送到了杨思思手上……说真的，我当时没有想那么多，既然不能亲她，那兜里唯一装的东西，只能送给她了。

我是被这帮人的七嘴八舌给弄晕了，希望杨思思不要误解。

我吁出一口气，然后向陈进回道：“今天我过生日，真心希望你们都是报着祝我生日快乐的心态来的……别玩我了，真的……这忙活了一整天，已经晕的不行了！”

陈进一边笑，一边回道：“是想和你开玩笑来着……但你要是真的觉得不舒服，那这个玩笑咱就不开了……”

说着，陈进便从自己的挎包里，又拿出来了一个礼盒，然后递到了我面前，说道：“刚刚那个是闹着玩的，这个才是真的。”

我从陈进手上接过，然后打开看了看，是一块名表，价值过万。

“这表要不是山寨的，那也太破费了！”

“浪琴，如假包换……知道你最近要在外面跑业务，弄块好的表戴着，有面子！……你手上那块，从咱们在上海工作的时候，就一直戴着了吧？”

我点了点头，陈进向我举起了杯子，然后又很认真的对我说了一句“生日快乐”。

……

众人已经喝嗨了，我也喝了不少，被酒精烧的有点难受，便又一个人坐在树下，点上了一支烟；在缓解自己的同时，也琢磨着即将要和“苍山一墅”合作的广告业务。

不管怎么说，传统广告都已经没落了，小赚一笔虽然没有问题，但这绝对不是我要长久去做的生意。

我想有这么一个工具，能把大理整个的市场都统筹起来，然后从中获利。

可是，就这个阶段来说，这只能是个概念，到底要怎么操作，我心里也不是很有谱，所以我还得继续去摸索市场。

……

“怎么一个人在这儿坐着？”

我抬头看了看，和我说话的人，是妮可。

我给她让出了一点位置，等她坐下后，才回道：“想事儿？”

“工作，还是感情？”

“肯定是工作了。”

妮可点了点头，又说道：“来喝一杯吧，喝完跟你说个事儿。”

我带着疑惑喝掉了杯子里的酒，妮可也喝完了自己杯子里的，然后对我说道：“你要从女人花退股的事情，我和叶芷还有曹学都商量过了……我们决定，一次性给你35万的现金……你要是觉得不满意，可以再商量。”

“非常满意，已经是非常高的投资回报率了。”

“真的没有其他要求了？”

“没有。”

“那我明天去银行给你转账，你这就把卡号给我吧。”

“这钱是谁掏的？”

“我们几个股东都掏了，叶芷掏的最多。”

我点了点头，不再说话；这么沉默了一会儿，妮可又想起了些什么，她回屋子里拿出了一个袋子，然后对我说道：“今天帮你收了一份快递，是国外的件，应该是陆佳寄过来的吧？”

“嗯。”

“她也记着你的生日呢，正好赶着今天寄到了。”

“不是什么生日礼物，是她的证件。”

“给你寄证件做什么？”

“她想让我把在大理买的那套房子，过户到她的名下……她对我没有安全感。”

说着，我又给自己倒了一杯酒；与此同时，妮可也皱了皱眉，然后对我说道：“听说，你在成都买的那套房，也是写了她的名字……你们还没结婚，又这么急着让你把大理的房子也过户到她名下，是不是有点不合适？”

“我也觉得不太好，但是能理解她的想法……其实大部分女人都会这么想，何况她也不年轻了……她把所有的希望都寄托在我身上，已经输不起了！”

“于是，你就带着歉疚的心理，她要什么，你就给什么？”

“如果她觉得这么做，才能有安全感……那我就满足她……要是不答应的话，她心里会有刺的，以后在一起生活了，这根刺，就是我们之间最大的隐患。”

妮可一声叹息：“不知道为什么，我对陆佳这样的女人真是喜欢不起来，感觉凡事都太有目的性，也太知道自己想要什么了。”

“她只是在保护自己……”

妮可若有所思，然后选择了沉默……身为女人，她一定明白我的意思，不过她和陆佳不太一样，她追求的感情可能要更纯真一些，但是社会里的现象，她也是懂的。

而相比于其他女人，陆佳已然不错了。

……

所谓“生日聚会”，其实就是大家沟通感情的一个平台，所以我跟能聊的，都聊了一会儿，酒当然也没有少喝；我不知道，是不是只我一个人有这样的感觉，每次酒喝到一定程度之后，就会变得特别开放，人也会变得大胆一些，这种大胆未必会表现出来，但会在大脑里想很多平常不太敢去想的事情。

我忘不掉叶芷，所以就会想象，如果这个生日有她陪着，且只有我们两个，在洱海边喝喝酒，聊聊生活和身边的人，会是一件多么美好的事情。

如果我们还是恋人，我一定会在这个晚上，选个最舒服的床，然后和她发生关系……这更美好，因为做爱，也是男女交往中的一部分，我没有那么保守，但我只愿意和自己爱的人做爱，这点和陈进不一样，所以他得随身备着避孕套，而我却会犯愁，这一盒避孕套到底该怎么用。

看看远处正在和别人说笑的杨思思，忽然又觉得，这样也不错。

于是内心又开始挣扎了起来，我不会真的同时爱上两个女人吧？

我终于知道陆佳为什么会缺乏安全感了，这就是答案。她心里一定明白，我们之间的感情已经回不到当初，我只是带着弥补的心情，在强撑着去完成当初对她的承诺。

我深思过，自己对陆佳到底有没有爱。

答案是肯定的，可有爱的，仅仅是那个被大城市给锁住的米高，在那样的状态下，我会本能的觉得，爱上这样的女人，然后为她奋斗一套房子，就是自己的宿命。

当宿命被打破，一切也就都变了，这种改变深入到基因，也等同于大理和上海这两座城市之间的差别……

第492章 孤独与暖意

我有些晕了，就这么迷迷糊糊的靠在树上，然后看着正在给大家唱歌助兴的妮可……这一刻，我主角的身份已经不那么明显，但我乐得清静，我太累了，身体，心理都很累，我特别想好好睡上一觉。

直到这个时候，杨思思才拿着一瓶“风花雪月”啤酒，走到了我的身边。

她用一种蔑视的语气对我说道：“大家都是越玩越高兴，就你一个人醉醺醺的躲在这儿……你不是自诩很能喝的嘛？”

“酒不醉人，人自醉……你懂什么。”

“我是什么都不懂，所以我也没你们那么会装……我就问你，你给我送一盒那个东西，是什么意思？”

“我……我送你什么了？”

“越装越不像男人！”

“你要不想要，就还给我。”

杨思思似笑非笑：“这可是你不要脸的证据，想我还给你，没那么容易。”

“我跟你讲……你以为那是一盒避孕套，其他它是一盒巧克力豆……不信你拆开来看看。”

“我已经拆开看过了。”

杨思思一边说，一边从口袋里拿出一只已经散了的扔给了我，然后用一种“你还想怎么狡辩”的眼神看着我……

就在我心虚着的时候，陈进又突然来到了我和杨思思的身边，好在已经是酒醉的状态，所以也就没有仔细观察，我和杨思思之间到底发生了什么。

他搂住我的肩膀说道：“你那天不是和我说，明天去看守所接你那……那个朋友嘛……哥们儿估计去不了了……做显示屏的供应商联系了明天去昆明看货……你找其他人陪你去吧……实在……要是实在没人，你就自己开车去……没那么倒霉的，回回都逮着你！”

我因为难受，深深呼出一口气，然后才回道：“你去忙正事儿吧，我自己想办法解决。”

杨思思接过话问道：“你是不是要去接那个……那个，犯了那什么事儿进去的朋友？”

“他就是明天出来，你有什么想法，大胆说出来。”

杨思思赶忙回道：“你别自己开车了，回头无证驾驶，再把你给抓进去，你就惨了……要不，我陪你去接吧，正好我也没事情做。”

我看着杨思思，然后眯着眼睛问道：“你老实说，到底是什么动机？”

“我就是想看看，什么样的人，能在看守所那个地方和你称兄道弟。”

我四处看了看，除了杨思思，大家好像都有自己的事情做；所以在想了想之后，回道：“也行，但是接着人之后，你别乱说话，我那个朋友特别敏感。”

“我不乱说话，我就看看。”

有杨思思替代着去做这件事情，陈进好像了了一桩心事，然后便端着酒杯，又去了女人最集中的那个堆里，也不知道，当着妮可的面，谁又是他今天晚上的目标。

我一直不能够理解，他到底是怎么做到的。

目送陈进离开的过程中，杨思思又神神秘秘的对我说道：“米高，我最近在南门附近发现了一个秘密花园，你想不想去看看？”

我看着杨思思，又看了看已经乱成一团的院子，忽然就想找个更加清净的地方去待一会儿，我倒不是厌烦他们喧宾夺主，只是觉得自己的精力已经应付不了这样的场面，因为时不时会有人想起来我是主角，然后端着杯子来和我碰一个，我要再这么喝下去，明天指定什么事情都做不了。

……

我就这么和杨思思离开了自己住的那个小院子，然后又路过了人民路，虽然也是歌舞升平，但却比小院子里面要显得有秩序，至少游客们都知道要靠右边走，而院子里的那帮朋友，却已经分不清楚谁是谁，但仍要勾肩搭背。

这是他们的通病，一旦喝开心了，就特别亲密无间，而不像大城市里的人，始终对人际关系抱有一份戒备之心。

说不清楚，这到底是好还是坏，但看他们的样子，确实是很开心。

……

过了南门，走进了村子里，基本上就见不到什么光亮了，杨思思在我之前打开了手机的照明功能，然后小声对我说道：“你喘气的声音小一点，别惊到村里的狗……”

“你这到底是秘密花园，还是屠宰场，怎么感觉阴森森的？”

杨思思的声音更小了：“这不是晚上嘛，白天根本不是这个样子……前面是个没建好的庄园，里面有好多风车，特别好玩儿！”

我也不自觉的跟着她降低了声调，我问道：“咱这不是去做贼吧？……我可不想再进看守所了。”

“看见能偷的东西，你别碰，就不是做贼……”稍稍停了停，她又说道：“其实这儿能偷的东西还真是挺多的，我昨天就看见一只西瓜，长的特别大……待会儿摘了尝尝吧。”

……

这么边走边说，我和杨思思终于到了那个没有建好的庄园……我实在是看不清里面是什么样子，就在门口找了一个干净平整的地方坐了下来。

杨思思也在我的身边坐了下来，她脱掉鞋子，将脚放进了石板下面的小溪里，一脸很舒服的表情。

听着轻柔的水流声和风车转动的声音，我真愿意相信，这是一个秘密花园。

而它秘密的地方，并不在于只有杨思思知道，而是夜幕笼罩下的神秘感……我看不太清楚杨思思的样子，却能感受她的气息，有酒气，也有香甜。

她有点放肆了，一边用手挽住我的胳膊，一边用脚戏着水。

“米高，我想吃那个西瓜，你能不能摘过来给我吃？”

“咱不是说好，不偷东西的嘛！”

“如果我吃一半，留一半儿，是不是就不算偷了？”

“吃一个籽儿都算偷……”

“那我们就团伙作案，要进看守所，一起进……好不好？”

我转头看着杨思思，她又往我身边靠了靠，然后特别认真的看着我，那种决心，就算是背负骂名，也要吃到那个西瓜。

不，不是西瓜。

是偷吃禁果。

她是在暗示我……

可大大咧咧的她，真的会有这么细腻的心思吗？

我下意识缩了一下，就在这个时候，杨思思突然变魔术似的，从后面拿出了一只很小却又很精致的盒子。

打开以后，她点上了蜡烛，是一个很小的蛋糕，蛋糕上有葡萄，有西瓜。

她依偎在我的身边，轻声说道：“这个蛋糕，我上午的时候就藏在这儿了……如果你不来，我自己也会来的，而且还要把它吃完……反正不管你要不要，这都是送给你的蛋糕……吃了你的蛋糕，你的生日，我就有参与感了！”

忽明忽暗的烛火下，杨思思的面容渐渐清晰……我却忽然有些恍惚。

这个蛋糕和叶芷送给我的那一个，差不了多少……可是又相差甚多……差的是什么，大概是一种心境吧！

那个蛋糕，我吃下去的是孤独，这个蛋糕，我只看着，就觉得很有暖意。

我不是在质疑叶芷什么，我甚至理解她……就像我会爱上她，也注定从她那里得不到温暖！

第494章 爱不起的女人

从杨思思的客栈回到了自己住的地方，我第一时间冲了一个热水澡，然后又进厨房做了一锅粥；过程中，我给我们的头儿打了一个请假的电话。

头儿知道我去送外卖和玩票的性质差不多，所以也没有反感我请假过于频繁，直接安排小胡顶了我的班。

……

正坐在院子里吃早饭的时候，妮可也起了床，我给她舀了一碗稀饭，让她和我一起吃早餐。

妮可一边坐下，一边用皮筋将散乱的头发扎了起来，她向我问道：“你昨天晚上去哪儿了？我看见你是和思思一起走的。”

“我们在外面过夜了。”

“没开玩笑吧？”

“没开玩笑，她带我去了一个地方，差不多算是荒郊野外……夜里，什么都看不清，只听见水流声和风车转的声音……她和我说了很多，我们差点犯错误，但最后什么也没有发生……一早，我就把她送回了她住的客栈……”稍稍停了停，我又补充着说道：“我们都喝多了，就在那个地方睡了一夜。”

妮可看着我，半晌才说道：“你这些话，我能信几分？”

“你是不是觉得，我就该把持不住？”

“我更觉得你不应该和她去胡闹……你们要好好找个客栈去住，也就算了……这荒郊野外的，要真出了点事情，你能负责任吗？”

我笑了笑，反问道：“所以，犯了错误也是能被原谅的；但人身安全如果没能保障好，就是不能被原谅和理解的……对吗？”

“你别抓我话里的漏洞，如果住客栈，你俩就不能一人一屋啊……”

稍稍停了停，妮可又说道：“其实你们都是成年人，如果是你情我愿的，也没什么是不能理解的……毕竟现在也没那么多保守的人，很多人都是胡来成瘾的！”

“真的是什么都没有发生……我很想和你形容，我当时的心情……但过了那个劲儿，我自己说出来，也觉得很假……但事实，就是什么都没有发生！”

我有点急了，于是连表达的方式也变得有点概念化，我说不出什么实质性的内容，但又渴望妮可能相信我。

妮可笑了笑，示意我不用太在意她的看法，她说：有陈进这个渣男在前，我怎样她都能理解。

我没有再解释，只是在心里，重新审视了自己……其实，不管我有没有和杨思思发生什么，我的行为都算是渣的，至少在陆佳眼里，是这样。

……

因为心里对陆佳有愧疚，吃完早饭，我便带着和“苍山一墅”签的购房合同，去了售楼部，然后又用陆佳的证件，对合同进行了变更；至此，大理这套房子的产权也归于陆佳所有。

我将写了陆佳名字的新合同，拍成照片发给了陆佳看。

她只意味深长的和我说了一声“谢谢”，也没有打电话去追问具体过程，大概是因为，这样的事情有点敏感，说太多，反而会影响到两个人之间的感情。

反正我是轻松了，老米和我妈那里也算是有了个交待，因为我已经把自己所能给的，全部给了陆佳，在他们眼中，有了这么大的一个制约，我和陆佳结婚的事情，肯定是板上钉钉的了，他们好像对陆佳特别有信心，所以即便我把所有的资产都转移到陆佳名下，他们也不反对，甚至是赞成。

……

做完了合同变更的事情，我又去找了市场部的姚经理，因为他心里已经有了合作意向，所以见面这事，也没怎么太费劲儿。

我们聊了有两个小时，然后敲定了很多合作的细节；下一步，是我拿出广告样品给他们审核，如果没有问题，就可以签合同。

说到底，还是做房地产的有钱，一上手就要五万份广告，如果这次合作能够达成，这一笔业务做下来，我个人就能赚7万块钱左右；这个钱，我会继续拿来投资陈进和Tina的酒吧。

我目前的思路就是这样，先集中资源做好酒吧，然后在这个过程中，一边摸索，一边计划更大的项目。

……

离开“苍山一墅”的售楼部时，我在停车场见到了叶芷的那辆大G，我知道她就在里面办公……心里不免生出许多感慨：一年前，我还在为她的生死，活得人不像人，鬼不像鬼……现在，她平安无事了，且我们只有一墙之隔，我却反而安静了，我知道自己没有任何理由去见她。

所以杨思思说的话，是对的……她就是一个我爱不起的女人。

刺眼的阳光下，我下意识往售楼部的二楼看了看，也就是在这一瞬间，我们的目光交集了，她就站在二楼最靠外面的那个办公室，正逆着阳光，往我这边看着……

没有任何表示，我们各自收回了目光，我的下一站是看守所，她的下一站也许是上海，就像是注定一样，越来越远。

……

开着从小宋那里借来的保时捷Macan，我和杨思思一路到了看守所的门口，杨思思不让我下车，只准我在车里等，她说，这个地方，我进去过一回，如果再下车，寓意不好。

可是我却很心急，我确实是担心周三三，因为他的性格实在是太面了，也不知道这五天里，有没有人欺凌他，他自己的心态还能不能保持的住？

我打开了车窗，探头往大门的方向又看了看；按理说，也已经到了他该被放出来的点儿，可是大门却没有一点被打开的迹象。

“你不会是记错日子了吧？”

我又看了看手机上的日期，确认无误之后，才向杨思思回道：“不可能的，这几天，我一直惦记这个事情，心里都计算着呢。”

“那再等等吧……可能他里面的朋友比较多，正在一个个道别呢。”

“里面的人，不欺压他就不错了，没人拿他当朋友的……不行，我得下去问问。”

“说了晦气，你别下去…他真名叫什么，我替你去问。”

我把周三三的真名告诉了杨思思之后，她便打开车门下了车……她找到了一个工作人员，一边比划，一边说着；我听不清他们在说些什么，所以就一直观察着她的表情。

她先是笑着说，然后表情就突然凝重了起来。

我的心也跟着紧了一下，顾不上许多，打开车门，便向杨思思那边走了过去……

第496章 高山杜鹃2

手忙脚乱的换好了位置后，我做的第一件事情，就是打开了车辆的四驱系统，因为直觉告诉我，待会儿开到山顶的时候，路面很可能会有积雪。

而这个时候，我这个无证驾驶的司机，显然比杨思思这个有证的司机要更靠谱。

我对着自己的手“哈”了一口热气，便又启动车子往大山更深的地方驶去，而杨思思则一直对着中控指指点点，然后发现新大陆似的打开了座椅加热功能……她倒不自私，弄好自己这边后，也替我打开了加热功能。

我开车，她似乎很有安全感，也不那么毛躁了，脱掉鞋子，窝在座椅上，然后用一种安逸的眼神，看着一点点往后倒退的大山还有各种树木。

路上车不多，我的精神也有点分散，尤其是在有了座椅加热之后，身体一舒服，便更愿意去欣赏路两边的风景。

其实挺美的，尤其是看到那些隐约在云层里的雪山，会不自觉的去遐想，那洁白的山体背后，会不会还有一个斑斓的世界……如果我生活在那个世界里，又到底是冷还是暖？

正在浮想的时候，杨思思又有些紧张地对我说道：“米高，手机没信号，导航不更新了……怎么办？”

“没事儿，这条路也没别的岔口，一路开到头就行了。”

“那你开快一点儿，我可不想天黑了还在这条路上。”

“我也想快，但真得防着点儿大货车……要不你先睡一会儿吧，等你醒了，估计就开到外面了。”

“我不睡，副驾驶的视线比你那边好，我帮你盯着点儿。”

我笑了笑，没有再说话，忽然又觉得，这一幕似曾相识……

没怎么用力，便想起了差不多是两年前，我开着车，带着叶芷从大理出发回成都的那个场景……我当时是什么心情呢？

我没有忘记，我一路都在设想，她做了我妻子以后的生活，我心里充满了期待，也特别喜欢那种有她在身边的感觉，我希望那条高速路没有尽头，我们就一直这么开着，然后一起看遍万千风景。

此刻，车里的人已经换了，可是我却弄不清自己的心情有没有变化。

我只知道，自己很怕杨思思受罪，我想脱一件衣服给她披上，可自己也仅仅只穿了一件短袖的T恤，如果给杨思思，我就只能露着我的胸肌和腹肌去应付这一路了。这好像真的不太雅观，也颇有暗示的意味，我可不能再这么干了！

……

车子就这么在缺氧的情况下，渐渐开到了山顶……山顶下雪了，一片片，一片片，像洁白的花瓣，也像摆脱不了的麻烦。

至少我从来没有遇到过这么凶险的路况，路的一边靠着山，另一边靠着深不见底的悬崖，能让人稍稍安心的，只有一列不足半人高的护栏，而地面上却铺着厚厚一层积雪，积雪上，残留着好几道车子打滑的痕迹。

我的双手一直紧握方向盘，然后对杨思思说道：“你别怕，咱们这车有四驱，这种路况完全能应付。”

“要是突然没动力了，车子往下滑，怎么办啊？”

“赶紧闭上你的乌鸦嘴吧……雷劈中你十回，这事儿你也遇不上一回。”

杨思思却不肯停，又紧张兮兮的说道：“要是从这么高的悬崖掉下去，咱俩得粉身碎骨吧？”

“大姐……你能不能别制造恐怖气氛，我本来挺有信心的，你这么一说，我他妈方向盘都快扶不稳了！”

“快扶稳，快扶稳，我不乱说话了！”

杨思思捂住自己的嘴，又勾着身子往悬崖下面看了看，然后自己把自己吓得花容失色，我则稳定心神，打起百分之百的精神，握稳方向盘，不让车子打滑。

而这段时间，我只敢以每小时十公里的速度在雪面上挪着。

我知道，天黑之前，基本是没希望从这些连成群的山脉中驶出去了。

……

雪越下越大，路也越走越窄，有些路段甚至已经不能舒服的与对向车道的车子会车，我也害怕了，害怕突然有货车从弯口转过来，因为我是贴着悬崖这边走的，这种在雪地上会车的压力，可想而知。

“米高，别开了吧，找个地方停一会儿，等雪小了，我们再走。”

我点了点头，然后将车开到了一块有休息车道的地方。

这里总算是安全了一点，因为路的一边不再是那种垂直九十度的悬崖，下面还有一个稍微矮一些的山坡，就算车子滑下去，也有缓冲的余地。

……

这种等待是极其无聊的，因为山里没有信号，所以根本没有办法用手机来消遣时间；更为可怕的是，油箱里的油已经所剩不多！因为只觉得是不到300公里的路，所以在油箱还有一大半油量的情况下，就没有选择补充，可是这一路一直开着空调，再加上路况不好，燃油的消耗几乎是平常的两倍，此刻离警戒线，只剩下了一格的油量。

我“吁”出一口气，带着很强烈的危机意识，对杨思思说道：“我估计前面还有七八十公里的山路要开，咱们得把车子熄火，节省汽油了。”

“不要，会被冻死的……你看温度表，室外都已经零下三度了！”

“真的不能再开空调了……要是在山里没了油，电话也打不通，你想想有多可怕！”

杨思思一甩手，回道：“那你继续开吧，摔死了总比冻死好！”

“别胡说八道，前面没有这样的休息区了，咱们只能在这儿等雪小一点……你坚持一下，车里的温度还是能维持一会儿的。”

我一边说，一边将车子熄了火……而世界突然就安静了，只有车窗外呼呼吹过的寒风，还在作祟。

第499章 我能叫你一声老公吗

我的心里哪能不怕！但此时，就只有我和杨思思两个人，我要是也摆出一副绝望的姿态，她心里只会更加绝望……我得让她坚持着，我就不信，这么长的一条山路修出来了，会没有其他车路过。

我将杨思思又抱紧了一些，然后在她耳边说道：“没事儿的，咱们这不还有一床被子嘛，两人靠紧一点，也没那么冷！”

“那我敢睡觉吗？会不会一睡，就醒不过来了？”

“别睡，待会儿就会有车过来的。”

杨思思“嗯”了一声，然后沉寂了一会儿，又带着些感慨对我说道：“你说周三三要是知道，我们费了这么大的劲儿来找他，会不会感动的要死？”

“肯定特别感动，他这辈子最缺的，就是别人的重视……所以，我才一定要去香格里拉看他。”

“那你要知道是现在这个样子，你还会跑这么远，来看他吗？”

我想了想才回道：“我要早知道是现在这个样子，我就自己开车来找他……衣服多穿一点，进山里之前，油也得加满。”

“你没听明白我的意思……我是说，这样的危险避免不了，你还会去找他吗？”

我摇了摇头，笑道：“我没那么伟大……我的生命里有很多比他更重要的人，我不会来冒险的……何况，以后又不是没有机会再见面。”

“如果把周三三换成我呢……你会吗？”

“会……”

“我才不要你来找我呢……你要是死了，我下半辈子都过不好。”

我笑：“你不用内疚，替我照顾好我爸妈……我就这么一点儿牵挂了！”

“切……你有那么多红颜知己，为什么不让她们去照顾啊，偏偏是我。”

“因为我是为你死的啊！”

“得了吧，刚刚都是假设……”

“那也是被你假设死的……所以你在这个假设里面，就得替我把我爸妈照顾好。”

“我不会替你照顾你爸妈的……如果你死了，我就和你一起死。”

我靠在椅背上，仰起了头，全景天窗上面的星空，真的是太美了……美到让人想不起来，人生还有什么遗憾……我忽然觉得，死在这里也挺不错的，但我一定得把杨思思抱紧一点，我怕死后的世界有很多个，一不小心就走散了。

……

寒意越来越重，我们也本能的越抱越紧……我不知道杨思思是什么心情，我已经感受到了死亡的威胁；也就是在这一瞬间，我忽然又想到了叶芷。

她在海中遭遇那场事故的时候，会不会比我们现在更冷、更窒息？

那一个瞬间，她会不会特别害怕，特别孤独？

没有人知道，她将所有的一切，都独自承受了。

我和她撂过狠话，我一定会比她幸福……这一刻，我已然比她幸福多了，因为在面临死亡威胁的时候，我的身边有人陪着，而她，至始至终，只有自己一个人。

“吁”出一口气，我又逼着自己不再去想这些算不明白的糊涂账。

我主动开口对杨思思说道：“如果早知道去香格里拉的路，这么不好走……我还是会来找周三三的，但一定提前做好充分的准备……别人可能会觉得不可思议，因为他怎么看，都是一个挺不上档次的人，但我不这么想……看守所不比别的地方，进去了的人，肯定都得受罪……当两个人的友情，是在这种受罪的环境中产生的，其实比在酒桌上更可靠……他是个特别穷的人，但是却愿意拿自己的饭票给我换烟抽，因为别人要揍他的时候，我帮过他……最起码证明他是一个知道感恩的人……一个知道感恩的人，你说人品能坏到哪儿去呢？”

“你这么说，我就明白了……我不后悔陪你来看他。”

我点了点头，又说道：“其实来找他，也不全是担心……我需要他帮我，他是学软件工程的，现在移动互联网经济又这么热，用好了他，绝对能帮我在事业上找到突破口……”

“你就那么渴望成功吗？”

“渴望……特别渴望……因为这个世界上有太多事情需要通过自我的成功来证明……没人想在这个复杂的社会里面做一个失败者！”

“可是你已经成功过了。”

“还不够……远远不够……我的人生一定还有更高的高度。”

“可我更希望你能活得轻松一点……自己创业太累了。”

“男人和女人追求的东西不一样……就像今天，我愿意为了一个人才，冒险……你却是为了我而冒险。”

“所以，你注定要做一个面面俱到的男人……而我的眼睛里，只有你……”

我不言语，也不愿意说破。

“我能叫你一声老公吗？”

我有点不相信自己的耳朵，以至于盯着杨思思看了很久：“什么？”

“我想叫你一声老公……不要名分……可能一辈子只叫这么一次……也可能叫一辈子……管不了那么多了，如果在这个时候，都解放不了自己……我真不配做杨思思！”

我的心跳加速……这个称谓于我而言，实在是太陌生了！

杨思思紧紧握住了我的手，等着我的回应……

我却不知道该怎么回应。

如果她不叫，她不配做杨思思，如果我让她叫了，我就不配做米高。

因为这两个字，太严肃了……是关乎一生的承诺，是生死相依的决心，是一起老死的陪伴，可我能给她什么？

……

就在这个时候，从山的那一边刺来了一道闪亮的光……已经适应了黑暗的我，几乎睁不开眼睛，杨思思也一样，她下意识用手背遮住了自己的眼睛。

强烈的求生欲开始支配着我，我不想错过这个千载难逢的机会，更不想让杨思思跟着我冒险……我在第一时间爬到了驾驶的位置，然后打开了车子的双闪。

我不顾衣着单薄，打开车门，就从车上跳了下去，然后又对着从对面方向驶来的车，疯狂的挥着手……

……

终于，车子在我们的车旁边停了下来，是一辆很普通的丰田卡罗拉。

车主打开了车窗，向我问道：“车子怎么啦？”

“没油了，能借点油给我们吗？”

“不行啊……我这是92号汽油，你那个车子肯定要加95的。”

“管不了那么多了，车子能跑就行……兄弟，你一定得借点油给我们……想在这儿等到一辆车，实在是太难了，我给你双倍的油钱。”

车子里的男人往坐在后座的杨思思看了看，然后打开车门，从车里面走了出来。

……

第505章 能给的都给了

周三三能这么问杨思思，肯定是被杨思思带进了那些苦尽甘来的心情中去了，我在松了一口气的同时，也感到惭愧和心疼，因为我比谁都知道，她说的那个男人是谁。

杨思思一边看着我，一边向周三三回道：“还能有谁，这不在你对面站着呢嘛……你赶紧下来，让他去换你……我觉得最该死的人，就是他！”

虽然这是臭我的一句话，但我还是赶忙跟着附和道：“三三，你赶紧下来，我来换你……仔细想想，我真的比你差劲儿多了……我老是想让自己清净一点，可这个世界上最难熬的就是清净……我就算不死，也应该去和我那朋友一起在鸡足山出家……”

我一边说，一边带着笑脸向周三三走去，我想把他给拉下来，然后结束这个惊心动魄的夜晚。

却不想，周三三又缩了回去，他对我说道：“哥，你别过来……你们说的道理我都懂……可是我现在真的很绝望，我不知道以后要怎么办……”

“咱们先不说以后的事情，你和我保证，绝对不做傻事儿……其他的事情，我们再慢慢谈。”

周三三看着我，一边崩溃，一边说道：“哥，我爸妈死的早，是我外公外婆把我养大的，可是在我上高中那年，他们也不在了……后来就靠我姑妈接济，还有奖学金撑到了大学……我姑妈家不富裕，所以都是我姑妈在偷偷接济我，她对我给予了厚望……我不能不回报她……今年，我姑妈家的孩子也考上了大学，家里实在是拿不出钱，我姑父知道我姑妈偷偷在我身上花钱以后，就把我姑妈给打了，打的特别狠……我没有办法，就在网上借贷款……然后把这钱还给了我姑妈……可是我自己过不去了，那帮催贷的人，天天找我，逼我……我是去嫖了，但我是自己把自己给举报进去的，我被他们逼的没有办法了……我以为在看守所就能避开这些人，没想到里面的人更恶……我快被他们打死了……我就是性格太软弱，适应不了这个社会……我也还不了这笔钱……我真的特别怕他们，就算我回香格里拉了，他们还是找到了我的新号码，说要弄死我……”

我笑着回道：“我还以为什么事儿呢……你小子够可以的啊，连我都被你骗了……以为你真的那么缺女人呢！”

“这个我没有骗你……我是真缺……我27岁了，什么都没有经历过……可我是一个正常的男人。”

“先不说这个……说说你高利贷的事儿……到底欠了多少钱？”

“本金两万，现在滚到8万了！”

“这帮孙子真敢要！……但八万块钱不至于你要死要活……你先下来，这钱我给你出。”

“哥，这不是小数字……我不能拖累你。”

“对我来说，也不是什么大数字……”

我的话还没说完，杨思思便给了我一下，然后说道：“你的两套房子都被别人给拿走了，还在这儿装大尾巴狼呢……”转而又对周三三说道：“我这边有，刚从别人那里收的房租……你先拿去把高利贷还上……以后就安心留在米高身边，帮他做事……这个钱，让他替你还给我。”

我拍着手掌附和道：“三三，就这么愉快的决定了……然后我再问一句，除了高利贷，还有没有其他让你想死的事情了？”

“没有。”

“那你还愣什么啊，赶紧下来。”

我说着，便走到了周三三身边，然后把他从护栏上给拽了下来……

他瘫在地上坐了很久……而我这才真正松了一口气。

我不愿意把这个世界想的太黑暗，但有时候，也真的不是那么美好……所以，类似周三三这样的人，还有很多，而我能救的，只有这么一个……

不，他不是我救的……真正救了他的人，是杨思思。

……

周三三想死的事情，惊动了很多人，最后警察也来了……我们被狠狠批评了一顿之后，才得以恢复自由。

无法形容自己是什么心情，但是看着那些看热闹的人，一个个从我们身边离开，我心里真的轻松了很多……也有点儿后怕，假如我没有和杨思思来香格里拉；假如周三三没有给我发这条信息……现在又会是一个什么样的局面呢？

我不太敢去想，毕竟周三三在我心里是一个那么鲜活，那么生动的人。

……

冷冽的风中，周三三，我，还有杨思思，三人围成一个圈站着……先笑出来的人，是杨思思，她对我们说道：“看你们现在这个样子，像不像被霜打过的茄子？”

我笑着对周三三说道：“她说我们像是被霜打过的茄子……你服气么……你要是不服气，你就给她笑一个……”

杨思思赶忙制止，然后回道：“得了吧，就他现在这心情，没准儿笑出来比哭还难看，我消受不起……”

稍稍停了停，又转而对我说道：“米高……我就问你一句，现在能带着你的好哥们儿，陪我去吃牦牛肉火锅了吗？”

“你刚刚没吃？”

“惦记着你呢……自己一个人吃不下……你去不去？”

我搭住周三三的肩膀，笑着回道：“去……而且必须我请客……请你们吃最好的牦牛肉。”

“要是到那儿关门了……你就死定了！”

“你放心，别说是关门了，就算是倒闭了，我都把老板请回来，给咱做这个牦牛肉火锅。”

“你多霸道啊！”

杨思思怼了我这么一句，便在我和周三三之前，向医院的外面走去……下一刻，我和周三三也跟上了她的脚步。

她比我们稍微快一点，走了这么几步之后，周三三小声向我问道：“哥，这个世界上真有像她那么好的女人吗？……我总觉得她刚刚有骗我的成分！”

周三三这么问，我心里更加惭愧，因为杨思思对我的好，相比于她刚刚说的，只多不少……

不想，这句话被杨思思听在了耳里，她停下脚步，转身对周三三说道：“这个世界上，没有谁是真正的傻子……我对他好，是因为他对我也好……除了感情……他把自己所有能给我的，都给了！”

第507章 就这么糊涂着吧

锅里的汤，已经被煮的很沸，反衬着我和杨思思之间的沉默，我们认识三年，其实很多问题和现状，我们心里不可能不去思考；按我来说，现在这样是最好。

一旦被打破，不是天堂就是地狱……

在手触碰不到天堂的光辉时，谁敢轻易把脚迈向地狱的一角。

我挺挣扎的，在现实与人性的本真里。

杨思思她也许理解我，但周三三不理解，所以才会当着我和杨思思的面，问出了一个如此让我们感到尴尬的问题。

最终，我没有开口，杨思思也假装没有听见，她从锅里夹了一块牦牛肉，自顾自的吃着，我则往杯子里倒上了一杯青稞酒，一仰头，便喝了个干干净净，然后又对着周三三做了一个很痛快的表情。

靠着不俗的演技，我们就这么把周三三给糊弄过去了。

之后，便没有人再提这个事情，一直到把锅里的牦牛肉给捞完了。

整整三斤肉，听着都觉得很撑，但真的是吃完了；尤其是周三三，吃的最多，听他自己说，在动了想死的念头之前，已经整整一天没有吃过饭了。

人就是这样，只要心里的郁结解开了，胃口自然好。

……

吃完之后，杨思思开车把周三三送回了医院，我们俩则回了客栈……本以为能赶紧休息，可她说吃的太撑，非让我陪她在客栈附近散会儿步。

我也挺撑的，加上明天不用再跑一趟医院，所以就同意了。

……

深夜的香格里拉，想象不到的冷，尽管穿着冲锋衣，但当冷冽的风，迎面吹过来时，我和杨思思还是有点畏缩，她趁机挽住了我，俩人紧挨着一起走……

刚开始，她挺一本正经的，走着走着，又忽然笑了出来。

我向她问道：“你笑什么呢？”

“看你走路一蹒一蹒的，特别像南极的企鹅……”

“你靠着我的时候，我腿软。”

“我是十香软骨散吗？”

“是你太重了，你能不能别把重量全部往我身上压？”

“我是在帮你消化呢……你多使点劲儿，要不把我背上吧。”

我下意识四处看了看，然后回道：“别闹，咱坐着歇一会，该回去睡觉了！”

……

杨思思在我之前坐在了一个商铺前的台阶上，我在她身边坐了下来，两人一起将衣服掖了掖，又一起开了口，我没听清她说什么，便让她先说……

“我已经把八万块钱转给了周三三，你可以放心了。”

“等我手上的钱周转过来，就还给你。”

“没想过要你还。”

我笑了笑，然后说道：“你爸不是不给你钱花了嘛，你可别到处穷大方，自己得有点攒钱的意识。”

“只要我回上海，我爸不会对我小气的……给周三三的这笔钱，是我从鱼头那儿收来的房租，本来是准备留着在大理的时候用……可谁知道还会在大理待多久呢，只要我走了，也就用不上这笔钱了……”

稍稍停了停，杨思思又说道：“无所谓了，真的，又不缺这么点钱……可是给周三三，却能让他重新找到活下去的动力，我会觉得自己做了一件好事儿，这种感觉其实蛮好的！”

“涉及到钱的事情，还是掰扯清楚了的好。”

杨思思注视着我，片刻后，才回道：“我们之间，这辈子都掰扯不清楚了……就这么糊涂着吧。”

说完，她便起了身，然后示意我回客栈。

我心里却说不出是什么滋味，但我也觉得，我们之间是挺糊涂的，可是真的能一直这么糊涂下去吗？

未必，在我看来，无论是感情，还是更大的人生，都会有水落石出的那一天。

……

再次回到客栈，已经是深夜的两点半，习惯性的打开手机看了看，微信上有两条陈进发来的信息，一条是显示屏厂商按照我们要求的尺寸给的报价单；另一条则是装修公司给的报价单，总计56万元。

我不知道这里面还有没有议价的空间，但这两份报价单，对于现在的我来说，压力还是非常巨大的，我已经拿不出这么多的现金，必须先把广告卖出去，才勉强够。

创业一定是有压力的，顶着这种压力，我到三点多钟的时候，才堪堪睡着。

我的睡眠质量并不高，我又做梦了……

梦里乱七八糟，连大学时候的那些同学都出场了……我们搞了一个同学聚会，有女朋友的带女朋友，有媳妇的带媳妇；于是聚会变成了一个大型的攀比现场，不仅拼财富，拼车钥匙，还拼女朋友的颜值。

女性同学就拼包，拼谁的老公有钱。

特别乌烟瘴气，感受不到一点同学之间应该有的情谊。

……

这样的梦，不仅消耗睡眠，还浪费时间，以至于第二天起床的时候，自己的精神特别萎靡。

点上一支烟，坐在床上呆了一会儿，我竟然又把梦里面的内容回忆了一遍。

我在问自己：假如真的有那么一天，来到了大型的攀比现场，自己有什么是拿得出手的？

虽然我讨厌这种攀比，但最起码也不能让自己丢面子。

听说，同班里面，混的最好的一个同学，已经把公司做到快要上市了。

我挺有危机感的，也在想：如果我也能和自己的这个同学一样，站在这么高的高度，是不是就可以自然一点的和叶芷相处呢？

说真的，我到现在也没有搞清楚，我和叶芷之间的问题，到底是出在财富差距上，还是三观不合上。

反正想起来，我就挺糟心的。

……

恍惚了一会儿，杨思思来敲了我的门，她已经收拾好了，让我赶紧起床出发，因为今天下午，我还约了“苍山一墅”的姚经理谈广告代理的事情。

只用了十来分钟，我就将自己收拾好了，简单吃了个早饭，便和杨思思开车回了大理。

至于周三三，先让他在香格里拉这边养好伤，然后再到大理跟我汇合。

……

因为做好了充足的准备，再加上走了一条近路，所以回去的时候，也没有像来时那么惊险，我和杨思思在下午三点钟的时候，便到了大理。

我让她把我送到了“苍山一墅”，然后便直奔市场部姚经理的办公室而去。

刚进门，我便带着歉意和姚经理解释道：“抱歉，真是抱歉……昨天朋友出了点事情，去了香格里拉一趟，今天紧赶着回来，还是迟到了半个小时，希望您别介意。”

“人都会有急事儿，理解……你先坐下，咱们把合同的细节再聊一下，要是没问题，就把合同给签了。”

“不用这么麻烦，用你们部门的合同范本就行……我这边没问题的。”

“那行……你如果没有特殊要求的话，就按照我们的合同范本签。”

我点了点头，稍稍沉默了一下之后，我又说道：“姚经理，我想问问，咱们这个合同签了以后，要多长时间能拿到你们这边的预付款？”

“这个需要叶总亲自签字，财务那边才会批……叶总刚回上海，恐怕得等些日子了。”

“就这么点儿钱，还要你们叶总亲自审批？”

“我们集团在资金流向这方面特别谨慎……希望你理解。”

我急着用钱，尽管姚经理已经把话说到这个份上，但还是带着一些质疑，问道：“如果是特别大的款项，等着急用，她人又不在，怎么办？”

“这个就特事特办嘛，让叶总授权下面的负责人代为签字……不过这种情况是很少的。”

“反正就是绕不开你们叶总呗。”

“流程上这样的……你放心吧，我们这么大的集团，不会赖你这么一点广告费的。”

我点了点头，便不再说话，但心里却一直琢磨着，要不要给叶芷打个电话，让她尽快把这笔钱给批下来；我是挺难的，不说酒吧那边需要花钱，就是做广告投放的湿巾，在预付款没有到位的情况下，我还要垫付不少钱进去！

第508章 这太难了

离开了“苍山一墅”，我独自回到跟妮可合租的老院子；妮可在酒吧忙活，我一个人也清净，就这么半躺在椅子上，一边抽烟，一边想着心事。

琢磨了一会儿之后，我给陈进打了一个电话，让他来我这边聊聊，我得先弄清楚，他昨天给我的两份报价单，还有没有议价的空间，然后确定到底需要在这个酒吧上投多少钱。

关乎着酒吧的生死存亡，陈进也是非常上心，估摸着过了十来分钟，他便赶了过来。

搬了一张板凳在我对面坐下后，他就急不可待的向我问道：“那两份报价单你看了吧？……怎么说？”

“把你叫过来，就是为了谈这个事情……我和你说实话，要是这两份报价单没有议价空间的话，我这边拿不出这么多现钱。”

“这是我谈过以后的报价，就算有议价的空间，也不会很大。”

我沉吟了一会儿之后，说道：“除了这56万……再加上酒吧运营需要的资金，我这边最少要拿出来70万。”

“如果想让酒吧改头换面，差不多需要这个数……”

稍稍停了停，陈进又说道：“如果你这边实在拿不出这么多钱，那就只剩下两个办法；要么，咱们再找投资；要么，装修上就先凑合、凑合，只换一些软装，其他的，还用我之前的装修。”

“咱们现在做的是互动交友酒吧，装修上一定要体现出这个主题，我不喜欢把事情只做一半儿，更不能让酒吧瘸着一条腿走路，所以装修上必须得到位……因为这是一炮而红的基础。”

陈进点了点头，然后回道：“那就只剩下找投资这一条路可走了……可是咱们能找谁呢……妮可？”

“妮可手上也没有这么多闲钱……因为前几天才把我从女人花酒吧退股的钱给结算了……另外，我也不倾向于再拉投资，因为一旦有投资进来，股份必然被稀释……咱们之间都好说，就怕别人狮子大开口，到时候要是丢掉了控股权，你会甘心吗？”

陈进习惯性地拧起了眉毛，这证明他在思考……片刻之后，终于低声回道：“先救酒吧吧，酒吧要是关了，说什么都是多余！”

“话是这么说，但是酒吧要赶工期，什么事情都急……可是找投资是有一个过程的，你得先说服别人认可并且接受咱们这个创意，人家才愿意把钱给掏出来，就算最后有特别感兴趣的，但是你有把握控制好这个时间吗？”

“你把形势分析的这么严峻，咱们这个酒吧还有活路走吗？”

我四处看了看，然后压低了声音回道：“其实，算上我手上的钱，差的也不算多……就20万的资金缺口……而且这钱根本就不用去求别人，很容易就能弄到手……”

陈进一头雾水的看着我。

我又说道：“我刚刚和苍山一墅签了一个广告合同，正好20万……但是他们那边要走流程，必须得叶芷签字，财务才能拨款……叶芷现在不在大理，什么时候来，也没个准……所以这事儿需要你出面去办，让她授权下面的负责人签个字，我这边很快就能拿到钱。”

陈进瞪大了眼睛看着我。

我又拍了拍他的肩，笑道：“比起你去找投资，这事儿是不是要简单多了……而且你放心，这笔钱投进去，哥们儿不会多要你一点股份，还按照之前说的来，你还是这个酒吧的实际控股人。”

“卧槽……我这一脚踩下去，全是你米高的套路啊！……你干嘛不自己打电话和她说？”

“你看你这话说的，怎么就叫我套路你了？……只要是咱俩在一起合作，一直都是这么分工的啊……我负责运营，你负责外联。”

陈进指着我，半晌骂道：“你大爷！”

“这事儿你干不干？……你要是不干，那咱们就把项目的进度放一放，然后去找新的投资。”

“你别说了……你是我大爷，我和她联系还不行嘛！”

“你有这觉悟就对了……其实这事儿真不复杂……”

陈进打断了我，回道：“是不复杂，就她上嘴皮碰下嘴皮，一句话的事情……可你倒是做去啊，干嘛把这个锅甩给我？……我算是看出来了，拿着放大镜全古城走一圈儿，就你米高最不要脸！”

“你说的不对，我就是太要脸了……要不然也不会被人当成软肋，给戳来戳去。”

“你甭说了，这事儿我豁的出去……你把她的电话号码给我，我这就和她联系。”

“给不了，我只负责提供一个思路，绝对不会参与任何和执行有关的事情。”

“……你是让我用意念和她联系吗？……你还能不能更不靠谱点儿？”

“妮可……懂了吧。”

陈进点了点头，然后又竖着大拇指头对我说道：“我服了，能把掩耳盗铃这事儿，做的这么有境界的，除了你，我这一辈子肯定见不着第二个！”

“谬赞。”

“你牛逼！”

陈进一边说，一边往院子外面走去，看着他的背影，我没有觉得自己干了一件很牛逼的事情，我只在夕阳的倒影下，看见了一只正在拼命刨坑的鸵鸟。

好也罢，坏也罢……就这么着吧。

……

陈进走后，我在躺椅上睡了一会儿，在天快要黑透的时候，我去了公司。这两天一直是小胡和小阮在替我的班，尤其是小阮，还给我替了一个夜班，我得先把这个夜班还上，让他回去好好休息一下。

其实，我也挺累的，但不知道为什么，就是想在外面走一走……我特别渴望夜晚的清凉，也更渴望去见一些陌生的面孔。

只要让自己忙起来，就没有胡思乱想的空间了。

可是在我将装外卖的箱子放在电动车上时，我又莫名想到了陆佳。

她一定不喜欢看到我现在这个样子……

她也是真够执着的，也不愿意听我解释……

我也懒得解释；别说，我不是以送外卖为生，就算是，又怎么了？

当大脑里有了这样的想法，我于自己而言，忽然就变得陌生了……因为，我不愿意站在陆佳的角度去替她考虑了，我有的只是逆反心理，我已经忘记了两个人在一起的基础是互相迁就。

……

这个时候，是外卖行业最忙的时候，我几乎没有喘息的时间，一口气忙到了夜里的十点半，这才有了一些抽烟的空闲。

只这么过了十五分钟，我又接到了一个单子，是山水间那个叫安安的女人点的……她只要了一份海鲜粥。

去了店里取到货后，我便马不停蹄地赶到了山水间。

我像往常那样敲了她的门，她穿着睡衣，屋子里很冷清，但是在看见我的那一个瞬间，看上去不太喜欢交际的她，却笑了笑，然后对我说道：“几天没有看见你了……你最近不送这边了吗？”

“没有，我一直送这边，就是这两天出去了一趟……对了，你的车修好了吗？”

“修好了，是你朋友帮我修的，他没有和你说吗？”

“说了，怕他敷衍了事……所以再找你求证一下嘛。”

她点了点头，脸上一直有笑容：“你哪天有空……想请你和你朋友一起吃个饭。”

“举手之劳，不用那么客气……你赶紧去吃饭吧，粥凉了就不好喝了。”

“我会过意不去的。”

“没事儿……有时间，你也可以多和这个小区里面的人接触接触……他们虽然都是外地人，但是很热情，也特别肯帮忙……对了，他们还经常组织一些业主之间的活动，一般在业主群里面通知，自由参加……我把群号给你，你注明是这里的业主，群主就会通过了。”

“你怎么会有这个小区的业主群？”

“以前在这儿住过。”

说完，我便将群号报给了她……她看着我的眼神，愈发的疑惑了。她可能想象不到，一个靠送外卖为生的人，为什么会在这么高档的小区住过。

我没有多解释，下一刻便离开了。

……

像一只鱼，穿梭在夜的海洋里，我愈发的感到疲惫和孤独……我的孤独，源于会见到太多，舒服窝在屋子里，等着叫夜宵吃的情侣。

我也想和他们一样，有这么一个两情相悦的人，陪自己做同样的事情。

伴随着车轮的转动，我越来越机械，渐渐忘记了金钱和身份地位的诱惑……我要的只是一张沙发，和一个能躺在沙发上一起吃夜宵的人。

这太难了，因为两情相悦，就很难！

第512章 互为彼岸

叶芷用毛巾擦掉了脸上的汗水，然后在跑步机旁边的沙发上坐了下来，随即又拿起手边的杯子喝了一口水，但这一系列动作，看上去并不自然，大概她的心情和我一样，也在为这个公不公，私不私的场面感到尴尬。

终于，她开口对我说道：“你坐吧。”

“哦，好。”

应了一句，我才在她对面的椅子上坐了下来，我开始掏着自己的口袋，因为注意力一直不那么集中，我掏完上身的口袋，又去掏裤子上的口袋，也没有找到姚经理刚刚给我的那张单据。

我不知道自己怎么了，我一直不是一个毛毛躁躁的人，可就走了这么几步路，却找不到那张单据了。

我下意识自言自语了一句：“奇怪了！”

“你是在找什么东西吗？”

我抬头看着叶芷，呆了一下才回道：“刚刚从下面拿的那张要签字的单据找不到了。”

“你手上拿的那张不是吗？”

我低头一看，瞬间尴尬到了极点，刚刚我一直在用右手掏口袋，而那张单据和电动车钥匙就一直在左手上拿着。

“呃……看我这记性！”

叶芷笑了笑，然后又挺严肃的对我说道：“你最近一直在送外卖，骑车的时候注意力可不能这么不集中……”

我看了叶芷一眼，心里说不出是什么滋味，但我知道，只有真正关心自己的人，才会比我更注意这些关乎到人身安全的细节。

“谢谢。”

“单子给我吧，签完了送到财务那边，明天就能拿到预付款了。”

我将单子递给了叶芷，她接过后看了一眼，便从笔盒里拿出签字笔，将自己的名字签在了上面。

我很想问她，是不是专程为了这个来大理的，但最后也没有能开这个口，因为不管得到的答案是什么，我都高兴不起来，那还不如不问。

叶芷将签好名的单子，又回递给了我，我从她手上接过，继而说道：“我觉得你好像并不太关心这个广告模式的广告效果，有点儿例行公事的意思。”

“监控广告效果，是市场部的职责；不属于我工作范围的事情，我是不会过问的……”

稍稍停了停，叶芷又说道：“如果你有兴趣聊聊，我可以听。”

“呃……我说这句话的意思，也不是想和你聊细节……我就是有义务告诉你，最终的广告效果，一定会对得起你们的广告费用……这次，你们市场部从我这里订购了十万份纸巾广告，这些广告都会做精准投放，不仅涵盖各个别墅区的住户，还有高端酒店的住客……据我所知，大理的别墅，百分之七十，都是卖给了外地人……其中有很多外地人在第一次来大理旅游后，就喜欢上了这里的气候，并且有了买房置业的考虑……所以，往高端酒店里面送的广告，可能会比别墅区更有效果……我不是夸自己的广告模式有多好，但是能把广告投放到高端酒店，并不引起反感的，也就只有送外卖的形式了。”

叶芷笑了笑：“你已经在和我聊细节了。”

我尴尬。

叶芷给我递了一瓶水，似乎为了不让我那么尴尬，她又问道：“高端酒店的用户，点外卖的比例高吗？”

“没有非常具体的数据……但是只要他们在大理待的时间超过3天，就一定会叫外卖吃的……因为总有懒，又不想在酒店餐厅吃饭的时候……”

叶芷点了点头，回道：“这个我有体会……特别是去旅游城市，真的不是很愿意在酒店吃正餐，总想吃一点当地的老字号……所以在特别累，又不想出去的时候，外卖还真是挺有用的……不过，有些高档酒店是限制外卖进入的吧？”

“其他城市不清楚，但大理没有任何一家酒店是明确拒绝外卖的……只不过，有些坐电梯要刷卡的酒店，得客人下来自取。”

“嗯，那就没有问题了……希望合作愉快。”

其实我能感觉到，叶芷对这件事情谈不上有多重视，她是为了顾及我的感受才说了这么多……我呢，还是掉进了老圈套里，总是力图在她面前证明点儿什么。

对此，我也挺无奈的……因为这些话，在不知不觉中，就说出来了。

沉默了一会儿之后，叶芷向我问道：“对了，你驾照开始重新考了吗？”

“今天是来谈公事的，这些私事儿就不聊了吧。”

我特别想公私分明，可叶芷却没有表现的像我这么局限，她回道：“早点去考吧……能开车，会方便很多。”

我应了一声，然后便将单据放进了上衣的口袋里，又对她说道：“事情已经办成，我就不多打扰了……还是得谢谢你，帮了我们一个大忙。”

“公事公办，也希望你们的广告，能促进我们楼盘的销售……另外，我希望房地产这块，我们苍山一墅，会是你们的独家……如果其他楼盘也投了类似的广告，那对我们来说，就没有什么太大的意义了。”

“只要是我代理的广告，我可以保证苍山一墅是房地产这块的独家。”

叶芷点了点头，没有再说话……但是她起了身，这是要送一送我。

“叶总，你忙吧……不用送了。”

说着，我便准备往外面走……可是突然又想到了她刚刚放的那首音乐，我知道出自哪一张专辑，却忘了具体的歌名……有过类似体验的人，都应该很清楚这种感受……就是会突然因为想不起来，而百爪挠心。

于是，我停下了脚步，向叶芷问道：“刚刚我进来的时候，放的歌，是寓言里面的其中一首吧？”

“嗯。”

“歌名叫什么？”

“寒武纪。”

“对……是叫寒武纪……当年听的时候，就觉得挺迷幻的。”

叶芷摇了摇头，回道：“只是曲风迷幻……实际上，内容非常写实。”

“是么，怎么说？”

“这张专辑里面，是这种迷幻曲风的，一共有五首歌，包括寒武纪、新房客、香奈儿、阿修罗、彼岸花……”

稍稍停了停，叶芷又说道：“寒武纪：距今4.8亿年，是生命大爆发的第一纪，代表着爱情的开始；新房客：地球上人来人往，都有缘结识新邻居，代表喜欢的人出现了；香奈儿：可穿戴、可炫耀、可虚荣，代表有了第三者；阿修罗：天龙八部之一，以毁灭为乐，代表爱情中好斗善妒；彼岸花，是佛家语，代表爱情没有结果，也会在彼岸开出花……”

我将叶芷的这些话，在脑海里反复琢磨了好几遍，才回道：“你要是不说，我真不知道这张专辑，包含着这么深的立意！”

“我也是最近才开始听……”

“最喜欢哪一首？”

我以为叶芷会脱口而出，她却在看了我一眼之后，才回道：“我更喜欢彼岸花的立意……因为最现实。”

我笑了笑，回道：“是么……可是偏偏进来的时候，放着的是寒武纪……不知道，如果将这几首歌循环播放，是不是也寓意着一种轮回？……如果有了轮回，恐怕寒武纪不是寒武纪，彼岸花也不是彼岸花了。”

叶芷沉默，沉默中有思考。

这一刻，没有了所谓的公私，只有成年人的矛盾、试探；试探之后，又矛盾……

……

没有结果，我也终究要离开……

走出这一扇门，我们之间就多了一堵墙……

墙是滔滔的河水……我们互为彼岸。

可是，真的能看破吗？

花在彼岸，倒影却在水里……

第514章 救援1

结束了和陈进的通话，我便停掉了手上的活儿，立刻赶往了苍山脚下；此刻，那几个和杨思思一起上山的人，都在那边商量着……

在和他们碰面之后，我没有埋怨，因为埋怨解决不了问题，我们现在所急需的，是一个切实可行的援救方案。

这事儿，我挺没有发言权的，我不是一个喜欢上山的人，所以没有太多的丛林经验，但我必须参与进去，且有用到我的地方，绝不推脱。

他们的领队，我认识，就是杨思思所住客栈的那个老板，我们都叫他球哥，是一个四十岁左右的中年男人，除了做客栈，他还喜欢在微信朋友圈卖一些山货，是大理典型的上山一族。

球哥给我递了一支烟，然后特别自责的对我说道：“兄弟，真是对不住了……我是领队，这事儿我有责任！”

“想办法找人，说这些都没有意义……”

稍稍停了停，我又问道：“除了对讲机，你们还有其他的求生装备吗？”

“还配了一支激光手电，可以发射求救信号……但是山里面的树木太密，能不能找到缝隙把信号给发出来，也不太好说。”

“球哥，你实话和我说，就咱们现在这帮人，要找到她，难度大不大？”

球哥看了我一眼，又猛吸了一口烟，回道：“对讲机一直没有接收到信号，证明她离我们之前划定的范围已经走了很远……苍山你在下面看，也就这么回事儿，可是你真走进去，一旦迷了路，几乎不可能走出来……因为人到了里面，是完全没有方向感的……”

“这我知道……那现在最有效率的方案是什么？”

“多找几个有经验的向导，到我们之前划定的范围圈结合，然后再分几个不同方向去找她……人的体力是有限的，就算她想走，也不可能超过这个范围十公里……但是苍山上面正在下雨，完全没有光线，再加上地势陡峭，上去的人，也很难保证安全……最好的结果，就是她自己能把信号发出来，只要确定了她的位置，知道她人没事儿，那就好办多了！”

“最坏的结果呢？”

球哥的腮帮子颤了两下才回道：“最怕她自己摔晕了……那就真的危险了，首先你喊她，她就不会回应……等于大海捞针！”

“这个可能性大不大？”

“我没法乱说……”

“咱们只是在探讨可能性，有什么你就说什么。”

“呃……有这个可能性……按理说，现在天已经黑了，激光手电的光线会非常显眼，总能有机会把信号发出来的……但是一直没有看到……”

球哥的这些话说完，我下意识往高处看了看，那里的乌云聚拢的更加密集了……我只是想想，都会为那遮天蔽日的阴暗感到压抑，何况正身处其中的杨思思……她现在一定特别恐惧！

我期待着，有那么一束光，会从茂密的树叶之间射出来，这是生命的希望……

她太年轻了，还有大把的时光拿来挥霍；而我还等着明天吃她给我订的营养餐……能吃一辈子才好！

我越是这么想，心里越是难过……甚至是自责，为什么今天她和我说了上山采松茸这事儿，我没有阻止她呢？……我明明知道她是个大大咧咧，喜欢闯祸的人，又怎么能让她去做这件有危险成分的事情？

我终于开口对球哥说道：“你们报警了吗？”

“嗯……但是他们的效率不一定有我们高……这边没有专业的救援队，以前有在里面失踪的人，也是报警之后，发动民间的力量到山上去找的……”

“那就多找一点有上山经验的人……不让他们白干，只要参与进来的，我每个人发1000块钱红包，找到人以后，我再发一千！”

“兄弟……主要是现在太晚了，山上面又下着雨……就算有经验的人，也不敢贸然上去……咱们尽量找吧，能在这个时候帮忙的，都不会太计较钱的。”

“我心里急……我心里急，你知道吗！……”

我有点语无伦次，随即又想到了叶芷在海上遇到事故后，那段痛苦的日子……我越想，心里就更没有主意，我恨不能在这个时候，给自己插上一对翅膀，一路从苍山脚下，飞到苍山顶上……

我不在乎风吹雨打，我就是想知道杨思思她到底在哪里，是不是安全？

……

就在这个时候，一束非常显眼的绿光从密林里射了出来，我是第一个发现的；瞬间是一阵狂喜，然后拍着球哥的肩膀说道：“你快看，是不是那个信号？”

球哥回过头看了看，但是光线已经消失。

“我看见了，真的看见了……你们有没有看见？”

此刻，在现场的一共有十来个人，我没有恍惚，在我这么问的时候，当即就有人附和了，说也看见了激光手电射出来的光线。

我又急切的说道：“那还等什么啊，赶紧上去救人！”

球哥又喊住了我，说道：“兄弟，你别急……现在不是上去的时候，咱们在山下面是能看见信号……但是到山里面就完全看不见了……”

正在说着的时候，那条光线又闪了一下，这次，球哥也看见了。

他接着说道：“进去找太浪费时间了，也不好确定位置……”

“那怎么办？”

“我记得前几年，苍山起大火的时候，有直升飞机参加过救援……我不知道直升飞机是林业部门的，还是哪个武装单位的……你要是有这样的关系，能调来一架直升飞机，这事儿就简单多了……咱们单纯靠人力进去，真的不好确定位置，而且很危险！”

“不是有民警参加救援嘛……他们能调动这个公共资源吗？”

就在我们议论着的时候，人群里又有人说道：“前年大火的时候，过来参与救援的直升机，都是从昆明那边调过来的……大理这边只有苍山景点有私人承包的观光直升机，但是咱们没这个关系啊……我看这样吧，咱们还是按照原来的方案进去救人，虽然是下策，但现在能确定人没事儿，多花点时间，肯定是能找到的。”

这个时候，一直没怎么说话的陈进，在我耳边说道：“找叶芷吧……咱们没这个关系，她那边说不定会有……这个时候就别顾及什么面子了，救人要紧。”

这一次，我没有犹豫，我从口袋里面拿出了手机，忘了陈进也可以说这个事情，就这么以自己的名义，给叶芷打了这个电话。

第518章 各守一边

风是“斯斯”吹来，还是“哗哗”吹来，有点辨不清，相比于风的无常和虚幻，那一片片从树上掉下来的叶子就显得真实多了，它们以一样的姿态落在我和叶芷的脚下，有些则落在了积水里，看上去飘飘荡荡，但终究也是被困在了这一汪水里，无法追求自由。

在这样的场景下，我反倒是轻松了很多，不管叶芷愿不愿意开口，我都已经尽力了。

是的，我连“亲爱的”都已经喊出了口，还能怎么用力呢？

她该知道我有多绝望的。

……

又是一片叶子落在了我们脚下，她才开口对我说道：“在回答你的问题之前，我也问你一个问题。”

“你问。”

“在你眼里，我是一个可以任性的女人吗？”

“不是。”

“而你的问题，就是在逼着我任性……我们都不是孩子了，不能因为苹果好吃，就不管不顾的去咬一口……也许这个看上去漂亮的苹果，里面就有一只害虫……作为成年人，理智的做法一定是，先除掉害虫，再切除坏死的部分，这个苹果才能吃……是不是？”

“所以呢，你还是打算什么都不说，维持现状？”

“如果你心里有更大的志向……你就安心做你的事业……或者，去选择自己觉得对的生活……我都会默默祝福你的，并且为你感到高兴。”

“我真的从来没有见过比你更固执的女人……你这么活着，不感到累吗？……是，大部分人觉得你应有尽有，可是你连去菜市场讨价还价的资格都没有，你已经脱离了真实的生活……你最终会在名利的苦海里找不到出路……我真的已经看到了你的结果，你会痛苦的！”

“只要我坚持自己的信念……我什么都不怕。”

我笑：“是，你什么都不怕……可是我怕……怕你痛苦，怕你过得不好。”

“不要说了……”

叶芷的声音已经哽咽……

是我让她哭了……我是挺咄咄逼人的。

我也不是非要从她那里得到一个答案，我是真的心疼她，因为她的世界，一眼看过去，就像是掉光了树叶的冬天，尽是荒凉和冻裂的创伤……

而我只想做一束温暖她的阳光。

我终于放轻了语气对她说道：“算了……你不想说就算了。”

我一边说，一边将身上的冲锋衣脱了下来，然后披在了她身上……我又强势了一回，不让她拒绝。

我就这么坐在她的身边，又给自己点上了一支烟……我没有再说话，一直抬头看着那片只有巴掌大的星空……随后，想起了那些等待她的日子，我也哭了……没哭出声音。

我试着拉了拉她的手……很冰！

……

又过了半个小时，其他组的人终于找了过来，他们叫了我和叶芷的名字……明明已经听见了，但叶芷却选择了沉默，我也没有立即应答。

直到感觉他们可能要从我们身边错过时，我才扯着嗓子应了一声。

这一声之后，只属于我们的这个夜晚也就结束了。

……

叶芷带来的那个领队告诉我，杨思思受了风寒，已经被送到了医院……我提出要给他们报酬，他们拒绝了。

我好像又欠了叶芷一个大人情。

我很奇怪，为什么会有这样的想法……要说人情，也是杨思思欠了她的。

……

夜色中，叶芷正在换掉自己的鞋，我来到了她的身边，然后低声对她说道：“我也不知道还能说些什么……但是真的挺谢谢你的，幸好你在大理，要不然后果不堪设想！”

“同样的话，没必要一再说……人安全，比什么都好。”

我点了点头，又说道：“回去多喝点热水，别着凉了。”

“放心吧，我会照顾好自己的。”

“嗯。”

我还想说些什么，可是看着她骨子里都透着坚强的样子，那些关心的话，便说不出口了，我就这么看着她……一直到她换好了鞋子。

注意到我在看着她，她也看着我。

这一次，我们的眼神，都没有闪躲。

她抽出一张湿纸巾擦了擦手，然后低声对我说道：“等哪一天，你能真正在大理立足了，我会告诉你的……现在还不是时候。”

“你是在激励我，先成就事业吗？”

“你就这么理解吧……”

“好，我就当你是在激励我了……希望那天不会太晚。”

叶芷又看了我一眼，随即便转身进了车子的驾驶室……我站在风中，目送她离开。

我好像渐渐想明白了一件事情。

……

相比于其他人，我和陈进是最晚走的，他向我问道：“你现在是要去哪儿？”

“去医院看看思思……你们找到她的那会儿，她的精神状态怎么样？”

“特别崩溃……但没过一会儿就好了……她不就是这样一个人么。”

我笑了笑：“希望这次能让她长点记性……可别老闯祸了。”

陈进也笑：“看来你是在她身上吃了不少亏。”

“吃亏是小事，安全才是第一位……”

……

十分钟之后，我骑电动车来到了医院，说是医院，其实就是一个稍微大一点的诊所，所以没怎么费劲儿，便找到了正躺在床上输液的杨思思。

我是冷着脸进去的，我觉得自己应该对她说一点重话，要不然她不会长记性……她就是太好动了，要不然，其他人一个不丢，唯独她迷路了。

我刚准备开口，她便笑吟吟的对我说道：“米高，你过来，给你看个好东西。”

“什么东西？”

她很费力的从床底下拿出了一个袋子，然后又从袋子里面拿出了一只松茸，放在我脸上比划着说道：“你看，有没有你的脸大？”

“别给我嬉皮笑脸……我就问你，为什么那么多人上山，最后就你下不来……你赶紧给我个解释，要不然我心里的火下不去！”

“解释什么？就我最无能呗。”

杨思思将松茸放在了一边，然后半躺在病床上，也不看我……看样子，倒像是反过来生了我的气。

我搬了张椅子，在她的床边坐了下来，我心里是挺不忿的，但是看她这样子，也没有再说重话……我将那只松茸拿出来看了看，还真是比一般的松茸要大很多。

我问道：“这是你采的？”

“不是我采的，难道是天上掉下来的？……就是为了采这个松茸我才和大部队走散了……我去之前，就在网上查过了，松茸出生后需要充足的光照……他们划的那个范围，根本就没什么日照充足的地方……”

“至于么……这东西能采就采，采不到还可以花钱买……”稍稍停了停，我又说道：“人家既然划了那片地方，肯定是在能保证安全的范围内，你非要跳出去，不迷路才怪！”

“谁让你怀疑我，说我采不到。”

“你还真会把锅往我身上甩，我什么时候说过你采不到？”

“你自己再好好想想。”

这半天，我都挺忙的，脑子也乱，逼着自己冷静下来以后，想起来，好像真的和杨思思说过类似的话。

我的气势弱了好几分，然后回道：“就算我说过这样的话，也没必要这么较劲儿吧……”

“你就当我缺心眼儿吧。”

“你看你……”

“觉得我特别无理取闹，对吧……我知道我是一个喜欢闯祸的人，脑子也不够用……但我真的不是和你较劲儿……我就是想像你证明，我没有你想的那么差……这种证明的方式是有点可笑，就算我采到了最大的松茸，又能证明什么？……其实什么都证明不了，还给别人惹了麻烦……但我就是觉得值……我特别想看到你惊掉下巴的样子……我知道你累，所以我还想把这个松茸煮成汤给你喝……这是我心里的松茸之王，比什么都补……你要是想生我的气，你就生啊……反正这个松茸我也采了，明天我就给你做菌汤喝，你不喝也要喝……”

我看着杨思思……心里五味杂陈。

就这一刹那，我特别恍惚……爱情到底是什么呢？

在杨思思的身上，我好像看到了自己的影子，这个影子，就是我面对叶芷时的样子。

……

唉！……真的不该有这件事情发生的，什么都不发生，大家都会平和点儿……因为，有些事情，一旦发生，就会改变人的心情和看待问题的角度。

此刻的我，好像把杨思思和叶芷，都看得更透彻了。

她们就是两个极端，在我的生命中，各守一边！

第519章 人生百态

这么在杨思思的病床旁边坐了一会儿之后，我又向她问道：“你饿吗，我去给你买点吃的。”

“妮可刚刚给我送了吃的东西，她自己做的蟹肉粥。”

我笑了笑，回道：“你人缘不错啊，我跟妮可在一起住了这么久，她也没专门给我煮蟹肉粥吃。”

“你这话，我怎么听着这么怪？！”

“我们是合租……她住楼下，我住楼上，你往哪儿想呢！”

“真是幸福啊，怎么就没有一个多才多艺的男人跟我合租呢。”

“别阴阳怪气的了……人家妮可好心给你做饭吃，结果你往人头上乱扣帽子，人家寒心不寒心呐？”

杨思思笑，她就是这样的人，你只要把话题一岔开，她马上就会忘了刚刚不开心的事情；她又对我说道：“别说有好吃的东西没惦记着你，那粥还给你留了一半儿呢……在保温盒里，想吃就自己去拿吧。”

“你特意留的？”

“废话。”

“你怎么确定我一定会来，我要是不来，你可不就白留了。”

杨思思用很夸张的表情看着我，然后说道：“我都这样了，你还不来看我……信不信我变成孤魂野鬼，天天躺在你床头，吓死你！”

我一边笑，一边从桌子上拿过了那个保温盒，打开看了看，还留了一大半，里面不仅有蟹肉还有蟹黄，看上去就让人特别有食欲。

我拿着勺子晃了晃，向杨思思问道：“这是你刚刚用过的？我得先拿去消个毒。”

“你找死，是吧……有能耐你就往口袋里装一瓶消毒水，走哪儿喷哪儿，真以为自己有洁癖呢！”

“你说的对，这年头，要是不染上几个怪癖，都觉得不够时髦。”

“脑子有病，才这么想。”

……

在我吃粥的过程中，杨思思一直托着下巴看着我，然后看似很不经意的向我问道：“米高，你说，我欠了叶芷这么大一个人情，要不要请她吃个饭呐……想想，我也真的好久没有见过她了，不知道她是不是还和以前一样漂亮。”

我含糊着回道：“你要是觉得你们之间感情还不错，那你就请……”

我的话还没有说完，便被杨思思给打断了，她说道：“我们的感情肯定很好啊……你忘了，我刚来大理的时候，没地方住，还在她那儿住了好几天呢……最恶心的就是你，跑去偷看人家洗澡，结果被我们给绑了，在空调下面吹了半天冷气……我们要是感情不好，能这么同仇敌忾的对你么。”

“我怎么不记得有这事儿。”

“海途客栈……你再装，要不要我把时间地点都给你说出来啊？”

“往事不堪回首，别说了。”

说完，我便又想起了那一幕，心里不免有些感慨，好像只是一眨眼，就已经是好几年前的事情了；其实，我没有杨思思说的那么不堪，当时只是事出紧急，才不小心看到了正在洗澡的叶芷，实际上什么也没看到，她的身体都藏在泡泡里面……所以真正吃亏的人是我，白白背负了骂名；对此，我不恨叶芷，也不恨瞎起哄的杨思思，我只恨那一堆泡泡。

是的，当时我就是这么想的，没觉得太羞耻，因为男人有这么一点小心思，实在是太正常不过了；但现在再回想起来，却又是另外一番感受。

我莫名觉得自己老了，心里多了一丝沧桑，可能是因为经历了太多，所以对待很多事情的态度，不再局限于找乐趣，更多的是缅怀。

那时候，是真的好！

至少，活得有激情，对未来也充满了无限想象。

杨思思又逼迫着向我问道：“你老实说，你当时到底有没有把她给看了？”

“咱能聊点正经的么。”

杨思思一声叹息，很是泄气的回道：“我是挺无聊的，问了一个这么没意义的问题……她后来都做你女朋友了，当时看没看到，又有什么区别。”

“你尽管发挥你的想象力，但我没有时间陪你在这儿胡扯了……我工作还没做完，先走一步。”

“禽兽，不要脸……偷窥狂魔……”

我就这么在杨思思的咒骂声中离开了诊所……我的情绪很稳定，因为我已经习惯了她那阴晴不定的性格。

……

全副武装之后，我又开始忙碌了起来，还是送外卖的工作；这一忙，就到了夜里的两点半，收工的时候，和往常一样既迷茫又空虚。

这真不是矫情，或者对现状不满；我觉得，任何一个敏感的人，在冷清的夜里，对着空空荡荡的街道都会有这种感觉。

收拾好心情，我便去了大理大学对面的那个烧烤摊，要了一份炒饭和一罐啤酒。

应该不是巧合，我又碰到了那个叫安安的女人……

我笑了笑对她说道：“我是为了工作忙到现在，你又是为了什么？”

“失眠，睡不着，想出来喝点儿。”

“哦，你这是典型的富贵病……你要是像我这样，从下午忙到现在，保准躺在床上，什么心思都没有，分分钟睡着。”

“别说这些风凉话了……我心里难受！”

“难受很正常……”

考虑到她的心情，我的话只说了一半儿，便停了……其实她自己应该也知道，依附着别人去生活，就意味着丢掉自我，一个连自我都没有的人，谈何心安理得的去善待自己的生活呢？

安安看着我，我也看着她……她是挺可怜的，凌晨两点半，脸上还留着精致的妆，却只能孤家寡人……我想，在她心里，应该挺想那个男人来陪陪她的。

对视中，远处又传来了一阵特别亢奋的叫喊声，起初以为是发酒疯的酒鬼，等近了，才发现是两个骑着自行车的创业青年。

之所以这么肯定他们的身份，是因为他们喊的都是创业口号……

他们想做乔布斯，想做比尔盖茨，想改变这个世界……

这不是叫喊，也不是疯癫，这是冲锋的号角，是体内的热血在沸腾。

想来，这才是深夜真正的魅力，有人空虚寂寞，也有人一腔热血，肆意的挥洒……大家都不用掩饰，因为周围没有异样的目光。

……

在我恍惚着的时候，安安接到了一个电话，她的心情忽然就变了，她在挂断电话之后对我说道：“他待会儿来找我，不和你多说了。”

我笑了笑，回道：“嗯，化了这么好看的妆，总算是派上了用场。”

安安也笑，显然是好心情。

她从包里拿出化妆镜，补了补口红之后，便匆匆离开了。

她的表现足以证明，她是爱这个男人的……同时，她也在用爱克服着心里的痛苦。

这个夜晚，于我而言，是真的很有价值……因为我又看到了人生百态……我不再只盯着自己，我所见到的每一个人，都是主角，都是上帝，他们在努力的创造着属于自己的世界。

……

次日，“苍山一墅”的财务部门，很有效率的将那笔预付款打到了我的账户上；与此同时，周三三也给我打来了电话，说他已经坐上了从香格里拉到大理的班车，最迟傍晚前就能到。

这对我来说，都是好事情，因为我又多了一些做大事的资本。

我不只是和叶芷表表决心这么简单……我必须成功，就算她嫁为人妻，我也必须成功。

就当是完成心里一个最固执的梦。

第520章 剑已出鞘

拿到了“苍山一墅”的预付款，我便马不停蹄的去了陈进的酒吧；陈进这两天也没有闲着，他已经和装修公司那边沟通出了初步的装修方案，而我们今天所要做的，便是将这个方案最终确定下来。

我将事先准备好的银行卡给了陈进，然后对他说道：“这张卡里面有40万，你先拿去用……后续的钱，会在半个月之内到位。”

“成，那我给Tina打电话，让她现在过来，咱们把新的股份分配协议给签了。”

“这事儿不急，先聊项目的进度吧。”

我一边说，一边伸手和陈进要装修公司给的装修方案，拿到装修方案后，我便集中注意力看了起来；整体上，我是满意的，所以只在灯光布置上给了一些建议。

除舞台之外，我不太喜欢其他地方给太亮的灯光，我始终觉得，太亮的地方不适合表达情绪，而酒吧却是一个时时刻刻都有情绪碰撞的地方，因为来这里找消遣的人，往往有一颗迷幻和诉说的心，过多的暴露在亮光之下，反而会少了一些暧昧的气息。

陈进接受了我的意见，当即和装修公司那边进行了沟通，然后将这份装修方案最终确定了下来。

虽然这算不上什么进步，但这种能把事情办好的感觉还是挺让我感到舒服的，我和陈进要了一杯啤酒，一边喝，一边享受这难得的放松时刻。

我是挺累的，谈完了酒吧的事情，还得去一趟自己送外卖的公司，然后研究出一套广告投放的方案……这事儿并不简单，因为要保证广告的精准性，就必须在骑手和划分的区域之间，协调出一套最有效率的分配制度，在这之前，我得研究大量的数据。

我的信念很坚定，我不会白拿“滨江集团”一分钱，所以他们在我这里花的广告成本，必须得有成倍的收益。

就当我是在较劲儿吧，反正我是真的不想再欠叶芷什么……那我们之间做的只能是公平、对等的买卖。

……

一杯啤酒喝了下去，我对陈进说道：“就先这么着吧……我得赶紧去一趟公司，那边还有不少事情等着我去办。”

“你这可是把自己搞得一点闲的时间都没有了。”

“没办法……担了多大的责任，就得受多大的累……”

说着，我笑了笑，又说道：“剑已经出鞘，就一定会腥风血雨……你得提前做好心理准备，咱们一起打好这一仗。”

“哥们儿心里有数……当初九隆居那么难，不也陪你走下来了么。”

“是啊……回想这几年，我还是觉得在即墨的那一年最舒服。”

“说真的，我一直没搞明白，即墨那个地方有什么魅力，竟然让你什么都不干，还硬是在那儿待了一年！”

我眯了眯眼睛，随即想起了在即墨的那段日子，我带着一些感慨，向陈进回道：“清闲……每天傍晚都有时间在海边散散步……你知道海边的夕阳有多大么？……特别大，像一个烧红的洗脚盆挂在海的另一边……实在闲的没事儿做，还能和附近的渔民讨价还价，弄点新鲜的海鲜回去吃……”

陈进笑：“烧红的洗脚盆，你丫可真会形容！”

我也笑，又说道：“我租的那个房子，有个海景阳台……我经常搬个烧烤炉，坐在阳台上烤扇贝……对面就是无边无际的海，货轮比海鸥还要白……海风一吹过来，那种寂寞的感觉，特别高级……真的，我真的有想过：要是有哪个女人，愿意陪我在那儿，什么都不求的过一辈子……我一定会娶她……我们就这么裹着被子，坐在阳台上烤扇贝，看日落……实在无聊了，再生个孩子出来，和我们一起寂寞……”

“你这是要得道成仙啊……那你干嘛不去鸡足山找马指导。”

“成仙的路数分很多种，而我只想找个女人一起成仙……他那儿不行，他靠的是四大皆空。”

“服你了，真他妈能瞎掰！”

稍稍停了停，陈进又笑着问道：“我能把你这段话，转告给陆佳吗？”

“别……她明显不是那样的女人。”

我一边说，一边拿起电动车的钥匙，准备离开。

当我的脚跨到酒吧门外时，一阵疲惫感又特别汹涌地袭了过来……陈进不该和我聊到即墨这个地方的，这会让我安于现状，随波逐流……可仔细想想，那里何尝不是一个好的归宿……所谓功名利禄，真的有一世清闲来得痛快吗？

两者之间，我倒是能看破，可真要去做，还是差了一些火候……于是，克服了这阵疲惫感，我又强打起精神，骑着电动车，往公司的方向驶去。

……

到了公司之后，我便天昏地暗的忙了起来。我一直对着电脑研究着这半年来的送餐数据，将这些数据进行了细致的辨别之后，又开始将广告投放的计划，分时段落实到每一个送餐人员身上……

间歇中，我习惯性想从烟盒里摸支烟抽，可尝试了好几次，也没能摸着。

回头一看，杨思思正拿着我的烟盒，站在我身后，她皱着眉对我说道：“你找死啊，一个上午抽这么多烟！”

“死了就解脱了，多好……烟给我。”

“你哪儿来的，这么深的怨念……活着不好吗？”

“你把烟给我，行不行？”

“抽什么烟……吃饭。”

杨思思一边说，一边将保温盒放在了我的办公桌上；见我不动，她又替我打开了保温盒，里面是她给我从健身房订的营养餐，这不特殊，因为昨天已经吃过；特殊的是那一份菌汤。

我问道：“这是你用昨天那只松茸做的？”

“嗯……煮了一个上午……你得给我好好吃，这是我差点赔了命，才采回来的松茸。”

“别说了，吃一口，感觉吃了你半条命。”

“知道我对你多好了吧。”

杨思思一边说，一边将筷子递到了我的手上，让我快点吃。

其实，我对她做饭的水平一直没有信心，有心说两句，但看她笑吟吟的样子，也就什么都说不出口了，最起码她是带着一份心意来的，我只要说个不字，那就是伤她的话。

幸好我没有质疑她，要说这菌汤，还真是挺好喝的，显然是真的用了心思。

“好喝吗？”

“鲜而不腻，好喝。”

“那你多喝一点……”

稍稍停了停，杨思思又向我问道：“你今天晚上要忙到几点？”

第525章 就当我是一个傻子吧

黑夜像是千层浪，一边往前面铺开，一边搅动着人的内心；这一刻，我不知道杨思思在想什么，但是关于回上海的事情，我确实已经没什么可说的了。

我点上一支烟，看向了别处……脑海里又莫名浮现出那些纵横交错的高架桥，以及地铁站里，肩膀碰着肩膀的人们；我感到压抑，就像是正置身于冬天的上海，阴郁、潮湿、寒冷……

是的，这些都是我不想回上海的理由。

杨思思也没有再说什么，她有些失神的看着远处的洱海……

在我一支烟快要吸完的时候，她才开口说道：“今晚的月亮真美，你看看。”

“洱海月，能不美嘛……”

我一边说，一边顺着她的目光往洱海看去，大概是因为月光太亮的缘故，反而是天空被洱海给映成了深蓝色，洱海则清亮的不行，也不知道是洱海成全了月亮，还是月亮成全了洱海的美。

我就这么失神了，直到烟头烫了手，才猛然回过神。

我又向杨思思问道：“想不想去洱海边走一走？”

“去马久邑，还是龙龛那边？”

我想了想，回道：“龙龛吧。”

之所以去龙龛，是因为我们的客栈就是在那里起航的，那时候，我是老板，杨思思是前台；马久邑则是我来大理的第一站，我时常会在那里碰到也住在同一处的叶芷。

两个能看海的地方，对我而言，都有着非凡的意义，但这一刻，我更想去龙龛。

……

骑着电动车，载着杨思思，来到了冷清的龙龛……也就冷清这一阵子了，因为要不了多久，滨江集团的大型旅游综合体就会开业运营，到时候，又将成为聚集旅游人气的新地标。

走在宽阔的环海路上，我的心情并没有轻松下来，我约杨思思来洱海边走一走，并不是心血来潮，因为我知道，不管我回不回上海，她都该回上海了，和她来这里走走，就当是告别吧。

曾经的客栈已经不存在了，取而代之的是一个大型的停车场，我不免有些感慨，然后对杨思思说道：“时间过得可真快……转眼就是三年了……”

“是够快的……当初的那些记忆，一点儿痕迹都没留下。”

我又举目看了看，自己和马指导经常坐在柳树下喝酒的那个地方，已经变成了一个观景台，观景台上做了灯光布置，看上去很别致。

我和杨思思一起走到了这个观景台上，我们靠着护栏往洱海的深处眺望着，洱海的水，就在我们脚下晃晃荡荡的撞击着礁石。

此时此刻，真的很舒服。

我知道自己不该说一些破坏氛围的话，但在某种心情的驱使下，还是向杨思思问道：“你准备回上海了吧？”

“不然呢，我能在大理待一辈子吗？”

“回上海也挺好的，偶尔可以来大理度个假，反正你在这边也有房子。”

“我的生活，不需要你来规划……你操心你自己就好了。”

我笑了笑，回道：“我现在充满了干劲儿，每一天都活得特别充实，还有什么好操心的。”

杨思思没有接我的话茬，她在一阵沉默之后，转移了话题说道：“刚刚放在你桌上的，都是我让朋友从国外寄回来的保健药，知道你睡眠不好，这些都是天然无副作用的，够你吃一年了。”

“我以为是零食呢。”

“以后，你照顾好自己……我也只能做到这样了。”

杨思思吸了吸鼻子，然后就抽泣着……

我也是一样的感受，因为这些告别的话，说出来真的是挺让人难受的，毕竟我们已经认识了三年多，又一起经历了很多事情……可现实却让人感到无奈，我们既然做不成恋人，就只能做陌生人。

我们总要做出选择的。

我低沉着声音对杨思思说道：“别哭了，你一哭，我心里也不好受。”

“你不该不好受吗？……三年了，就算是一只猫猫狗狗陪在你身边，也该有感情了吧？”

“有感情又能怎么样……人这一辈子，逃得过生离死别吗？……一辈子太长了，我们要告别的人，也太多了。”

“真冷血！”

“于曹小北而言，你不也是吗？”

杨思思转身看着我，风把她的长发吹得很乱，我甚至有点看不清她的表情，却多少能感知到她的心情，我这么说她，她的心应该在滴血吧；因为我这一句话，等于否定了她所有的付出。

“对……是我咎由自取……我要比曹小北傻多了，他最起码还知道走出去……我呢，兜兜转转，还在原地踏步……”稍稍停了停，她又哽咽着说道：“我知道，你是在暗示我，你希望我和曹小北一样……我会走的……”

“走吧……走了一了百了。”

“我求求你，不要再刺激我，不要再说伤害我的话了……我想死……你把我扔到洱海里面吧，这样才是真的一了百了！”

杨思思一只手捂住自己的胸口，一只手抓住我的衣服，我的领口都快被她扯烂了……她有多痛，力气就有多大。

我仰起头，不忍心去看她……

就当我是一个渣男吧……我的精神世界里，远有叶芷，近有陆佳……我到底还能给她些什么？

就当我是一个懦夫吧……如果要爱她，就要放弃现在的一切……我放不下，也没有胆量去面对可能出现的后果。

就当我是一个狡猾的人吧……因为，现在的一切，都是在权衡利弊之后，做出的选择。

……

就当我是一个傻子吧……全世界最好的姑娘站在我面前，我却没有要她！

……

在这样一个撕心裂肺的深夜里，杨思思是真的伤了，她没有再和我一起回去，是她的朋友来这里接走了她……她走后，我一个人又在洱海边待了很久，并且吸了半包烟。

听说，烟抽多了，也会晕……我就是不想让自己太清醒，因为我心里的痛，来得并不比杨思思少，可是我却不能和她一起哭，我只能迷糊一点，在迷糊中挨过这一整个夜晚的时光。

……

不知道是巧合，还是命运的安排，许久没有消息的曹小北，在这个深夜给我发来了微信，他问我，杨思思过得好不好。

我很愕然，过了很久之后才回道：“你为什么不自己去问她？”

“问心有愧……”

“我不太明白你的意思。”

“我这么一个连自己都敢欺骗的人……还有什么资格，当着她的面，去问她过得好不好……”

“你是和现在这个女朋友相处的不太开心吗？”

“一直就没有开心过……她不是我真正爱的女人……爱一个人是不会那么轻易改变的，能轻易改变的，都不能叫做爱。”

……

我反反复复将曹小北的这句话看了很多遍，忽然有点理解自己，也理解了杨思思，甚至是叶芷……我是爱叶芷的，所以这几年，在感情上一直停滞不前……叶芷不够爱我，所以是她先改变了。

其实，感情世界里，真的没有对错，只有真诚不真诚！

第526章 明天我要嫁给你

从洱海边回到自己的住处，已经是深夜的两点钟，躺在床上安静了会儿，才想起来，自己还没有给周三三安排住处，我是忙昏头了。

赶忙给周三三打了一个电话，让他结束夜班，还来我这边凑合一宿。

周三三并不挑剔，也没有因为我的忽略而不满，他很是爽快的答应了。

……

又过了半个小时，周三三便回来了，他换掉工作服，向还没有睡觉的我问道：“哥，你咋还没有睡，明天你可是早班啊。”

“睡不着。”

“有心事儿？”

“你先洗漱吧，回头和你说点事儿。”

周三三有点好奇，但也没有多问，他在应了一声之后，便去了卫生间。

……

周三三这人有个习惯，他总是喜欢在洗漱的时候打开手机，放一些音乐……他的音乐品味非常之脱离大众，所以放的歌，都有点像哀嚎，容易让人抑郁。

我想提醒他一下，歌曲却被忽然切换掉了……这一首的曲风，和刚才那一首，简直是天差地别，不仅温柔，还能听出一些小女人的娇羞和饱含期待。

我上初中那会儿听过这首歌，原唱好像是周华健，后来又被很多歌手在现场翻唱过，而周三三此时播放的，就是梅艳芳那个版本……梅艳芳在演唱开始前说道：“唱这首歌，我希望你们都会嫁到一个你喜欢的男人。”

我听进去了，便开始留意歌词，梅艳芳每唱一句“明天我要嫁给你啦。”

歌迷们都会大声说一句“好。”

于是通篇都充斥着美好的祝愿和期待，而梅艳芳像是一个被宠坏的女人，虽然只听见声音，可都能感觉到她是含着笑意在唱着……

……

听着，听着，我习惯性地摸出了一支烟点上，又习惯性地把自己带到了这首歌里，然后脑海里便浮现出了一个待嫁的场景；女主角是杨思思，她捧着手花，在伴娘的簇拥下，手忙脚乱的找着婚戒……

这太能体现她的性格了。

我自顾自的笑了笑，然后深深吸了一口烟，莫名又想起了她站在雪山的高山杜鹃下，大声对我吐露心迹的样子。

我的心情迅速低沉了下去。

我想转移自己的注意力，歌曲却也已经到了尾声；梅艳芳在离场之前，又特别祝福在场所有的女性歌迷们，都能嫁给自己最心爱的男人。

……

一支烟抽完，周三三也从卫生间里走了出来，他躺在沙发上之后，向我问道：“哥，你有什么事情要和我说？”

“你想不想去上海发展？”

“之前你还让我安心送外卖，怎么突然又问我想不想去上海发展？”

我一阵沉吟之后，低声回道：“你四哥刚才来找过我……说她爸的公司，特别缺优秀的软件工程师……我觉得你挺适合的，她那边的平台非常好，至少业内前三吧，现在已经做到C轮融资了，上市是迟早的事儿……你考虑一下。”

周三三愣了一下，然后感慨道：“我四哥不光长的漂亮，原来还是个富家千金！”

“聊重点……想不想去？”

“我四哥不可能只让我一个人去的，她其实最想你去吧？”

周三三难得聪明了一回，可我却忽然不知道该说点什么……

周三三又向我问道：“哥，你去吗；你去，我就和你一起去。”

“我不去……但是你有选择的权利。”

之前还不会抽烟的周三三，也从我的烟盒里摸出了一支烟点上，笨拙的吸了几口之后，很是坚定的对我说道：“你不去，我也不去……我这辈子只想跟在你后面干事业。”

“你想好了，我这里八字还都没一撇呢……到她爸那儿，上去可就是高起点。”

“你去我就去，你不去，我也不去。”

我点了点头，回道：“利弊和前景我都跟你说过了……你要坚持这么想的话，那就留在我身边……我需要点时间，以后我们也不会差的！”

周三三笑了笑，他又眯着眼睛吸了一口烟，好似在展望什么……我心里也是挺安慰的，毕竟身边有这么一个可靠的人，这对于创业期间的自己来说，实在是太难得了。

当然，如果他想追求更大的平台，我也会放他走，因为人各有志；所以，从一开始，我就没打算瞒着他。

……

这么沉默了一会儿之后，周三三又挺失落的对我说道：“哥，我四哥是不是要回上海了？”

“嗯……她要不是动了这个心思，也不会和我提这个事儿的。”

“我四哥是个性情中人，她现在一定很难过！”

“如果你是我，你该怎么办？……”

“跟她走啊。”

“没你说的那么简单……”

“哥，会不会是你想要的太多了？……所以，你想什么问题，都会觉得很复杂？”

“我没有想要很多……我只是很迷茫，是人都会迷茫的……对吧？……可能有那么一天，我想明白了，也就知道该怎么做了……我现在特别希望能有个面面俱到的选择，大家都不要成为受害者，那才最好。”

“可是你已经让我四哥成为受害者了……你能不能别老挑我四哥伤害……说不定你再换个人伤害，就有结果了呢。”

周三三是个说话逻辑很不严谨的人，我完全不知道他想表达什么，可是细细一琢磨，竟然还挺有哲理的……他想表达的，大概就是不破不立吧……等我把身边的人都伤害一圈，自然就会明白，谁最痛苦，谁最不能承受，而我最在意的又是谁。

可是，在伤害别人的同时，我也是个受害者……我陷入的是一个几乎不能解开的死局。

那就，一切都等陆佳回来，再说吧。

我优柔寡断的这么想着……

……

次日，我被闹钟叫醒了；我的睡眠时间极其不够，所以身体里像是被灌了铅，做什么都提不起精神；但工作是不能讨价还价的，强撑着吃了点东西之后，我便立刻开始了一天的工作。

大概中午十一点半的时候，我接到了“苍山一墅”市场部姚经理打来的电话，他的心情不错，笑着对我说道：“小米……我们这边的数据出来了……从昨天晚上到现在，已经有127个人通过纸巾上的二维码关注了我们这个楼盘的公众号……今天亲自跑到售楼部来了解的，有12个人，其中3个人有比较强烈的购买意愿，已经有一个人交了购房定金……你的广告效果非常不错……已经大大超出了我们的预料！”

我悬在心里的一块石头终于落了地，也赶忙带着笑回道：“那就好，那就好！”

“对了……你们昨天晚上，一共投出去了多少份广告？”

“截止到夜里12点，一共投出去七百六十五份，其中别墅区二百六十一份，高端酒店三百二十八份……其他都零零碎碎投放到了一些消费场所。”

“那这个比例算是很不错了！”

稍稍停了停，姚经理又对我说道：“叶总那边也挺关心这个广告效果的……先不和你多说了，我得赶紧把这边的战报通报给她……看看要不要在这个模式上，再追加一些广告投入。”

“嗯，那你先忙，如果有其他进展，我们后续再沟通。”

“等等，你先别挂……还有个事儿没说……”

“你说。”

“我觉得：如果一直用你们饿了么这个平台，肯定会出现大量的重复投入……所以，我个人建议你，再多拿下几个做外卖业务的渠道……这样才能撒网式的把广告投放出去，毕竟也有很多客户，是不用饿了么点餐的嘛。”

“我明白你的意思……”

话还没有说完，便听见一阵非常刺耳的汽车急刹声……然后，我就在撞击之中飞了出去，又重重摔在了地上……另外一辆大货车的车轮，几乎是擦着我的头皮开过去的。

我躺在地上，足足过了有十秒钟，才感觉到钻心的疼痛。

这次，是我闯祸了！

我本来就因为睡眠不够而精神恍惚，再加上打电话分神，便没有太留意路况……

我不知道这一下，伤得有多重……我几乎紧张到发抖，如果摔的位置，再往左侧靠二十公分，我肯定会被疾驰而过的大货车绞入到车轮下……

第527章 我太失败了

已经坐起来的我，又因为疼痛而躺回到了地面上，我的身体像是被撕开了，疼痛如潮水一般淹没了我，我就这么抱着自己的双腿在无数异样的目光中，打着滚……

肇事的是一辆做工程的面包车，司机已经被吓傻了，他在原地颤了好一会儿，才走到我身边，问道：“没……没事儿吧？”

我疼到说不出话来……

围观的人群中，终于有人帮忙拨打了急救电话，在下一刻，我便陷入到了迷糊的状态中……那些来回走动的脚步和人们的呼吸声却逐渐清晰了起来；没过多久，又骤然消失。

……

再次恢复意识的时候，已经躺在了病床上，只见自己的左腿被缠了厚厚一层绷带，并被固定在床头，我的第一念头：便是完了。

我迷迷糊糊的看着……

在病房里面的，只有陈进和妮可。

见我醒了，两人赶忙站了起来，陈进向我问道：“感觉怎么样？”

“疼，腿里面像是被灌了东西，胀的难受！”

妮可又关切的说道：“你好好感觉一下，除了腿，还有没有其他地方不舒服。”

“没劲儿……我到底怎么了？”

陈进低沉着声音，答道：“小腿开放性骨折……医生说，治疗之后，得休养好长一段时间……你也别太往心里去，人没事儿就已经是万幸了……”

妮可附和着说道：“是啊……我们已经看了监控视频……旁边一辆大货车的后轮离你的头只有不到十公分的距离……我到现在想起来，后背都冒冷汗！”

这个画面，我是有印象的，顿时，也觉得自己的后背发凉。

这段时间，真的是太不顺利了……好似从九隆居赚了钱之后，就用光了自己所有的运气，明明有很多事情已经到了节骨眼上，可偏偏就是状况不断，让我使不上力气。

我厌恶这种感觉，不免有些上火，心火一动，小腿的地方又传来了一阵剧烈的疼痛……这他妈真是让人受挫折！

……

一阵沉默之后，陈进又对我说道：“你骑车接电话，面包车司机超速，交警判你承担三十的责任，面包车司机七十……”

“我卡里还有点钱，回头我把卡给你……该掏的钱，你帮我交了吧。”

“现在的情况是，你自己得掏大头……那辆面包车已经脱保了，司机自己又拿不出钱赔偿……”

“怎么回事儿？”

“那哥们儿家里是一塌糊涂，不光老母亲在病床上躺着，自己小儿子又得了白血病……全家就靠他一个人在外面搞装修赚钱，早就被掏空了……今天他就是赶着去工地，才把你给撞了……他家的情况，我和民警已经去证实过了……挺可怜一个人！”

我在一阵沉吟之后，回道：“不说了……该掏的钱，我都自己掏了……还有，这事儿，你们千万别告诉我爸妈，我不想让他们操心。”

“你放心吧，肯定不会说的……对了，我找做律师的朋友咨询了一下，你是在履行自己的工作职责中，被车给撞了……你们公司得有相应的赔偿……这事儿，我和妮可去沟通，但是公司最多也只能赔偿，你要承担的那部分责任，不可能替那哥们儿承担赔偿的。”

我觉得累，不想说话。

陈进又说道：“我看监控上面，那条路挺宽敞的，也没什么遮挡视线的东西……你怎么就被撞上了？”

“昨天晚上没睡好，今天又上了早班，精神有点恍惚……这事儿没什么可说的，都是我自己作的。”

“你别误会，哥们儿就是希望你以后能当心点，明知道自己精神状态不好，还一边骑车，一边打电话……”

妮可打断了陈进，说道：“你别说他了……他不也是为了忙工作嘛……如果出身好，谁愿意白手起家，去拼命？”

“都别说了……你们出去吧……我想再歇会儿。”

妮可点了点头，回道：“你歇吧……对了，思思今天早上回上海了，她还不知道这事儿，要打个电话告诉她吗？”

我赶忙说道：“别告诉她……不要让她来回折腾！”

“那行吧……我们先去你公司一趟，你有事儿给我们打电话。”

“嗯。”

……

妮可和陈进走后，病房里顿时便安静了下来，我想看看窗子外面的世界，却根本使不上力气，但我能感知到，天已经黑了……我能想象到：此刻的病房外面，是怎样一幅万家灯火的场景。

这么沉寂了一会儿，风又将纱窗吹得“斯斯”作响，外面飘来了一阵土豆炖肉的味道……

我好想吃一口。

忽然，我就莫名想起了杨思思，自己可不就是因为她要走，才失眠了一夜嘛；如果昨天夜里，我不说那些伤害她的话，哄哄她，大家在最后的时光里能够开心一点，是不是就不会失眠了？

我很后悔。

我又想到了自己刚刚开始布局的事业，我心里焦虑的厉害，却只能被困在这巴掌大的铁丝床上，时不时会还传来一阵钻心的疼痛，让我窒息。

无能为力和孤独感，瞬间吞噬了我。

我将枕头捂在自己脸上，一阵抽泣，又是一阵痛哭。

我不敢把自己暴露在有光的地方，就这么蜷缩着……

我太失败了！

……

门被推开了，我赶忙克制，让自己无声无息；护士打开了灯，替我换了一瓶吊水，又叮嘱了几句之后，便离开了；大概十分钟后，“苍山一墅”市场部的姚经理，也来看我了。

他给我送了花和水果，然后带着歉意对我说道：“兄弟，我那个电话给你打的真不是时候，要是不给你打这个电话，可能也就没这事儿了。”

“是我自己的疏忽……和你没关系……你赶紧坐。”

姚经理左右看了看，病房有点简陋，并没有坐的椅子……最后，他在隔壁的空床铺上坐了下来。

我笑着向他问道：“哥，带烟了么……给我来一根。”

“别抽烟了，好好休养吧……”

“就这么点伤，不用小题大做……你给来一根吧，烟瘾犯了。”

姚经理拗不过我，他给我递了一支烟，又帮我点上了。

我眯着眼睛吸了一口，说了一句“口感不错”之后，又问他是什么牌子的香烟；反正，就是不让他看出来，自己的心情受到了影响。

在合作伙伴面前，我必须是一个要强的人……我知道，面对这些人，你越表现的百折不挠，他们就愿意和你合作，因为这是做事业一定要有的品质。

这么闲聊了几句之后，姚经理又很是感慨的对我说道：“你的这个广告模式，真是把精准投放做到了极致；下午，又有不少客户关注了我们的公众号，而且又实际成交了一套独栋别墅……跟你设想的差不多，高端酒店的客人，不仅有购买力，而且对这样的度假别墅，很感兴趣。”

我笑道：“那就好，没让你们白花这笔广告费。”

“是你的广告嗅觉敏锐！”

稍稍停了停，姚经理又正色对我说道：“叶总已经知道了你这边出的事儿……但她人现在在国外，不方便过来看你……所以托我问候你，她希望你能安心养伤……有什么困难，你可以和我这边提……对了，除了预付款，剩余没结算的钱，财务那边，会在明天打到你的账户上……这是叶总在流程之外，特批的。”

“谢谢。”

“那你安心休息……我就不多打扰了。”

……

姚经理走后，那些伪装，瞬间灰飞烟灭，我就直愣愣地看着天花板发呆……直到周三三推门走了进来，我才回过了神，他给我带了吃的。

“哥，你感觉好点没？”

“死不掉……我饿了，你赶紧替我把餐板放下来。”

“哦。”

周三三一边替我放餐板，一边对我说道：“我四哥今天早上回上海了，你知道吗？”

“嗯。”

“我给她打了电话，把你的事情都和她说了……我告诉她，你因为想你们之间的事情，失眠了一夜，才会被车给撞了！”

我瞪眼看着周三三，半天，不知道该说些什么。

第529章 我很恼火

在我把“小市民”这种比较扎人的称呼说出来后，陆佳非常伤心，她的眼泪在眼眶里打着转，然后向我问道：“米高，你说我是小市民，那你告诉我，什么样的女人不小市民……你心里一定有标准，要不然不会说出这么伤人的话！”

“对不起，我说话伤人了……我只是不喜欢……”稍稍停了停，我又说道：“我知道钱很重要，但人也不能只为了钱活着吧。”

陆佳哽咽着回道：“我们已经为这个事情吵过太多次了……我真的没有想到，钱是生存的必需品，却成了我们之间最伤感情的东西……也许你说的对，但是对于我来说，很多时候就是为了物质活着的……我没有那么高的觉悟，我要的，只是家人平安，物质宽裕……我不会去害别人，也可以去帮别人，但是绝对不会为了去帮别人，而牺牲自己的生活质量……”

“这是我自己的钱，我有支配的权利……我也不会去干涉，你的钱花在了什么地方……我觉得，这是最起码的尊重。”

“这样的话，像是两个要在一起过日子的人，说出来的吗？”

“我没觉得自己错在哪儿……如果你也坚持认为，自己是对的……那我们就不要再讨论这个话题，因为讨论不出结果，还伤了感情。”

“好……那就都忍着，都不要说。”

这句话之后，陆佳便没有再开口，她在沉默中，把自己的行李整理了出来；她没有离开，依然抱着在这里照顾我的想法，所以又拿出湿巾纸，将落了灰尘的桌子擦了一遍。

我心里挺不是滋味的，一方面觉得自己不该这么说话；一方面，又觉得她确实不够理解我。

……

吃完早饭，陆佳说是去超市买点日用品；她离开后，病房里又只剩下了我一个人，我特别焦虑，想下床，痛痛快快的撒泡尿，都觉得无能为力。

我给陈进打了电话，让他过来，把那两只鸡拿去炖一锅鸡汤，给我喝……我想早点把腿养好，我讨厌自己是这种废物的状态。

……

陈进匆匆忙忙的赶来，又匆匆忙忙的要走，我不让他走，非让他陪我聊一会儿。

窗外又下雨了，雨势不大，但却足够低沉人的心情，我点上了一支烟，然后眯着眼睛对他说道：“我刚刚和陆佳吵架了……为了钱的事情。”

“你没和那哥们儿要赔偿……她不高兴了？”

我摇头回道：“刚刚那个哥们儿来看我……我又给了他一万块钱……我也不知道自己是怎么了……确实有点同情吧……但也有一点和陆佳怄气的成分。”

“你和陆佳怄的是哪一门子气啊？”

“她一回来，就埋怨我把之前赚的钱都折腾没了……她觉得，我买了两套房子以后，手上怎么着也得落个四五十万……我凭什么就得落个四五十万？我自己赚的钱，我为什么就不能花了？”

陈进皱了皱眉，半晌回道：“这事儿，外人真不太好评价……可能她介意的，是你现在的状态吧。”

“你说到点子上了……如果，我现在还有能力，每年赚个几百万，她肯定不会和我计较……但是陈进，咱们是出来创业的，谁能保证一辈子不经历这么几个低谷……她不能这样……我真的会觉得特别沮丧……总觉得，我能赚到钱的时候，她可以爱的死去活来……等我赚不到钱了，她就会比我还要焦虑……我没有撒谎，我们刚刚吵架的状态，和我们分手之前，所经历的，没什么两样……那时候也是没完没了的吵，没完没了的冷战……我心里已经有阴影了……我不喜欢这种把一切都建立在金钱基础上的感情……我反而觉得特别廉价！”

一阵沉吟之后，陈进回道：“可她对你好的时候，也是真的好……你爸生重病那会儿，要不是有她里里外外的帮着打理，我们可能也没那么容易，赚到九隆居的钱。”

“我知道……所以，我很矛盾！”

“你别总是挑陆佳的刺儿……你自己呢……对陆佳还有几分真心？”

我闭上眼睛，重重吸了一口烟，然后便沉默了……

“你变心了……她的不安，是源于知道你变心了……”

“我是变心了……在她身上，剩下的只是一份内疚和责任感……这没什么不敢承认的。”

“那你打算将错就错？”

“这么想过……可能这就是生活吧，但是我会活得不开心……在我们分手之后，我就渐渐明白了，我们当初彼此承受了那么多痛苦，究其根源，其实是三观不合……她的世界里有太多思考和权衡了。”

“你觉得她爱你吗？”

“可爱，可不爱。”

“你这是什么话？”

“如果有一天，你也遇到这么一个女人，你会明白的……其实，我知道……分手以后的这几年，她一定也活得很痛苦……她不知道我到底是个什么样的男人，不知道我有什么样的前景……就像我对她也没有信心一样……而我们的感情，就是在这么猜来猜去中，被一点点磨掉的。”

“听你这么一说，你们的感情，就像是一场战争！”

我笑：“一场，杀敌一千自损八百的战争。”

陈进不语，我又向他问道：“你那儿有烟么？给我留一包。”

……

陈进走后，我郁结的心情，并没有得到有效的疏导；我一直半躺在床上，闭眼想着一些心事……直到手机在枕边震动了好几下，我才又睁开眼，面对着窗外下雨的世界。

来电，是一个陌生的号码，我以为是推销房子，或者做信贷的，我不想接……对方又很执着的打了过来。

我接通，对方的声音，听上去不太友好，他向我问道：“你是米高吗？”

“是……你哪位？”

“你别管我是谁……我已经加了你的微信……你同意一下，我给你发点儿东西。”

我觉得很莫名其妙……

对方又说道：“我没有想到，陆佳还是选择回国找你了……你他妈烂人一个，哪儿配得上她了？……我也实话和你说了，她在国外，已经和我上过床，她是我的女人……你别觉得我是在唬你……你加我微信，就什么都明白了。”

没等我开口，对方便挂掉了电话。

……

我愣了好一会儿，又赶忙将微信打开；好友待添加的名单里，果然有那么一个人……头像是陆佳的照片，照片的背景，是法国的塞纳河，应该是陆佳在留学期间拍的。

我同意了这个添加请求。

下一刻，对方便给我发来了一连串的照片。

照片中，陆佳一丝不挂，在一个男人的胯下；她的表情很享受，敏感部位都打上了马赛克。

且不说，我对陆佳还有没有感情……但看到自己曾经的女人和别人睡在一张床上，享受床笫之欢……我还是有了头皮发麻的感觉……

……

我将手机扔回到床头，然后用双手重重抹了抹自己的脸，我逼着自己冷静一些……我知道，一个人在国外有多难熬，生理上也难熬……她有了新欢，我能理解，但这些画面实在是不该呈现在我的面前。

她更不该，玩弄于我和这个男人之间……

我一直觉得，如果没有感情了，就好聚好散……而这个结果，与我的理念背驰的太远，我很恼火！

……

门，被推开了……陆佳提着一只硕大的超市方便袋，走了进来……我冷眼看着她。

第531章 像个废人

陈进感觉到我的情绪不太对，他先是看了我一眼，然后从烟盒里抽出了一支烟递给我，我又和他要了打火机，点上之后，心里又是一阵犹豫，我不知道该怎么和他说陆佳的事情，似乎怎么说，都有些难以启齿。

半支烟已经吸完，我愣是没有开口说一个字。

陈进终于按捺不住，他对我说道：“看你这样子，太不对劲儿了……你俩到底怎么了……她怎么好端端的，又去了成都？”

我知道这个事情是瞒不住的，可是我不想把陆佳的名声弄臭，更不想别人用异样的眼光看她，在权衡了一阵之后，便忽略掉重点，向陈进回道：“刚回来就吵架……我们的三观太不合了……所以，我主动提出结束这段关系。”

“得了吧，要是因为这个事情就能结束掉你俩的关系，那早就结束了，根本不会等到今天……你和哥们儿说实话，到底是怎么了……这他妈太突然了……陆佳为你付出了这么多，最起码，她是不会轻易结束这段关系的。”

我看着陈进，心里纠结的厉害……他太了解我和陆佳之间了，一般的说辞，根本就没有办法糊弄他……于是，在一阵沉吟之后，我给了自己一巴掌，然后对他说道：“这事儿怪我……我在即墨的时候，没忍住寂寞，跟一女的发生了关系……这女的，找到了陆佳……还把我们上床的照片，也一起发给了她……”

“不开玩笑？”

“不开玩笑……”

陈进沉默了半晌之后，说道：“这他妈是原则问题，陆佳瞎了眼睛了……不过，哥们儿也能理解你，毕竟是一个成年男人，肯定会有生理需求……可是，你也太不小心了……玩玩而已的女人，怎么就被缠上了？”

“我没你那种，片叶不留身的本事……是我对不起陆佳。”

“你让哥们儿说你点什么好！”

“什么都不说了……给我弄一碗鸡汤喝……饿了。”

“给你弄碗鸡屎，好不好。”

我没言语，陈进也给自己点上了一支烟；只吸了一半儿，他便将烟给掐了，然后向我问道：“那个女的是谁……不会是思思吧？”

“怎么可能会是她……她当时去即墨找我，还是托你打听的。”

“叶芷？”

“你这不更是放屁嘛……有这事儿的时候，她人都还没回来……别问了，我心里乱，让我自己待一会儿。”

“你这人，明明是你闯了祸，最后弄得像是你受了委屈……你是真把自己当大爷了！”

“走吧，别在这儿絮絮叨叨的了。”

“成，我走……你好好忏悔吧……”

陈进说了这么一句，便准备离开……我又喊住了他，然后以求的姿态对他说道：“这事儿别对外张扬，让哥们儿体面一点！”

“我有分寸……这事儿要是让思思和叶芷知道了……最后，你谁都落不着。”

“也别去问陆佳这个事情……”

“我不会自讨没趣的……你干了这么混账的事情，她肯定会怪我没看好你……我要跑去问她，不是给自己找麻烦么。”

“嗯。”

……

陈进走后，我一个人沉寂了好一会儿，我没有刻意去想什么事情，我抽了很多烟，直到肺开始不舒服……我也没有吃东西的心情，所以回过神的时候，鸡汤已经凉了。

我的人生，很久没有这么失意过了。

我特别想去洱海边走走，可恨自己却废了一条腿……我能打交道的，只有这十来个平方的病房。

是的，连周三三也不来看我了，他正在为了杨思思回上海的事情，和我生着气。

我仿佛变成了这个世界上，最没有人缘的人。

这怪不了别人，我太忙了，以至于连马指导这样的老朋友也开始疏于联系，他甚至不知道，我的腿被撞断了，也就谈不上来看看我。

……

一阵尿意袭来，我艰难地从床上坐了起来，然后对着已经快要满的尿壶，又尿了一泡……我挺不好意思麻烦护士的，便自己拄着拐杖，去倒了尿壶。

天已经黑了，窗户外面的灯，又一盏接一盏的亮了起来……

我知道，要不了多久，自己便会更寂寞，我害怕夜晚，更害怕一个人去面对那些照亮了万家的灯火。

即便如此，我也不敢抽烟了，因为肺里面，又干又疼。

我像个废人似的躺在床上，一边反思自己的人生，一边逼自己赶紧睡过去，睡着了，就没有这么多的烦心事儿了。

……

大概过了八点钟，病房的门，又被人给推开了……来人让我感到意外，因为不是我身边熟悉的某某某，而是那个只有过几面之缘的安安。

她将带来的果篮放在床头的柜子上之后，对我说道：“两天没见到你送外卖了，问了替你的那个小哥……才知道你出了车祸。”

我强颜笑了笑，然后回道：“没想到你会过来看我……赶紧找个地方坐吧。”

安安环视了一圈，也没找到能坐的东西；最后，她在我的床边坐了下来，又尴尬的对我笑了笑，她问道：“你这样，得休养好久吧？”

“嗯，至少得一个月。”

“你也真够受罪的。”

“其实也还好，就是太闷了……没有能说话的人。”

安安笑：“那我们倒真是同病相怜……他也好几天没来看过我了……你说，人为什么就那么怕寂寞呢？”

“相比于这个问题，我觉得我们更应该去思考……所谓的寂寞，到底是自己给的，还是别人给的……有时候真想四大皆空，可是心里放不下的东西又太多。”

稍稍停了停，我又向安安问道：“问你一个比较隐私的问题……如果，一直是现在这种状态，你会试着去挣脱吗？”

“你说的挣脱是什么意思？”

“耐不住寂寞，去找新欢。”

安安用一种异样的目光看着我，我赶忙解释道：“我不是在暗示什么……是我自己遇到了这样的困惑……两个长期不在一起的人，是不是真的很难保持所谓的忠诚？”

“这是肯定的……要不然，怎么会说异地恋最难呢……可能就是意识到这一点，他才一定要把我给带到大理吧。”

“嗯……人确实很难战胜自己，所以两个人，还是得靠近一点。”

第541章 人间很苦

站在“山水间”门口，从洱海那边过来的风，掠过大片农田，掠过古城、掠过214国道，掠过我和杨思思之间，又呼啸着往苍山上面吹去……

大理的风，从来都不徒有虚名，它发起狠来，不光吹折了枯树枝，也将我和杨思思吹得站立不稳……她的头发已经乱了，裙角乱摆。

就这一刻，我发自心底觉得她可怜。

她本可以不这样的生活的……

是我误了她，相比于她误了曹小北，有过之而不及。

可感情上的事情，有时候真的很难自主……我又何尝不可怜，在叶芷面前……

往深了去探究，我和杨思思其实也是一类人，偏执，无悔；所以这个世界上，除非我们自己想开了，否则，没有人能救我们。

我“吁”出一口气，替她将乱了的头发理了理，然后轻声说道：“送我回去吧。”

“你不想去洱海边走走吗？”

“想……可是医院再怎么不好，我都得回去，不是嘛。”

“你别再和你爸妈吵了……实在瞒不住，你就把实情告诉他们……错的人不是你，你没必要拿别人的错误来惩罚自己。”

“我知道……”

一阵沉吟之后，我又说道：“你回上海吧，别在这是非之地待着……我爸现在像疯了一样，除了陆佳之外，哪个女的留在我身边，他都觉得是眼中刺！”

“他为什么那么认可陆佳？”

“我也不知道，他从来没有说过陆佳一句不好……可能陆佳这样的女人，更接近普通人的生活吧……如果我和她结婚了，不用我爸妈催，她也会想要个孩子……她会把大部分精力都放在培养下一代上……她会替我管好所有的钱……打理好家庭内务……普通人的生活不就是这个样子嘛。”

“我不太理解你爸妈的想法……每个人都是独立的个体，有权利去选择自己的生活。”

我笑了笑：“你看看，你刚刚还让我不要和我爸妈吵……现在你也不能理解他们了……其实，对于父母来说，孩子都是被他们攥在手上的风筝，不到那一天，谁舍得轻易放手呢……对于他们来说，陆佳是最好不过的选择了，以前可能还不那么如意，但陆佳现在把工作找到了成都，又在我爸生病的时候，那么尽心尽力，如果我和陆佳就这么掰了，他们不会甘心的……我知道他们有私心，大理再好，也比不上我留在成都，更能让他们踏实。”

杨思思低头沉默了很久，然后说道：“我听你的话，回上海……但是你要告诉我，你会迫于他们的压力，原谅陆佳，然后一起去成都，去过你爸妈想看到的生活吗？”

“不会……我和陆佳之间已经两不相欠……我们之间再也不可能找到，在一起过一辈子的理由。”

“嗯……那我明天早上就走。”

我点了点头，不知道还能说些什么。

“你还会去上海看我么？”

我愣了一下，才回道：“会，等我腿好了……就去看你……”

“要多久？”

“可能一个月，也可能两三个月……你报了那么多培训班，到时候也会有很大变化吧？”

“我可以做蛋糕给你吃。”

“好，那我等着。”

“我也等你。”

……

坐在出租车上，看着洱海的夜景，好似没过多久，我和杨思思便回到了医院；这一路，我们都没有说话，没说话，是因为心思很重……对于我来说，要亲口让杨思思走，其实真的很难受……我没有想赶她走，我只是想保护她，我知道老米是什么脾气……他甚至比我更偏执，也更讲人情关系，他心里觉得我们家欠了陆佳，哪怕我把实情告诉他，他也有很大几率，让我去原谅陆佳。

我是真的觉得，接下来的一段时间，自己势必会很难熬！

……

付了车费，杨思思将我从车上扶了下来；站在医院门口的我们俩，有点懵……不知道什么时候，医院的广场上面拉起了警戒线，许多人围在警戒线外面往里面探视着……

我们也走到了警戒线旁，我比杨思思先看到了那个摔死在地上的人，他穿着病服，身体扭曲，血和脑浆流了一地……

这恐怖的场景，承受能力差的人，看一眼就是阴影，我赶忙用手蒙住了杨思思的眼睛。

“你干嘛蒙我眼睛啊？”

“别看，有人跳楼了。”

杨思思惊呼一声，便赶忙背过了身体，不敢往里面看。

下一刻，便听见身边的人议论着：“这人也真是可怜！……年纪轻轻就得了癌症，家里的房子看没了，父母的养老钱也被看没了……再看下去，连上学的孩子都要被拖累……他是不想连累家里人，才走了这条路……他就住在我隔壁病房，今年才42岁……唉！”

我心里难受的厉害，一时也不知道该和杨思思说些什么，我只想带她走；可是，她却战胜不了自己的好奇心，又转过身体，偷偷摸摸看了一眼……就这一眼，她像傻了一样，我能明显感觉到她的身体绷的很紧，但眼神却非常涣散。

“你没事儿吧？”

“我……我恶心！”

“让你别看，你还要看……”

下一刻，杨思思便跑到花池旁呕吐着；我又回头看了一眼，勘察完现场的警察，已经用一条白色的床单盖在了那个死掉的男人身上。

我拄着拐，走到了杨思思身边，然后用一个很别扭的姿势，替她拍着后背……她太狼狈了，就这么一边作呕，一边掉眼泪。

半天，她才缓了过来，然后蹲在地上，还往那个方向看着……她低声向我问道：“米高……人间真的这么苦吗？”

“你都看见了……活着对我们来说，就是一场修行！”

她抬头看着我，半晌说道：“人生又苦又短，这辈子，我一定要和自己爱的人在一起……这个世界上，没有什么比这个更值得我去努力了……”

杨思思的这个想法，就像一面镜子，照出了我的内心……在我想对她说些什么的时候，自己的后背忽然被谁敲了一下，转头一看，在我和杨思思身后站着的是陈进，还有我爸妈……

我措手不及，杨思思也显得有些慌乱，但却已经避无可避。

第551章 我想你了

窗外又下起了雨，雨水落在热度很高的灯罩上，蒸发出一些水汽，水汽随风飘散，盯着看久了，人会特别恍惚……某一个瞬间，精神又突然特别集中，继而想起一些类似于人为什么要存在的哲学问题……

越想越觉得自己渺小，渐渐就失落了起来……心里很想放下一些执念，去安心做一个小人物；可是看着满街跑的豪车和奢靡的灯光，又会有不甘心的感觉，我想做一番大事业来巩固自己的安全感。

因为人都太现实了，甚至是自己的父母；今天，我想和老米借两千块钱，买一部手机，都被训斥了一顿，我特别沮丧。

这个时候，我真开始心疼那两套转移到陆佳名下的房子了……鬼知道，我以后还会不会有在九隆居赚钱时的运气和机遇。

深吸了一口烟，我转头对坐在一边的周三三说道：“三三，我把你当兄弟，所以有些情况，我不跟你隐瞒……我的手上已经没有创业资金，之前做的外卖广告，也被地产商那边给停掉了；我现在所有的一切，都赌在陈进的那个酒吧上，酒吧要是生意好，我还能暂时喘口气，酒吧要是生意不好，后面的路会更不好走……所以，去上海的事情，你这边再慎重考虑一下……”

“哥，你这是什么意思？”

我抬头看着周三三，过了片刻，才回道：“我可能很长一段时间都没有办法给你提供一个施展才华的舞台……对比一下，你四哥那边确实是个不错的选择……在我这里，江湖很简单……所以，我不用你讲义气，你做对自己有利的事情就行。”

周三三有点不高兴，他回道：“干嘛说这么伤士气的话？……如果暂时没有合适的事情做，我就继续送外卖……反正能养活自己就行。”

“你也不年轻了，明年28了吧？”

“嗯。”

“是时候去想想自己的未来了，要不然到我这个年纪，你会和我一样没有安全感……”

“要是我去上海了，你怎么办？”

我弹了弹烟灰，回道：“在大理的这几年，已经习惯了这个状态……我没问题的。”

说着，我又将那个男人还来的钱，从枕头下面拿了出来，我从里面抽出两千块钱，对周三三说道：“我之前那个手机不能用了，你明天早上帮我再去买一部手机，两千块钱左右的就行。”

稍稍想了想，我只给了周三三一千，然后摸着自己的下巴说道：“新手机用了也就那样，你不是一个数码控嘛……你去帮我淘个性价比高的二手……另外这三千块钱，你拿去替我爸妈把这个月的房租给交了。”

“哦……好。”

“不早了，你回去休息吧……”

周三三点了点头，临走前，我又让他好好想想去上海工作的事情，他没有表态；可这次，我并不是在试探他，我是真对自己的现状有了危机感，我不想耽误他，因为他也是个可怜人。

……

周三三走后，我将剩余的五千块钱从枕头下面拿了出来，心里又涌起了一阵危机感……不能说我，不善于理财，因为至九隆居的生意之后，我投资的两套房产，都在短期内升值了不少，原本有望资产翻倍，可现在却又被惨痛的现实给打败了。

我到底输在了什么地方？

我是太怕自己欠着陆佳了，所以赚到钱以后，便忙不迭的在成都买了一套房，并办在了她的名下。

如果两个人真有心在一起，会害怕这种亏欠吗？

想来，人的潜意识是最真实的，自从分手之后，我心里就再也没有要跟陆佳复合的想法，所以她的付出，我只想加倍补偿给她。

……

我有些心烦，便又给自己点上了一支烟，我也只能吸烟，因为唯一能和外界产生联系的手机，都被我给扔了。

我可真是一个神经病，也不知道到底是和谁在过不去。

……

次日一早，周三三便给我弄来了一部二手手机，他只花了八百，是一部已经非常落后的iPhone5；周三三说，这部手机不错，因为前机主一直没有升级系统，所以手机的配置，还能够维持住流畅度……

用了一下，我也觉得不错，虽然屏幕小了一点，但非常适合单手操作。

就算是自我安慰吧，总比有心理落差好。

……

周三三走后，我便将手机充上了电，然后打开微信……里面有一条陆佳发来的信息。

她说：“你爸妈找我谈过房子的事情……我也把我的想法转达给你……只要你同意去领结婚证，我可以把大理那套房子还到你名下。”

“呵呵……利诱我吗？”

陆佳似乎一直在等我的回信，她在很短的时间内，便回道：“我没有利诱你的意思……想起过去的总总，我觉得我们之间不应该这么轻易结束……你知道，我对你的感情。”

“你对我用了多深的感情，我还真不知道……我只记得，你和我说，我会恨你的……你成功了，我是挺恨你的……你是我这辈子最不值得去信任的人！”

“那是我说的气话……你现在说的，也是气话……我们才是最合适的，我已经开始工作了，年薪30万……我不介意你处在低谷，只要你愿意回成都，一起奋斗……我可以先担起家庭的责任。”

“你不觉得用房子作为谈判的筹码，显得很卑鄙吗？……我已经够给你留面子了。”

“我知道，你把错误都扛到了你自己身上……所以，我更害怕失去你，我错了……你回来吧……我们的年纪都不小了，我想有个家……你一定也想。”

看着这条信息，我心里挺不是滋味的；但我没有再回复，因为关于陆佳的一切，我都觉得极其陌生。

……

手机又是一阵震动，我以为是陆佳又说了些什么，却是至走后便没有再联系过的杨思思发来的信息。

“我昨天晚上梦见你了……我想你了！”

我恍惚了好一会儿……

她又发来了一条信息：“大理降温了，给你买了一件外套，寄到你和妮可租的那间房子了，你记得收快递。”

第556章 你真的开心吗

不知道什么时候，天色彻底暗了下去，坐在院子里的我，只要抬一抬头，便能看见洋人街上那各式各样的灯火和酒吧的招牌，大概是因为沉寂了太久，内心忽然很渴望去那灯红酒绿的地方走一走，那里的醉生梦死，确实会让人忘记一些不开心的事情。

我是挺不开心的，明明心里燃烧着创业的激情，可是现实条件却又给予了我诸多的限制，尤其是启动资金的问题，把我搞得非常被动……在大理的房子没有过户给陆佳之前，我是有资本把这个创业想法转化为现实的；但现在，却需要反过来去求陆佳高抬贵手，可陆佳已经明确向我表过态，这套房子是她对付我的筹码，她不会轻易还给我。

是，已经到手的东西，谁还会甘心再还回去！

……

在树叶被风吹得“沙沙”作响的声音中，我给自己点上了一支烟，这才开口对也一筹莫展的周三三说道：“事情还没开始做，我们就把所有的困难都想了一遍，说好听了，这叫理性……说难听一点，就是怂……我这辈子，虽然没做成过什么正儿八经的大事业，但是大风大浪也不比谁经历的少……我为什么能撑到现在？靠的就是心里这股劲儿……所以，不管咱们现在设想出了多少困难，也拦不住我要做这件事情的决心。”

周三三抬头看着我，然后问道：“哥，那你说，我们后面要怎么做？”

“资金的事情我来解决……你今天晚上就给我做一份计划书，把这个项目里面每一个要花钱的环节都详细列出来，并且做一个简单的预算……我这边先做到心里有数……需要什么样的人才，你也写到计划书里。”

“好……我待会儿就去做……你也想想，如果我们要在大理做这个事情，办公场地设在哪儿，还有招人的问题……高手一般都集中在一线发达城市，想把他们吸引到大理来，我是觉得可能性不大。”

“我会慎重考虑这个问题的。”

周三三先是犹豫了一下，然后才对我说道：“哥，去上海吧……不说人才的问题，就说找投资，也是上海更有机会……这是属于移动互联网项目……大理这个地方，土老板居多，你让他们去投资一个矿，投资茶叶，还有可能……投资高新领域的东西，他们压根就不懂，怎么会轻易把钱拿出来……而且这是特别烧钱的项目，不是大型的投资公司，一般个体，也是很难承受的！”

“你说的，我都知道……当务之急，先解决启动资金的问题。”

我的搪塞，让周三三有所察觉，他又正色向我问道：“哥，你是不是不想去上海，还是倾向于在大理做？”

我重重吸了一口烟，然后点头回道：“嗯……我更想在大理做这个事业，毕竟这是旅游领域的移动网互联网项目，大理又是旅游热点城市，在这里做，更有利于我们深入到一线，去做好这个产品……”

周三三没有再说话，他沉默了一会儿之后，便带着我交待给他的任务离开了。

……

周三三走后的片刻，我终于拿起手机给陆佳发了一条信息，我问道：“你什么时候来大理，拿房子的钥匙？”

“就这两三天。”

“你来的话，我想和你当面聊聊。”

“你改变心意了？”

“我有什么理由改变心意？……于情于理，你都不应该霸占大理这套房子。”

“你还不明白吗？我想要的不是房子，是你。”

“能不能别把自己变成一个胡搅蛮缠的女人？”

“电话里说不出结果，见了面再说吧……我后天去大理。”

“好，那就后天见面说。”

在这之后，陆佳便没有再回复，可我却越想越生气……我气的不是陆佳，是造化，是命运……如果一年多前，老米没有生那场大病，也就根本不会有现在这个局面……因为一切都源于，我觉得自己亏欠了陆佳；而在老米生病之前，我们是互不相欠的。

……

次日一早，周三三便带着我让他做的计划书找了过来；周三三是一个踏实做事的人，不仅写了一份详细的预算，还把项目的难点用我能看懂的方式重点解释了一下，甚至连每个阶段的时间计划，也都有详细的罗列。

看完之后，我满是感触的对周三三说道：“我以前一直以为，做一个APP是很简单的事情……真正接触以后，才发现，这不比盖一栋高楼大厦简单！”

“是啊，不过付出和回报是成正比的，如果能做好这款软件，你会名利双收的。”

我笑了笑回道：“你也一样……既然已经确立了目标，那咱们就打起一百二十分精神，把这个事情做好、做精。”

“嗯……我早就想跟在你后面做一番大事业了……不过我没有你那么高的追求……我只想好好的生活下去，别再像以前那么窝囊，就行了！”

我有心听听周三三对未来的计划，便问道：“你说的好好生活是什么标准？”

周三三盯着院子里面那棵枣树看了很久，才笑着回道：“想有个属于自己的家，家里有一个为我做好饭的女人……我知道自己很平凡，所以也没有很高的要求，这个女人能做好家务活，有个普通相貌就行了，没工作也没关系……我可以养她……这就是我说的好好生活，我对自己的要求，就是必须能承担起这个家庭的全部经济责任。”

“是男人都喜欢漂亮女人……我不相信你说的是真心话。”

“哥……是真心话……我们的经历不一样，所以我还是一个处男，而你身边却有我四哥还有那个叫叶芷的女人……可是纠缠于她们之间，你真的开心吗？……我觉得你一点也不开心，因为她们都太优秀了……你怕自己配不上，所以就会给自己很多压力……而且你不知道这种压力什么时候会到头，就像一个飘在大海里的人，周围茫茫一片，没有水，也没有吃的……你每天都担心自己会不会被饿死……”

我皱眉看着周三三，然后说道：“这不像是你能说出来的话……你老实说，是谁这么评价我的？”

第566章 飞行途中

大概过了这么四五分钟，我才渐渐让自己轻松了下来，我不知道叶芷是什么心情，她就微靠在椅背上，一直在闭目养神，并持续到飞机起飞时。

伴随着一阵很猛烈的急加速，飞机从跑道冲到了云霄之上；等开始平稳飞行了，叶芷这才睁开了眼睛，她放下了椅背上的桌板，然后从包里拿出了一份文件。

她还是和以前一样，把自己所有的一切都献给了事业，哪怕是飞机上的时间。

我有心说几句，可是话到嘴边，又给咽了回去……因为我知道，她不是一个能轻易说动的人。

……

廉价航空，是不提供午餐的，想吃什么，需要自己花钱买……可是我不经常坐飞机，也就没有想到这茬，再加上手机支付已然非常方便，所以早上出来的时候，也没有往身上揣点现金。

当空姐将售卖车推到我们身边时，叶芷买了一杯咖啡，和一份牛腩饭，她付了钱之后，又向我问道：“你是不是没带现金？我给你买一份吧。”

“别和我客气，我一点也不饿。”

“你确定。”

实际上，为了赶上这班飞机，我连早饭都没顾得上吃，其实这个时候，早就饿的不行了，但为了不丢面子，还是咬牙说道：“我犯得着骗你嘛，去机场之前，我在古城吃了两碗卤面，到现在还撑着呢。”

“那就好。”

没过一会儿，空姐便将叶芷点的东西都送了过来，到底是花钱买的，看上去品相还不错……

我不禁有了饥饿感，所以在叶芷刚打开盒子的时候，我的肚子便咕噜叫了一声，叶芷扭头看了我一眼，我就扭头看着窗外……这他妈实在是太没面子了，可是生理上的东西，谁又能控制的住。

……

飞机大概是飞到贵州境内了，所以风景非常不错，可是不知道为什么，只是盯着窗外看了一会儿，便觉得那些凸起的山峰，着实像一个个白面馒头，导致本来就不堪的自己，更加想吃点东西。

“干嘛老是这个样子呢？一见到我，就死撑着！”

我转头看去，叶芷已经将她那份饭，递到了我的桌板上。

我白着脸回道：“如果换做是你，你怎么做？……难听的话，我已经和你撂了那么多……要是一见面，我就跟你亲近的和什么似的，那我之前说的那些话，不都成放屁了吗？……可能你不了解我，但我真的觉得面子比吃饱一顿饭，要重要太多！”

我说话的声音有点大，以至于之前找我换座位的小姑娘，以为我和叶芷之间发生了什么纠纷，赶忙跑过来劝我们，说我们这些陌生人能坐在一架飞机上，是因为缘分，不值得为了一些小事吵架。

我和叶芷两人憋了半天，才告诉那小姑娘，我们认识。

小姑娘站在我们身边愣了好一会儿，然后回了自己座位。

叶芷终于开口对我说道：“你又何必把自己弄得那么刻意呢……就算是不认识的人，你要是没带钱，我请你吃顿饭也没什么。”

“……我要是真和你置气，显得我这人幼稚……不说了，这饭我吃。”

我说着，就将饭盒的盖子掀开，然后几口便将里面的饭吃了个干干净净，叶芷笑了笑，然后又替我要了一杯白开水。

直到此刻，我才明白，为什么她能做大事业，我却只能做一点投机倒把的小生意，她的心态实在是太好了，也太能忍耐了，也许不到最后一刻，我永远都不会知道她在想些什么，要做些什么。

我在想：如果我身上也有她那一份心态和忍耐力，或许我就可以玩了命的等她，三十岁不行，就到四十岁，反正只要知道她心里有我，就一直坚持不懈的等下去。

可惜，我没有那么高深，也不愿意用高深的精神去对待爱情。

……

不知不觉，我就困了，迷迷糊糊中，我好像是靠住了一个特别舒服的东西，我睡了一会儿，再次睁开眼时，才发现自己靠在了叶芷的身上，她没有拒绝我，一直用一个于她而言，并不舒服的姿势，看着那些还没有处理完的文件。

“你醒了。”

我抹了一把脸，才回道：“不好意思……没，没让你不舒服吧。”

“没事儿，看你挺累的，就没叫醒你。”

“谢谢。”

说了这么一句，我又把视线转移到了窗外，也不知道飞机这是飞到哪座城市了，我只看到身下是一片片厚厚的云层，大概这座城市正在下雨。

我特别想抽一支烟……但这是在空中，也只能想想了。

这么对着窗户外消磨掉了半个小时，忽然感觉肩头一重；转头一看，是叶芷靠在我的肩头睡着了，我知道她有多累，也没忍心叫醒她，甚至又将自己的外套披在了她身上，然后看着她那乌黑的头发失神了很久。

……

这就是一次再简单不过的行程，所以也并没有发生什么特别的事情，也仿佛就是过了片刻，空姐便已经提醒我们，飞机准备在上海的浦东机场降落，并提醒我们系好安全带，拉开遮阳板。

飞机一点点在降低飞行高度，直到这时，身边的叶芷才向我问道：“你这次来上海，做什么的？”

“来找思思。”

“谁都知道你不喜欢来上海……你能以这样的状态来找她，她一定会很开心的。”

“这些年，一直是她站在我背后默默付出，我也想对她好一点。”

“在这之前，我以为你会和陆佳结婚……这个世界，真的有太多变数……我们都不知道未来到底是什么样子……希望你能珍惜，你所值得拥有的一切。”

“我不太明白你的意思。”

叶芷失神了好一会儿，然后又笑了笑对我说道：“没什么，我会祝福你和思思的。”

我没有言语，也就是这个时候，飞机完全从天空落到了地面，开始了贴地滑行……不知道是什么原因，飞机的轮子在接触地面之后，又突然弹了起来，巨大的冲击力，让客舱里的所有人，都重重往前倾了一下。

伴随着尖叫声，我的心忽然紧绷，也就是这一刻，叶芷死死握住了我的手，这是一个非常本能的反应，我也下意识握紧了她的手！

第571章 不能再懈怠

在飞机穿入云霄的那一刹那，我又透过窗户，往身下那座大到没有边际的城市看了一眼……飞机越飞越高，整座城市，又忽然进入到了微缩的状态中，而那个等待的身影却越来越清晰。

于是，我对这座城市所有的感知，都只剩下她在等我。

我在心里，将她的名字默念了好几遍，并告诉自己，如论如何，都不要忘了对她的承诺，也许下一次见面的时候，她的快乐就是我的快乐。

我会健步如飞，奔到她的面前，然后扔掉行李箱，怀抱里只拥着她。

……

下了飞机之后，我便和提前联系好的陈进，在机场碰了头……尽管我没什么闲聊的心情，但他还是在回去的路上和我聊起了这次去上海的事情。

我告诉他，我因为陆佳发来的一条短信，最后放弃了去见杨思思；他说我胡扯，非要我把陆佳发的信息给他看，并且特别不怕麻烦的将车停在了路边。

他从我手中接过了手机，看着、看着便皱起了眉头。

他将手机还给我的同时，又对我说道：“陆佳这话说的太过分了……但凡有点血性的男人，都听不得吃软饭这三个字……何况，真实情况，她心里也未必没有咱们清楚……该还的你都还了，不该给的你也给了……怎么看，她都是背后最大的受益者，就算恨你，也不该拿这个话伤你！”

“她凭什么恨我？……我已经够给她面子了。”

“什么意思？”

我真的很想把她出轨在先的事情说出来，但最后还是咬了咬牙，把已经到了嘴边的话又给咽了回去，我对陈进说道：“我现在什么都不奢求，只希望我们能好聚好散……就算她恨我，她给的报复也够狠了，我现在最大的困境就是她给的……你是我身边为数不多能和她说话的人，你找个机会转告她，我不想把脸皮撕破，也希望她能收敛一点，如果真的走到结仇的那一天，大家都不会好过的！”

陈进用一种特别质疑的目光看着我，半晌才说道：“我总觉得你俩之间，有没对外人说清楚的事儿……”

“如果能好聚好散，说不说清楚，其实一点都不重要……”

稍稍停了停，我又主动转移了话题，说道：“不聊这些糟心的事情……酒吧那边怎么样了，什么时候能开业？”

“装修公司那边说，还要一个星期，我已经让他们赶工了，而且用的都是环保材料，多花了两万多块钱，但是一完工，就能立马开业。”

“这钱花的值……开业那天，你让妮可多帮忙……她那边都是女性客户，要是能融入到咱们的圈子里，是再好不过的资源了！”

“我明白，咱们这个酒吧是以交友为主题的，最缺的就是女性客户，总不能最后弄成了男男交友吧……”

我笑了笑，又点头说道：“嗯……我最大的顾虑就是这个……如果女性客户的参与度不高，那咱们这个创意就算是完蛋了。”

“可不能完蛋……为了这个酒吧，咱俩可是把全部身家和精力都投进去了……还有不到一个星期，酒吧就得开业，你这边多想想办法。”

“嗯，你先搞定妮可那边吧……剩下的我来执行。”

陈进有点不太自信，他沉默了半天，然后忧心忡忡的对我说道：“也不知道妮可会不会给这个面子，毕竟大家都是做酒吧的，咱们这可有挖人客户的嫌疑。”

“大理的酒吧这么多，消费基数也大，不存在谁挖谁的客人……最重要，是得有自己的经营特色，然后百花齐放，把盘子做大……我觉得妮可，不是这么短见的女人，她明白这个道理，所以肯定会帮忙的。”

“那我回头就找她聊聊，看看能不能一起策划个什么活动来。”

“嗯，这事儿你千万放在心上。”

我这么和陈进说的时候，自己心里也开始琢磨起了酒吧开业的事情，我是一点都不敢松懈，我已经跌入低谷这么久了，总得做成一两件事情，来重塑自己的信心。

……

快要到古城的时候，老米给我打来了电话，我的心情又是一阵低沉，我觉得他一定会和我说那些，我非常不想听的事情。

尽管有点不情愿，但我还是接通了这个电话，然后开口问道：“爸，有事儿吗？”

“有点事情。”

“你说，我听着。”

稍稍沉默之后，老米对我说道：“你江叔的儿子和儿媳，昨天来成都了，我们一起吃了饭……他儿子说了很多感谢我的话……说是以后有什么困难，一定要和他开口……虽说这些年，我们帮老江，也不是图这个……但想想你这边的困难，还是想给你搭个线……我把他的联系方式给你吧……你找个机会和他聊聊，说不定真能帮上你的忙。”

“算了吧，我要的可不是一笔小数目，江叔他自己就不富裕，他儿子的条件肯定也不会太好……再说了，这个时候和人提帮忙的事情，也不合适……”

老米叹息，回道：“说的也对……我是有点病急乱投医了……这不想着你困难嘛……怎么说，你都是我儿子，能帮你分担一点是一点。”

我心中又弥漫起一阵愧疚了他们的心情，以至于过了很久，才强颜笑了笑，回道：“爸……没事儿，你儿子我不是那么容易被生活击倒的……你相信我，最多两三年，我肯定比以前混的还要好……”

“好好干，男人就该心怀大业。”

“嗯，你和我妈也保重身体……你们身体好了，才是对我最大的支持。”

老米应了一声，之后也没有再多说，我们在电话里沉默了一会儿，他便在我之前挂掉了电话。

……

到了古城，我没有回住处，而是跟陈进去了一趟酒吧……我们跟装修工人再三确认，他们表示，最多五天，就可以完成全部的装修工程……

我的心中充满了紧迫感，我不能再懈怠了，我必须在这五天之内，给酒吧想一个最好的造势方案。

第572章 找回自己

忙完了酒吧的事情，我和陈进随便在古城里吃了点东西，便各自散了；我去了妮可的酒吧，不是为了谈事情，只是单纯想放松一下。听酒吧里新来的小姑娘说，妮可一早就和曹学去了丽江，他们在丽江的酒吧也要开业了，估计要在那边待上个两三天，才会回来。

我挺羡慕妮可的，这两年，她一直稳扎稳打，事业也渐渐有了起色；不像我，爬的高，摔得惨……就算当时赚到钱了，也空虚的要命，有点类似暴发户的心态，所以投机倒把的生意，真的不能当做长久之计来经营；而这也是我不愿意和瓶哥去泰国发展的一个重大原因。

喝了一瓶啤酒，已经有几天没联系的安安也来了酒吧……遇到我，她挺高兴的，所以打了招呼后，便在我对面坐了下来，看样子是想和我聊一会儿。

她向我问道：“怎么一个人跑来喝闷酒了？”

“这两天的状态特别不好，想放松一下……你喝什么酒，我请你？”

安安笑了笑，回道：“有人聊天，我就不想喝酒了。”

“我还真找不到什么能聊的话题……你喝点儿吧。”

“你找不到，我有啊……我最近真的觉得越来越累，特别想一个人出去走走……”

“他不来陪你吗？”

“越来越不肯来了……也不知道他在忙什么……”

“那你就出去放松一下，老是这种状态，会压抑出病来的。”

安安把玩着桌子上的玻璃杯，半晌才叹息回道：“我要真有这么自由，就好了……他是一个特别强势的人，如果他不让我离开大理，我真的是哪儿都去不了。”

我报以同情的笑容，然后回道：“你把你的心情告诉他，然后再好好商量一下嘛。”

“一份从来都没有对等过的感情，你觉得有商量的余地吗？……算了，与其抱着侥幸心理去和他商量，还不如想办法在大理找点乐趣呢……大理还有什么好玩的地方吗？我想明天去转转。”

“喜洲那边可以走走，虽然古城没有这边的大，但是胜在安静。”

“早就去过了，你想想还有没有其他好玩的地方。”

“那我真是不知道了……”

安安面露失望之色，本来说不喝酒的她，又叫来了服务员，要了一杯鸡尾酒。

短暂的沉默中，我一直在想着酒吧开业活动的事宜，忽然便看到了安安放在桌子上的车钥匙，脑子里灵光一闪，就有了一个方案。

我带着一丝兴奋向安安问道：“你有没有参加过本地的一些车友聚会活动？”

“从来没有，怎么啦？”

“车友活动其实挺有意思的……你想啊，大家为什么会买同一款车？肯定是因为有着差不多的经济条件和审美观……大家因为车聚到一起，说白了就是志趣相投的表现……而且车友会，一般都会准备很多有趣的活动，特别适合你这种整天闲着的人。”

“你一说，我还真觉得有点意思，可是怎么参加车友会？”

我想了想，回道：“越是高档的车，入会的审核程序就会越严格……你带行车证了吗？”

安安从自己的手提包里翻出了行车证，然后又递到了我手上，我心中一喜，便立刻拿出手机，找到了大理本地的保时捷车友俱乐部的微信群号，我用安安的微信给这个群发了添加请求。

跟我想的一样，想成为这个微信群的成员，必须得发车钥匙的照片和行车证给群主进行审核；这也正常，毕竟能开上保时捷这个品牌的车，不是富豪，就是社会精英中的精英……他们这个圈子其实就是一个价值千金的资源库，当然会提防一些外人进来浑水摸鱼。

安安是货真价实的保时捷车主，所以只等了两三分钟，群主便将安安拉进了微信群里。

我征求安安的意见，问她介不介意我以她的身份和群里的人聊一聊，安安表示没问题。

聊了一会儿，觉得熟络了之后，我便向群主表达了到我们酒吧举办一次车友聚会的想法，并表示，活动当天，所有酒水，一律成本价提供给他们，如果嫌酒吧的酒不够高档，还可以自带酒水。

介于安安是个美女，再加上同是保时捷车主的身份，群主很爽快就同意了，并把车友聚会的时间订在了我们酒吧开业的当天。

我的心情顿时就好了很多……我有预感，这绝对会成为一个非常成功的营销案例，因为找对了人。

这不难解释，因为愿意参加车友俱乐部的，一般都是很喜欢交际的人，这和我们酒吧的主题是相契合的，他们的到来，一定会帮我们把气氛活跃起来；再者，这些高端人士，本身也是非常优质的客户资源，如果能吸引住他们，把他们转变为酒吧的常客，他们的消费能力，一定会把酒吧的营收带到一个非常高的层次，也会提升酒吧本身的档次。

我重重“吁”出一口气，心中终于有了一种找回自己的感觉，我笑着对安安说道：“今天这酒，一定得我请你喝，你是帮了我大忙了。”

安安有点疑惑的看着我，我哈哈大笑，然后举起杯子，示意她碰一个。

喝掉了杯子里的酒，我才把自己的想法一一说给了安安听……

安安点了点头，带着一脸佩服的表情，对我说道：“米高……如果说，你这个人还有缺点的话，那就是太聪明了！”

“真的不要把我捧太高……聪明是一把双刃剑，有时候会比别人想的要多的多，自尊心也会比别人强太多！”

说着这些话的时候，我又想起了昨天在上海经历的一幕幕，我所有的软肋和弱点，都在那座城市暴露了，最后只能带着满满的失落和遗憾，回到了大理。

……

端起酒杯喝了一口，安安又笑着对我说道：“说真的……我觉得你的精神面貌，比在医院的时候要好太多了……现在的你，身上好像有一股特别想奋斗的劲儿……能告诉我，是谁给了你这样的改变吗？”

我点上一支烟，深深吸了一口之后，回道：“这不是改变……这是她给我的一种力量，让我特别想找回曾经的自己，也特别渴望收获成功！”

“她是谁？”

我失神了很久，才看着安安说道：“她在等我……是一个在上海等我的女人！”

第581章 这才是难以抉择的

看着杨思思发来的两张画，我好像沉浸在了她描绘出的世界里，以至于有点忘我，我点上了一支烟，将图片又放大了一些；杨思思有涉嫌丑化我的嫌疑，我根本就没她画出来的那么胖。

我笑着回道：“你把这么多笔墨用在我身上，看样子最在意的就是我。”

“要脸么？！谁肉多，谁用的笔墨就多，这是常识……反正，一家三口，就你最丑！”

明明是一句挤兑我的话，可是却让我感到温馨；所以，我依旧带着笑容回道：“那个小东西，是男孩儿，还是女孩儿？”

杨思思反问：“你想他（她）是男孩儿，还是女孩儿？”

“这你都能控制！”

“当然，也就是多一笔，少一笔的事情，简单。”

“你可真是个污妖王……”

“他强任他强，我是污妖王。”

杨思思到底是个九零后，网络上那些流行语，她真是门儿清，而被她这么一插科打诨，我的心情真的是好了太多，于是想对杨思思说一些真心的话，来表达自己此时的感受。

不想，杨思思又在我之前发了一条语音信息，她的语气特别认真，她向我问道：“说真的，你到底是喜欢男孩儿，还是女孩儿？”

这事儿我在心里琢磨过，所以也没怎么思考，便回道：“当然是女孩儿。”

“为什么？”

“因为女孩儿的可塑性比男孩儿强……你没听过女大十八变这句话么……对于咱们做父母的来说，培养她的过程，会时时刻刻都有惊喜。”

“也是，一想到你、陈进、马指导、曹小北这帮不着调的混蛋，我就没有一点生男孩子的欲望了……不过聂铛铛挺有意思的，没事儿可以和你打篮球，而且傻乎乎的，特别好骗；脾气也好，你说他什么，他都傻乐！”

“我算是总结出来了，生男孩，也不是不可以，但是一定要生一个像聂铛铛那样的傻子。”

“你信不信我告诉老聂，你说他儿子是傻子！”

“别，老聂是我恩人，我的意思是，聂铛铛是一个大智若愚的孩子，这样的孩子，百年难得一见。”

“真怂啊，你！”

“我这不是怂，我这叫有一颗感恩的心，只要老聂高兴，我能把他儿子夸成是文曲星下凡。”

“你这是一副什么嘴脸！”

我笑，杨思思又发来了一条文字信息：“说真的，如果是女孩的话，你希望她是叶芷那样的，还是我这样的？”

杨思思总会有意无意的拿自己和叶芷比，这也算不得是不自信的表现，她只是太在意了，她明白叶芷在我心里，曾经占据了多么重的分量，可是叶芷这样的女人，有什么可羡慕的？……她都不能为自己活着，比我更可悲！

于是，我当即便回道：“当然是像你这样。”

杨思思回了一个微笑的表情，这有点微妙，也不知道是因为开心，还是在笑我口是心非；如果是后者，那她真是误会我了！

人来人往中，我按灭掉了手上的香烟，然后将杨思思发来的两张画，保存到了手机的相册里，因为这于我而言，是一个温馨的瞬间；不开心，或者感觉到累的时候，都可以拿出来回味一下。

……

结束了和杨思思的对话，我便去了酒吧……相比于昨天，酒吧已经没那么火爆，但热闹的劲儿还在；我问了一下收银小妹，截止到目前，已经做了快两万块钱的营业额，而消费的高峰期才刚刚开始，我预计到结束营业后，能够突破四万。

安安也在酒吧里坐着，跟收银小妹聊了一会儿之后，我便去了她那边，并在她对面的位置上坐了下来。

安安有点不太高兴的对我说道：“米高，你这是什么意思，还专门让三三送一张充值卡给我，咱俩之间，有那么生分吗？”

我笑着回道：“虽然说，朋友之间不应该那么计较，但心里也得明白分寸……我是觉得，真正的好朋友，是相互给予，单方面付出的友情，是不能长久的……”

“真没这个必要，我已经在你们这儿办了卡了……你这边又给了我一张，我花到什么时候，才能花完？”

“反正你近期又不离开大理，慢慢花呗。”

“你收回去。”

“你慢慢花。”

“那我点你们这儿最贵的酒，你陪我喝。”

“好嘛，除了喝酒，也没有其他事儿了。”

安安伸手从钱包里拿出了我送给她的那张会员卡，然后招呼来服务员，要了一瓶一千多块钱的洋酒，这酒是目前我们这儿最贵的了；总体来说，我们酒吧的消费不算太高，放眼整个古城，也就是酒吧行业的平均消费水平……

我倒是有心对酒吧进行消费升级，不过这得有相当多的高端消费者做支撑，才能被实施。

正想着这个问题的时候，安安又凑过来对我说道：“米高，我名下还有一辆奔驰跑车，你要不要故技重施，再在你们酒吧弄一次奔驰车友的聚会？”

我惊讶地看着她，半晌才回道：“你是要做我们酒吧的酒托吗？”

“哈哈哈……你一说，还真像酒托……我给你们拉客，你也够大方，转手就送了我一张一万块钱的会员卡！”

我大笑：“可不能这么干……要是有人加入了保时捷俱乐部，也加入了奔驰俱乐部，那咱们可就露馅了……不过，话说，你也真够深藏不露的，平时都没见你开过那辆跑车！”

“虽然是我名下，但我也受之有愧……有一辆车开就够了。”

“你这么想是对的……”

稍稍一阵沉默之后，我又想起了叶芷利用简子涵的资源，给酒吧打广告的事情。这事儿我还没解决好，便想听一听安安的意见，是不是我真的有点小题大做了。

我将这件事情的来龙去脉都说给了安安听，然后又很关切地向她问道：“我把这笔钱还给她，应该是最正确的做法吧？”

安安想了想之后，回道：“我觉得还不还钱都是次要的……我怕的是，你对叶芷的旧情会复燃……因为你知道，你在她心里的地位一直都没有变过；如果有一天，她跑来告诉你，她愿意放下那些光环，愿意和你去过你想要的生活……到那个时候，你该怎么处理呢？又该怎么去面对在上海苦苦等你的杨思思？……就怕，这才是最难以抉择的吧！”

第584章 当你老了

我看着那个装满了35万人民币的袋子，心里涌起一阵阵暖流，继而眼角处传来了一丝温热；我挺想哭出来的，但已经不习惯让别人看到自己脆弱的一面，所以趁妮可不注意，我抹掉了眼角处的那一点湿润，然后笑着说道：“你们赶着趟儿的给我送钱，真的把我给感动坏了……我也挺惭愧的，之前没能控制好自己的情绪，和你说了那么多怄气的话！”

妮可笑了笑，回道：“那些不值得往心里去的事情，咱们就别提了……你说说，除了我和曹学之外，还有谁给你送钱了？”

“陈进和Tina，我回来之前，我和陈进在面馆吃了面，他给我捎了一张银行卡，里面有五十万……这钱，是他和Tina提前给我的酒吧分成，我的股份还在酒吧留着。”

妮可感叹道：“这事儿，陈进真是处理的没话说，解了你燃眉之急的同时，也给酒吧保留了一份希望。”

“不管怎么说，我都挺感谢他的。”

“爷们儿之间的感情，不存在谁感谢谁。”

我笑了笑，回道：“不管用不用感谢，这些人情我都会放在心里记着的……尤其是你，等你结婚的那一天，我一定送你一份儿大礼。”

妮可也笑：“能提前透露一下，让我开心、开心吗？”

“那不行……”

稍稍停了停，我又转移了话题向她问道：“这么些年了，你就没有回家看看的打算吗？我觉得你也是时候跟你爸妈冰释前嫌了，嫁妆这东西，哪有自己给自己置办的。”

妮可的情绪瞬间便低沉了下去，她沉默了很久之后，才强颜笑道：“出来太久，已经不知道该用什么心情去面对他们了，其实自己一个人也挺好的。”

“我不认同，你现在有了自己的事业，那个辜负了你的男人，也已经从你的世界里消失；你现在和你父母之间，根本就没有矛盾的基础……你之所以不想回去，恐怕是因为自己还介意那段过去。”

“不是你说的这样……我不想回去，是因为觉得自己对不起他们……和那个男人一点关系都没有。”

“冷暖自知，你也到了该结婚的年龄，身边又不是没有合适的人……而且你老劝我和叶芷复合，这也是出自你潜意识里的想法，因为你忘不掉最初那个给你最多伤害的人。”

妮可用一种特别复杂的眼神看着我，然后低声说道：“别说了……我的事情，我自己会处理好的。”

我笑了笑。

意识过来的妮可，也随着我笑了笑……这时候，她大概是真的能理解到，她和我说叶芷时，我的心情了。

妮可对着我踢了一脚，又带着不满，说道：“用得着这么互相伤害么？……”

“这真不是互相伤害，你的问题，要比我现实多了……”

我的话还没有说完，妮可便将自己的头发挠得是乱七八糟，然后又指着我，不让我继续说下去……见我不说话了，赶忙将吉他背在身上，说了一声酒吧还有事情，就一溜烟的消失在了我的视线中。

我觉得有点好笑，等她下次再和我提叶芷，我就用这招对付她，大不了就死抱着“为你好”的名义，互相伤害。

没办法，是她先逼着我往损友这条路上走的！

……

想起叶芷，我的心里又开始五味杂陈，我还是得和她联系一下，我心里很明白，我不能在酒吧广告这件事情上欠她人情；于是，我又给她打了一个电话。

她似乎正在忙，以至于很久之后才接通，她向我问道：“有事儿吗？”

想到这边有妮可给我的现金，我便回道：“你要是在大理的话，咱们见一面吧，我把做广告的钱还给你。”

“我不是说了，这是子涵她们公司的资源。”

“你以为我没有简子涵的联系方式吗？”

叶芷先是叹息，忽然就有了情绪，然后生平第一次听到她用很烦躁的语气对我说道：“你为什么是这么一个喜欢刨根问底的人……只是一条广告，我帮谁不是帮……你有必要弄得像是在和我较劲儿吗？……我已经够累了！”

“是我让你累的吗？……不是吧……不管你是怎么想的，反正我今天就把话撂这边，如果这钱你不收……我就送到你们苍山一墅的财务部，后面是拿着当公款，还是给你个人，我都不管……”

“米高……你！”

“我就是这么一人……恩怨分明。”

“随你，你愿意折腾，就折腾吧。”

叶芷就这么挂掉了电话，我也很生气，当即便从妮可给的那笔钱里，点出了十万；我想好了，如果她还是这态度，那明天一早，我就把这笔钱送到“苍山一墅”的财务部。

叶芷妥协了，随后便用短信给我发来了一个账号，让我把钱转到这个账号里面……

我当即便用网上银行确认了一下，这确实是她本人的账号，然后便将十万块钱，分批次转到了这张卡里。

可是，我却没有得胜之后的快感……我知道，是我的恶行和恶言恶语把她弄得很无助……可是曾经，我却对她说过，她是我这一辈子最想保护的女人。

管不了那么多了，就像当初来大理，我也只是想开一个客栈，现在呢？

人都是会变的。

……

我似乎变成了一颗大心脏，办完了这件事情之后，便忘记了诸多烦恼，在躺椅上恍恍惚惚地睡了过去，我连院门都没有关，手边就放着妮可送过来的35万现金。

醒来时，已经是黄昏，我对着远处迷糊了好一会儿，忽然便惊出一身冷汗，赶忙用手摸了摸身边……幸好袋子和钱都没有丢。

我双手重重从自己的脸上抹过，然后又往洱海的方向看了看……

此时的洱海，真美！

只见夕阳的余晖，很均匀地铺在海面上，海面一半是蓝色，一半是金黄色……如果你很用力的去看，甚至还会发现环海公路上，正行驶着各种颜色的敞篷吉普车，这些车就像是精致的挂饰，点缀在洱海的周边，忽然就营造出一个特别童话的世界。

如果不是腿的原因，我真想也开车去洱海边走走。

……

点上一支烟，我穿过古城的灯火，又往高处的苍山看去……

苍山也很美，它像是托住了快要落下去的夕阳，云就像棉花一样，嵌着苍山，也温柔地拥抱着苍山顶上的一草一木。

就是这一刻，我真的特别想牵着一双温柔的手，在这个如画的情景中一点点老去……

……

或许是心有灵犀，杨思思也在这个时候，给我发来了一条微信。

她正坐在黄浦江边，身后是整座城市最迷离的灯火和来来往往的船只……她说，她很想有一个人陪她在这里老死，死而无怨！

我心里的弦，就这么被拨动了，我忽然想到了一首歌。

我当即在语音里，哼唱了一段，给杨思思发了过去。

“这是什么歌？好熟悉啊！”

“赵照的歌《当你老了》……好不好听？”

第594章 开窍了

难得心情豁然开朗，我又找服务员要了两瓶啤酒，算是自我庆祝一番，因为我的人生中，已经很久都没有这种畅快的感觉了，我觉得自己的思路通了，不仅仅是事业，还有感情。

对于我来说，陆佳侵占房子的行为，就是自己心中的一个毒瘤，想要亲手把它剐掉，一定会很疼，也一定会伴随着很多自我牺牲，但当我真的有了这个勇气之后，我便又健康了，只要人健康了，不怕得不到自己想要的生活。

不就是两套房子嘛，我米高不要了！

……

两瓶啤酒快要喝完的时候，出去溜达的陈进刚好也回了酒吧，他特别兴奋，一坐下，就向我展示自己出去搞摄影的成果。我凑过去看了看，还真挺像那么回事儿的，被彩虹所拥抱的大理，在他的镜头里面，就像是加了特效的大片，很是养眼。

我笑着对他说道：“没想到你人到中年，还硬是给自己培养了一个爱好，你应该是咱们这帮人里，最会享受人生的了！”

“那是，反正自从来了大理，我就再也没有空虚过，每天都有做不完的事情，每件事情都是我感兴趣的……”

“很好，人就应该这么活着！”

“别忙着恭维我，你啥时候能看开？”

“我啊？”我笑了笑，端起酒杯喝了一口之后，又说道：“我也已经看开了，只是咱们俩选的路不一样，我想往更高的地方走一走，然后看看不一样的风景；你虽然甘于止步，但是却把眼前的风景打扮的更加赏心悦目……我们之间，没有谁高谁低，只是追求不一样而已。”

陈进也笑：“这话说的通……我们都是有追求的人，只是实现价值的方式不一样。”

稍稍停了停，陈进又带着一些感触对我说道：“现在唯一不那么称心如意的，就只剩下感情上的事情了。”

“还在Tina和妮可之间，犹豫不决呢？”

陈进点上一支烟，吸了好几口之后才回道：“各有各的好，Tina比较随性，所以能容忍我随性，但我也必须得容忍她的随性；妮可是那种一旦结婚，就只有丧偶没有离婚的女人，时间久了，肯定会感到窒息，但是也不用担心她会背着我在外面不三不四。”

“你丫真变态！”

“我也不是变态，就是有点贪心。”

“我听明白了，你是想让妮可做你的正房，Tina做你的情人，这样，你的人生就完美了！”

陈进用手捂住口鼻，故作镇定，但心里已经乐开了花，以至于腮帮子都鼓了起来，他贱兮兮的回道：“和谐社会，就得有这种和谐的关系！”

“人渣，不以为耻，反以为荣。”

“人干嘛非得一本正经的活在这个世界上，只要她俩愿意，我真找一个可以一夫多妻的国家去生活。”

“你可真他妈下血本！”

陈进笑，然后又闭上眼睛，很是享受的吸了一口烟。

我正色对他说道：“收收心吧……你真的得有点危机感了……我觉得妮可和曹学之间有那个苗头……我也不是要在你们之间煽风点火，我只是想提醒你……你要是抱着现在这种想法，你跟谁都走不长远；千万别把女人当傻子，她们心里都有一杆秤，谁值得托付终身，她们可都明白着呢！”

陈进完全抓不住重点，他拍着桌子对我说道：“你让曹学敢打妮可一点主意看看……我他妈不打断他的腿！”

“真打起来，指不定谁把谁腿给打断呢……你就别在这儿跟我耍大刀了，要是真心喜欢妮可，就好好做出一点样子来，别他妈整天和谁都不干不净的。”

陈进猛吸烟，然后皱着眉头沉默，鬼知道他心里在想些什么。

……

有些事情，点到为止；随后，我便主动转移了话题对他说道：“对了，还有一个事儿跟你商量一下……我这边实在是凑不够那个项目的启动资金，所以思前想后，我还是得把酒吧的股份给出让了……你得理解哥们儿……”

“我理解你个屁……你这人……怎么就死活都他妈做不通工作呢？”

说完这句话，陈进把烟都摔进了烟灰缸里……好像，只要我一退出酒吧，他的活路就被断了似的。

我扇开溅起的烟灰，又耐着性子对他说道：“你先听我把话说完……我这股份也不是转给别人，我想好了，就让思思接手……以后等我赚到钱了，再从她手上把股份给买回来，其实这股份就是在她手上过度一下，然后帮我解决掉眼前的燃眉之急。”

陈进面露不可思议之色，他盯着我看了半天，才回道：“你要是转让给思思，那我举双手欢迎，我太了解你了，她的事情，你会比自己的事情还上心！”

我笑了笑，没多做回应。

陈进又向我道：“你这是被打通任督二脉，忽然就开窍了？……你这辈子，最怕的不就是欠女人人情吗？”

“自己的女人，老是这么患得患失的，反而不男人……我真正该想的，是以后怎么加倍去报答。”

“说的是……”

陈进习惯性应了一声，又忽然瞪大了眼睛对我说道：“我没听清，你前一句说的什么？”

“你听清楚后一句就行了……来，喝酒！”

……

陈进同意我把股份暂时出让给杨思思，也算是一个皆大欢喜的结果；所以，这个夜晚，我总算是踏踏实实的睡了一觉。次日，我一早便起了床，然后把陈进也给叫了起来，我想让他带我到医院做个复查。

我是挺急切的，因为我特别想去上海，然后把自己计划着的几件事情都落实下来，尤其是带着杨思思去泰国度假的事情，更是重中之重；而等度假结束后，我就正式开始启动“一键游”这个项目。

我发现，当调节好自己的心情，眼前的道路就变得如同蚕丝一般顺滑……我得感谢杨思思，要不是她给予我鼓励，可能我真的会在陆佳给的阴影里颓靡很久。

是的，在我决定放弃那两套房子之后，陆佳就再也没有捆绑我的资本了，我又开始变得自由。

……

当陈进将车子停在医院的停车场时，我开始变得又紧张，又兴奋；我真的特别希望医生能够告诉我：我恢复的很好。

我必须要恢复的很好，要不然怎么肆无忌惮的带着她，在海滩上奔跑？

我还要在瓶哥的那个无边泳池里，教她学会游泳，她那个狗刨式，早就该成为过去了。

我还想抱抱她，脚尖离地的那种……

第595章 想见她

陈进停好车，转而对我说道：“你先坐着，我到后座把你的拐杖拿上。”

我也下意识觉得自己需要拐杖，但转念一想，又向陈进回道：“不用了，我自己能走上去。”

“这么有信心？”

“我现在在屋子里走，基本上都用不到拐杖，也该好了！”

陈进看了看我，笑道：“这段时间，我估计是真把你给憋坏了；要是复查没问题，那今天晚上，哥们儿做东，咱们在壹号院摆一桌，好好为你庆祝一下！”

“能有什么问题，我感觉恢复的挺好的……你现在就打电话，壹号院的包间都得提前预定。”

“成，我现在就打。”

“你订两桌，我朋友多，一桌坐不下。”

“你还是真不替哥们儿省钱！”

陈进嘴上抱怨，但已经将电话打了出去，将房间订好后，两人便往医院的大厅走去，路上边走边聊，聊酒吧的发展，聊后半年的规划；总之，我们的心情都很不错，因为那些棘手的难题，都已经被我们给完美的解决掉了，剩下的，就是放手去做，去实现我们的快意人生。

……

进了医生的办公室，他给我做了一些常规检查，然后对我说道：“恢复的还不错，你自己这边有感觉到什么不适的地方吗？”

“也没有什么特别不舒服的地方，就是感觉脚后跟有点使不上劲儿，还有小腿前外侧，触感不是太明显。”

医生皱了皱眉，这个动作，让我的心一下就提到了嗓子眼，我就这么一动不动的看着他，手心却已经冒出了冷汗；我知道，医生一般是不会在病人面前胡乱皱眉的，因为病人都特别敏感，很容易就会把这个动作当成是一种暗示；他皱眉了，只能说明情况是真的不太乐观。

医生将笔插进了上衣口袋里，终于开口对我说道：“跟我去做个肌电图吧，你这个情况可能不太好。”

“这是什么意思？”

“先做检查，以检查结果为准。”

……

等待检查结果的过程中，我不知道抽了多少支烟；我很想让自己显得镇定一些，可是我做不到，因为我所计划的一切，都是基于我能不能像以前一样健康，我真的不能再承受任何意外了。

无尽的煎熬中，门终于被推开……

“米高，你的检查结果出来了。”

我下意识起了身，然后死死盯着医生手上拿着的检查结果。

医生摇了摇头对我说道：“你的腓总神经中度损伤，情况不是很好。”

“这是什么意思？”

“呃……这个情况，以后会影响到你的行动能力，病发后，会出现足下垂，小腿外侧麻痹等一系列症状……”

我艰难地吞咽着口水，低声问道：“我以后是不是会变成一个瘸子？”

“俗称是叫瘸子……但这种损伤也不是不可逆，还是有一定希望，可以康复的……这要看你个人的意志力，以及平时的保养、锻炼。”

“到底有多大希望可以康复？”

“这个没有任何医生能给出准确答复；后面，你必须得坚持系统的治疗和锻炼，如果锻炼效果不好的话，时间长了，还有可能引起踝关节韧带挛缩，关节僵硬等症状，以后就更难锻炼了！”

我就这么呆在原地……

一旁的陈进对着医生怒道：“这他妈又不是什么绝症，你就不能说点好听的……非得看到别人绝望，你们才会有变态的成就感吗？”

“你这话怎么这么难听！我只是站在医生的角度，把以后有可能会出现的情况都告诉他……这些专业上的东西，不是我们做医生的来说，谁还有这个资格说？”

陈进和医生的争执，我已经听不进去，我想到的都是自己变成瘸子以后的结果……我再也不能奔跑了，也做不了力气活，我成了一个废人，余生只会有无穷无尽的负担！

如果我真的变成一个瘸子，我该怎么面对自己的父母，怎么面对那些在意我的人？

还有杨思思。

她年轻貌美，青春无敌，而且家世显赫，为什么要跟着我这个瘸子过一辈子？

我真的做梦也没有想到，一场车祸，竟然会把我的人生变得这么面目全非……更悲哀的是，我连去恨谁，都不知道！

……

回去的路上，我打开了全部的车窗，我忽然变得厌恶封闭的环境，我想呼吸一点新鲜的空气，想多一些的阳光能够洒在我身上，我不想沉浸在无边无际的黑暗世界里。

直到车子开到了214国道上，身边的陈进才用安慰的口吻对我说道：“米高，出了这事儿谁都不想，你也看淡一点，又不是没有希望治愈；我是觉得，这个时候，你该考虑的是怎么治疗，要不你就狠心做个手术，要不就保守治疗，你自己得拿个主意，真的！”

我闭着眼睛，回道：“你让我缓缓吧……我现在还不能接受这个事实……呵呵，好好一个生龙活虎的人，怎么就突然变成一个瘸子？……我上学那会儿，可是在全县拿过短跑冠军的……短跑冠军啊……全县只有一个！……操.他妈的！”

心里一阵刺痛，我又狠狠将手拍在了玻璃框上，然后死死拽住了安全带，可却不是我的救命稻草。

陈进叹息，他将手放在我的肩膀上，久久都没有说出话来。

我失神，又笑……

陈进终于开口向我问道：“你还要去上海找思思吗？……要不然让她来大理，你这样，身边得有个靠得住的人……”

我的心里一阵钝痛，在身上摸出了一支烟，点上之后，才回道：“去，我答应去上海找她，就一定会去……她那么在乎我，一定不会嫌弃我的，是不是？”

“肯定不嫌弃，心疼还来不及呢……去上海也好，你就留在那边治疗，那边的医疗条件要比大理好上太多了……还有那个肇事司机，这事儿他得承担一部分责任，医院也有误诊的嫌疑……不过后面这两件事情，你就不用操心了，我来帮你办。”

我不言语……这些都已经不是我关心的东西，就算陈进能替我办妥当了，也不能改变什么结果……我缺的不是赔偿，我只想要一个健康的身体，我有太多想做的事情了。

就在去医院之前，我还很认真的想过，我要在芭东的海滩，狠狠抱起杨思思，而且是脚尖离地的那一种……仅仅一瞬间，这就好像变成了一个不能实现的梦。

……

我更加想见到杨思思了，我让陈进停下了车，然后对他说道：“你往我的网银里转2000块钱，我现在就买去上海的机票。”

“不开玩笑？”

“不开玩笑……我就是想见见她……我腿的事情，你先不要和任何人说，我不要那种毫无意义的同情，也不想别人知道我是一个瘸子。”

“放心吧，我不是那种嘴碎的人……机票我这边直接给你订……但大理今天已经没有航班了，要不订明天，要不你从丽江走。”

“从丽江走。”

第610章 让她再等等

我不需要陆佳的关心，所以我的以后也没有必要和她交待，我将手机扔在了一边，便进入到了一个忘我的状态中，这是我至腿被撞了之后，新学会的一个能力，我可以听着雨声，或者看着某个物件，失神半天……这听上去像是在浪费时间，但对我来说，却是一种很特别的享受，我会因此感觉不到自己的存在，包括痛苦。

不知道过了多久，雨水声渐渐停了下来，我也随之回过了神，可惜现在天已经黑透了，要不然大理的雨过天晴是真的漂亮。

我习惯在这个时候抽一支烟，左右摸了摸兜儿，才发现自己已经下决心戒掉了；难耐的烟瘾，让我到厨房找了一根牙签，然后放在嘴里嚼来嚼去，别说，还真有那么一点作用；我又做了总结：反正烟瘾发作的时候，别让自己闲着就对了。

……

这么过了十分钟，院子的门终于被推开了，第一个来找我的人是周三三，他一进门，就用特别愤怒的目光看着我，我终究没能留下他四哥杨思思。

为了能平息他的愤怒，我赶忙笑脸相迎，然后说道：“坐，三三。”

“你还有脸笑？！”

“我不笑还能怎么办，难不成对着你哭吗？”

“你要能哭得出来，说明你这个人还有一点儿良心；你倒真好，不仅没哭，还和我嬉皮笑脸的。”

我拖来了一张板凳，让周三三在我对面坐下，然后才回道：“听过一句话，叫欲哭无泪吗？我是挺想哭的，可是能让我哭的事情实在是太多了；我这一天，总不能什么事情都不干，就尽顾着哭哭啼啼吧。”

周三三有点泄气，半晌对我说道：“算了，事情已经发生，说再多都没有用，你也够惨了……可我还是替我四哥觉得不值，她在决定走之前，最后一个想到的还是你……也不知道她现在在哪儿，能不能承受这些痛苦？……唉！三年的付出，最后换来的却是这个结果！”

我心里难过的厉害，但还是强颜笑道：“她没问题的，说不定这会已经在哪儿泡着温泉、喝着最好的红酒了。”

“就是因为她有钱，你就可以随便伤害她？”

“……我不是这个逻辑……你丫能不能别这么直男，你以后也是要找女朋友的！”

周三三斜着眼睛看我，然后回怼着说道：“你不是直男，那你倒是把你自己的感情处理好啊……”

“难道我处理的还不够好吗？……就在刚刚，我前女友给我发信息了，她说要和我结婚；我说，好啊，结就结，我求之不得，但我告诉你，我是一个病人，以后可能得坐一辈子轮椅，她立刻就改口，说要理性看待这件事情，为了下一代，她也不能和我结婚……三三，你说，为什么对待这个前女友，我就会主动告诉她，我有病；而对杨思思，我却要千方百计的瞒着？”

周三三一阵思量，然后回道：“因为你了解你的前女友，也了解我四哥，她们是完全不同类型的两个女人。”

“总算没有直男到无可救药，你这就说对了……我的前女友，我一共和她相处了三年；你四哥，前前后后也有三年，所以我太了解她们的为人了，假如我因为自私，和你四哥在一起了，下辈子都得她伺候我，给我端屎端尿，还得忙着孩子，到时候你又觉得是我亏欠了她，其实这事儿已经没有完美的结局了，现在这样是最好……”

“也许吧……可你就一点都不后悔吗？”

我嚼断了嘴里的牙签，又一声叹息，然后才回道：“后悔，当然后悔……我不该把话说的那么绝，我应该再让她等等我……可能我的腿还有希望呢，就算不能痊愈，能自理生活，也可以啊！”

“是啊！……她都等你这么久了，也不差这一次……我最怕的就是，她在国外开始了新的感情，到时候你才真是欲哭无泪！”

我沉默……沉默是因为这样的可能性，是大概率存在的，而一旦发生，就是永别。

……

我的沉默中，周三三又向我问道：“哥，我四哥已经走了，你会开始新的感情吗？”

我想了想，回道：“不去刻意强求……如果有合适的，就结婚……我也老大不小的了。”

“假如你的腿一直不好，就算你不拖累我四哥，你不还得拖累其他女人吗？”

周三三这人看上去木讷，可是问的问题都直击我的内心，我沉默了很久之后，才回道：“如果我的腿真就这样了，那我也去找一个有残疾的女人过一辈子……公平就好！”

“我真的理解不了你的公平！”

“你会理解的……别老聊我了，说说你吧……你以后有什么打算？”

周三三想也没想，便回道：“你去哪儿，我就去哪儿啊……我跟你混……”

“我是去泰国炒房的，这事儿真的没有你施展的空间。”

稍稍停了停，我又说道：“我觉得送外卖的这段时间，也已经把你的交际能力给锻炼出来了……要不你就去上海、北京这些城市，好好找一份工作吧，跟着我，就真的被埋没了！”

“你去炒房，我也跟着去炒房……房子炒好了，不比做软件工程师还赚钱！”

“你这是何必呢？”

“你怕拖累我四哥，我就忍了……难不成还不怕拖累我吗？……我可是一个大男人，我们之间也没有契约关系，如果真没有前途，不用你说，我自己就走了。”

我看着周三三，他的脸上好似写着心意已决，联想到杨思思让他照顾我，我也就明白了……他对杨思思有一种特殊的感情，杨思思也确实是他的救命恩人，他本性单纯，所以一旦有了这样的承诺，也就不想轻易违背。

说真的，我倒是挺羡慕周三三这种人的，他的痛苦和快乐都来得很简单，承诺来得也很简单，没那么多瞻前顾后，答应了就尽力履行；实在履行不了，就离开……他比我洒脱，也比我好相处。

我“吁”出一口气，终于开口向周三三问道：“你如果真的想好了……那就跟我去泰国吧。”

周三三点了点头，然后我们两个人又一起陷入到了沉默中……

第613章 临走之前3

曹小北将没递出去的烟，又往我面前递了递，等我从他手上接过后，他才向我回道：“我爸最近挺闲的，已经出国玩了好几天了。”

我言不由衷的回道：“挺好的，我最羡慕的就是你爸这样的人，做什么事情都不用太累，躺着就能把钱给挣了。”

曹小北笑了笑，我很希望他能立刻就走，可是他却意犹未尽，又转而向我问道：“思思怎么没有和你在一起？”

真是怕什么来什么，总算没乱了方寸，我开着玩笑回道：“你女朋友还在车里坐着呢，你这么问，不太合适吧？”

“车子没熄火，我压着声音呢！”

“你能告诉我，你这是什么心态吗？”

“你少得了便宜还卖乖……你赶紧回答我的问题。”

与其感到愧疚，不如和曹小北撒个谎，我依旧带着笑脸回道：“她在上海，我们准备一起去泰国玩，过几天就汇合了。”

“度蜜月？”

“差不多，普吉岛你去过吗？好看、好玩，又不贵，性价比挺高的！”

曹小北点上了烟，深深吸了一口之后，又用一种很挣扎的表情看着我，许久，他才又开口问道：“你们是准备结婚了吧？”

“有这个打算，我已经和她爸妈见过面了……聊得挺投机的，她爸特别欢迎我去他们家公司帮他，不过我自己有创业的想法……这算是我们之间的一点矛盾吧，等把这个矛盾解决了，婚姻问题，就真的可以摆到桌面上去谈了。”

“……那提前恭喜你们了。”

“你呢，准备什么时候结婚？”

曹小北下意识回头看了看在车里坐着的女人，然后又有点呆愣地看着我身后的假山，半晌才回道：“也快了，可能会奉子成婚吧……这样最干脆！”

“那你加把劲儿。”

曹小北还想说点什么，可车里的女人已经打开车窗催促他，曹小北完全没了当初的那股桀骜劲儿，他应了一声，便往车子驾驶室的那一侧走去。

在他要打开车门的那一瞬间，我又喊住了他，他转身看着我。

“谢谢……真的谢谢！”

曹小北有点儿摸不着头脑，但因为那个女人在催促他，所以也就没有深究，他上了车之后，便开进了小区；而我也终于将他给我递的那支香烟放进了嘴里，却没有点燃。

我是该感谢他的，感谢他给了我一个编织谎言的机会，在这个谎言中，我和杨思思总算是按照我们都想看到的场景发展了下去，我们终于去了普吉岛……

……

辗转回到了住处，妮可却还没有回来，这也难怪，因为大理已经进入到了避寒的旺季，尤其是过年前的这一段时间，每到周末，都会迎来一个旅游的高峰期。

马指导也是我必须要见的人，所以我趁着这个空隙又给马指导打了一个电话，我就要去泰国了，桃子留给我的那张银行卡，我得把密码告诉他，然后让他想办法转给铁男。

很凑巧，马指导就在古城开讲坛，所以没过一会儿，他便赶了过来。

他是佛，我是魔，从上次开始，我们就已经不能正常沟通，所以等他一坐下来，我便直切主题，说道：“我这几天就会去泰国，以后可能不会回来了，上次桃子留下的那张银行卡，我把密码发到你的手机上，你找机会转给铁男吧……还有，你千万别忽悠铁男去鸡足山，他和你不一样，他必须得成家立业！”

“泰国那边的人，比中国人更信佛，你去那边熏陶，熏陶也好。”

我哭笑不得，半晌才回道：“你就不问问我为什么会去泰国。”

“缘起缘灭都是定数，你和大理的缘分既然已经尽了，不去泰国，也会去其他地方……我问不问都不会改变这个结果，那为什么还要多嘴去问……多嘴也是一种业障！”

我摊开手，半晌又无奈的放下了，这就是不能沟通。

却不想，马指导又一反常态，用很世俗的表情，向我问道：“铁男还有一个星期就出来了，你不等等他吗？”

我先是愣了一下，然后才回道：“……我怕他会恨我，不等了！”

“过去的事情，到底是你放不下，还是他放不下？”

“这几年，在里面受罪的也不是我，我有什么放不下的？……我是怕他放不下。”

“我也没有别的意思，就是想在他出来的时候，咱们弟兄三个，能在一起吃个饭……也不知道他以后会不会留在大理，如果他也不待在大理，大家这天南地北的，就很难再有机会凑到一块儿了！”

我满是惊讶地看着马指导，在我的记忆中，他已经有好几年都没用这样的白话和我说过话了。

放下心中的惊讶，我终于开口向他回道：“缘起缘灭都有定数……我和铁男之间就算了吧……等过几天，你和他见面了，他提不到我就算，如果提到了，你就告诉他……如果他觉得我们之间有谁对不起谁，那他可以放下这段恩怨了，因为接下来的这几年，我也会活在地狱里，就当是我在赎罪！”

“你这不是在说屁话嘛……你要真觉得自己做错了，你就当面和他道歉……你要是觉得自己没错，你更得当面告诉他，否则他这一辈子都不知道该怎么做人！”

就在我和马指导争执的时候，院子的门又被推开了，走在前面的人，是妮可……

我以为妮可是我这个晚上，最后会见到的人，却没想到，她的身后竟然还跟着叶芷……叶芷似乎要住在这里，因为她的手上还拖着一只行李箱……

妮可先走到马指导和我身边，然后笑着说道：“没打扰你俩聊天吧？”

“没打扰。”

“那就好，对了米高……叶子这两天，会住我的房间，我自己搬到酒吧去住……酒吧最近特别忙，每天都得到两三点钟才能打烊，我也懒得回来了！”

第615章 我要发朋友圈

我的实话实说，让压根就没有小市民生活经历的叶芷很是泄气，但很快，她又自我安慰着说道：“如果这些气球都是从义乌拿的货，那也是有物流成本的，人家再拿到古城去卖，也是一种人力成本，所以我觉得卖30块钱一个，还算合理。”

“义乌离大理这么远，人的时间又这么宝贵，我觉得卖50块钱一个才合理。”

叶芷有点生气，她回道：“你这人，非要让人心里不快活吗？”

“没有啊，我说的是实话；再说了，你犯得着计较这几十块钱嘛……你换个角度去想，其实，便宜了劳动人民，也是一种奉献！”

叶芷终于笑了笑，然后又拿起一只气球，想往更高一点的枝丫上挂，可是我却不知道她哪儿来的这些闲情逸致。

总算我们还有一点默契，她一边挂，又一边对我说道：“妮可劝过我很多次，让我不要把全部精力都放在工作上，她还让我要学着在生活中寻找乐趣……尤其是在大理这样的地方，每个人都很闲，但每个人又都过得很充实，他们靠的就是这一个个看上去并不起眼的小乐趣……所以刚刚回来的时候，我就特意留意了一下，我觉得这些闪着光的气球，就是我的乐趣……也不知道把这棵树上都挂满气球，会不会很好看。”

如果叶芷真是这么想的，那她绝对是一个聪明人，因为她已经领会到了在大理生活的精髓……古城里的那些人就是这样，有人喜欢种多肉，有人喜欢收集各种各样的废品去装修客栈，有人喜欢养蜥蜴这些很奇怪的动物，还有人单纯喜欢聊天，能一早就顺着“人民路”，从上段聊到下段……这看上去，都像是怪癖，但确实是给生活找来了乐趣；说起来，这也是大理的魅力之一……

我终于开口对叶芷说道：“说真的，虽然你以前经常来大理，但是我从来都不觉得你和这里有什么关系……可今天不一样，你算是大理的一份子了……就好像一个人突然开了窍，然后打开了新世界的一扇门！”

“我也是这么想的，希望不会太晚……”

稍稍停了停，她又对我说道：“米高，你帮帮忙，上面这个太高了，我够不到。”

我板着脸回道：“你诚心挤兑我的吧，我这腿能跟你一样，这么上蹿下跳的嘛！”

“没问题的，你上来，我在下面抱着你，要是没有你的身高，真的挂不上去。”

说着，叶芷便从凳子上跳了下来，我却真的对自己不是很有信心，她又不断用言语鼓励我，直到我下定决心试一试。

我先用自己没受伤的那条腿踩在了板凳上，等我准备抬另外一条腿的时候，叶芷赶忙扶住了我，可我实在是使不上劲儿，便把身体的重量全部压在了她的身上，直到够住一根树枝，才借助手的力量站在了凳子上。

“看，我就说你可以的吧！”

我对着她笑了笑，她又把那只闪着蓝光的气球递给了我，然后抱住了我的腿，帮我维持着身体的平衡，而经过这么一番通力合作，总算是将气球成功挂在了树枝上，并一鼓作气，将剩余的气球也一起挂在了更高一点的地方。

别说，院子被这么一装扮，还真的是多了一点情趣，我就这么将手背在后面打量着，叶芷站在我身边，她的眼睛里映着那些灯的光，显得更加风情了。

这一刻，我真的很难把现在的她和以往的她联系起来，她却做了一个更加让我感到意外的举动，她将自己的手机递给了我，然后站在树下，让我给她拍一张照片。

我下意识问道：“你不是一向都不喜欢拍照的吗？”

“人是会变的嘛，你快点帮我拍……我要发一个朋友圈。”

我呆愣地看着她，觉得她陌生的同时，又莫名觉得很真实，女人不就应该这个样子么？

我终于举起了叶芷的手机，她也很适时的靠在树上，做了一个很悠闲的姿势；我又选了一个最好的拍摄角度，然后便将她的身姿定格在了镜头里面。

叶芷从我手上接过了手机，觉得满意以后，便以“这个夜晚”为标题，发了一条朋友圈……

……

石桌旁，我们相对而坐，叶芷一直托着下巴，看着手机……一会儿之后，她又向我问道：“米高，会有人给我评论吗？”

“会有的，而且会有很多人。”

“可是都已经过去两分钟了！”

“你总得给别人一点反应的时间吧……说不定很多人都以为自己出现幻觉了呢，万年不发朋友圈的叶总，竟然会在朋友圈里放一张自己的自拍照！”

“那我再等等。”

我叼着牙签看着她，心里弥漫出一种说不出来的感觉，她又不是演员，这人，真的能说变就变？

“米高，你看，真的有人给我点赞评论了……”

我凑过去看了看，下意识问道：“这人是谁啊？头像好像一条狗！”

“别乱说，人家是房地产行业的巨头……你看，又有人给我评论了……”

“这次又是谁？”

“是子涵……她说我太瘦了，让我吃胖点……我该怎么回她？”

我笑着说道：“关掉滤镜……关掉美颜……关掉瘦脸瘦腿……来了，老弟！”

“这是什么梗？”

“哈哈……你都不玩短视频社交软件的吗？……大概意思，就是说你这张照片是P出来的，其实你没那么瘦！”

叶芷点了点头，说了声“明白了”，然后就真的在这条评论下面回复了我刚刚出的馊主意，这个举动，把手机那头的简子涵搞得是一阵迷糊，她又在下面回复了好几个疑问的表情，还说叶芷肯定是受了什么刺激。

我也觉得她受了刺激，虽然我相信她是一个绝顶聪明的女人，但是个性这东西也不会因为一个人聪明，而说改就改……所以，她到底是出于什么目的？

第619章 你得好好吃饭

曹小北真是魔怔了，他来找我，不是为了别的，竟然让我在未来的某一天给他发一张杨思思的婚纱照，他以为我能办到，我却觉得他所托非人，而之所以会有这样的错位，是因为我们之间隔了两个谎言。

杨思思骗他说，跟我在一起很幸福；我又骗杨思思，我爱的女人是叶芷，一直没有变过。

被骗的人，都信以为真，骗人的人也深陷苦痛，那这场骗局的背后，谁又是真正的赢家呢？

没有赢家，在这场感情的博弈中，我们都满盘皆输，而我是那个必须守着残局的人，所以我必须继续骗着曹小北，也继续在这些谎言中做一个幸福的男人，于是我笑着对曹小北说道：“你要是不怕心里难受，我发给你。”

曹小北望着红嘴鸥从水面掠过的地方一阵失神，我不知道他在想些什么，也许是在想那个场景吧。

终于，他开口对我说道：“饭还行吗？”

“口味不错，是不是在人民路上的那家卤面馆买的？”

“嗯，要是不够吃，车里还有一份……我没胃口了。”

“吃完了再说。”

曹小北却没有等我吃完，他将那份卤面也给了我之后，便驱车离开了“马久邑”……也似乎就在他走的那一瞬间，下午便到了。我看见太阳从苍山那个方向斜着照进了洱海里，又在水面上现出一片波光粼粼。

顶着这些刺眼的阳光，我从口袋里拿出了周三三昨天晚上给我买的那盒万宝路，然后抽出一支放在嘴里，我没敢点上，我只是觉得没有燃烧的烟草，也是有味道的，我已经习惯了在沉思的时候有烟草的味道。

……

叶芷坐在我身边的时候，几乎是悄无声息，我不相信这是偶遇，便向她问道：“你怎么来了？”

“我去你住的地方了，遇见了周三三，他告诉我，说你在洱海边……我就住在龙龛，没有看见你，那肯定是在马久邑了。”

说着，叶芷也转身向后面看了看，她刚来大理时，住的那个“海途客栈”也已经被拆掉了，不过时间应该没有过太久，所以客栈的招牌还靠在残墙边放着。

我将曹小北留下的那份卤面递给到了叶芷的面前，然后对她说道：“曹小北刚刚来过，带了两份卤面，我吃了一份，这份没动过，你吃吧，还热着呢。”

叶芷一边从我手中接过，一边向我问道：“他来找你做什么？我记得你们的关系一直都不是太友好。”

我帮叶芷打开了卤面的盒子，然后回道：“他以为我会和杨思思结婚，所以托我在结婚的那一天，发一张杨思思的婚纱照给他……如果一直都是这样，没什么改变的话，我会圆不上这个谎……但是你知道吗？……我和杨思思真的拍过婚纱照！”

叶芷用一种非常复杂的目光看着我……

我笑了一阵才说道：“我们刚来大理的时候，有一个车队要拍那种宣传照，而且把这个活儿包给了铁男和马指导……当时，我和杨思思都是闲人，所以就找我们去做模特了，婚纱照确实是我们俩拍的，但是和结婚没什么关系……”

“这些年，你们之间真的经历了很多……好的、坏的，都有她陪在你身边。”

“重点不在这里，重要的是，必要的时候，我可以拿这些照片去忽悠曹小北……真的婚纱照也就不过如此了，是不是？”

叶芷点了点头，她似乎想说些什么，但最后还是转移了看着我的目光……她独自沉寂了一会儿之后，才开始吃起了手上的那份卤面；而我扔掉了那支已经被口水弄湿的香烟，又续上了一支，依旧没有点火。

……

我枕着自己的双臂，彻底躺在了礁石上，然后又主动转移了话题，向一直沉默的叶芷问道：“你最重的时候，有多少斤？”

“好像是一百零二吧。”

“什么时候？”

“在国外读研的时候，问这个做什么？”

“我记得你是一米六八，体重一百零二的话……呃，如果我没有猜错，你颜值和身材的巅峰，应该就是你读研的时候。”

叶芷笑了笑，回道：“我没有注意，但我觉得人生每个阶段的气质都不一样，所以那时候也未必是巅峰。”

“有那时候的照片吗？有的话，给我看看。”

“我不爱拍照片，你又不是不知道。”

“哦……那你告诉你，你现在多重？”

“你到底想问什么？”

“等你告诉我了，我再告诉你。”

叶芷一脸无可奈何的表情，然后又耐着性子对我说道：“上次例行体检的时候，是91斤。”

“太瘦，太瘦了……你得好好吃饭。”

说着，我又指着叶芷手上的饭盒说道：“像你吃饭，碗里一定不能剩东西，剩下来的都是饭根儿……我妈告诉我的，如果一头猪，每次都留着饭根不吃，肯定不会长膘……人也一样！”

“米高，你在变相骂我是猪吗？”

“不是，你要真有猪的觉悟，我就不跟你提这个事情了……你真的瘦了……我第一次见你的时候，不是现在这个样子……你应该好好吃饭。”

一阵沉吟之后，叶芷低声对我说道：“只有在工作和睡着的时候，我才会忘了自己是谁……”

她笑了笑，又说道：“但我接受你的批评……从今天开始，我一定好好吃饭，争取早点吃回到102斤。”

“对嘛，人胖了，心也就宽了……”

“我有个提议……今天晚上，我们就去好好吃一顿……你吃多少，我也吃多少。”

“你别和我开玩笑，我在男人里面，都算是非常能吃的。”

叶芷吃完了饭盒里面剩余的卤面，然后又对我说道：“你吃了一盒卤面，我也吃了一盒卤面，最起码现在，我们是旗鼓相当的……如果晚上你能发扬绅士风度，让着我一点点……我有信心奉陪到底！”

“好，期待你的奉陪到底，你想吃什么？”

“越高热量，越好。”

“那就必须得去大理大学对面的烧烤街了，我送外卖的时候，经常在那里吃夜宵，那里有个叫“百年建水”的烧烤店，烤鱼是一绝！

第627章 男为阳，阳为刚

手持医生递给我的化验单，我在原地愣了一会儿，才猛然回过神，然后赶忙从口袋里拿出了手机；这时，就连一向很冷漠的叶芷也凑了过来，关心着医生口中的所谓阴性，是好还是坏。

我不太敢确认，又向身边的叶芷问道：“阴性，是不是代表，没有得艾滋病？”

“百科里是这么说的……你看，阴性，说明本次检测没有发现艾滋病毒抗体，陈进他没有感染艾滋病！”

我的目光定格在叶芷手指着的关键字上，心里忽然就顺畅了起来，然后倍感轻松……

陈进他是逃过一劫了！

我笑着对叶芷说道：“我得赶紧把这个好消息告诉陈进，他这次是真的被吓到了……”

我以为叶芷会和我一样高兴，可她却以一个很另类的角度，向我问道：“你觉得经历了这一次，他会收敛自己吗？……我是听说，男人一旦走在了自我放纵的路上，就很难再回头了。”

我稍稍想了想，便回道：“我觉得他一定会回头的，因为在生死面前，所有的爱欲，都不值一提……你觉得人活着，有什么欲望能大的过求生欲吗？”

叶芷沉默，我以为这是一种默认，继而又对她说道：“我想了想，你说的也有道理，我觉得不能太轻易把这个结果告诉他，人是特别容易遗忘的动物，得真的让他在生死边缘走一次，也许他才能真正记住这次教训！”

“你想怎么做？”

“吓唬，吓唬他。”

说着，我在手机上找到了自己和陈进的通话记录，然后回拨了过去……

……

只是一瞬间，陈进便接通了电话，可想而知，他是多么心急的在等待着这个结果；以至于我还没有开口说话，他那边的呼吸声已经是又重又紊乱，他先是吞咽口水，然后才向我问道：“怎么样，是不是检测的结果出来了？”

“你现在人在哪儿？”

“你别管我在哪儿……是不是检测结果出来了？”

我叹息，又说道：“自从来了大理以后，你过得就是自我放飞的生活，你觉得风流是男人的本性；可你偏偏没有想过，这种毫无克制的自由，会给自己带来什么……人总不能靠侥幸心理活一辈子吧，任何在你看来，不可能发生的事情，其实都是有一定几率的，你每天都在重复做这件事情，几率肯定也会跟着无限变大……”

陈进吼叫着打断了我：“你别说了！”

电话那边是死一般的沉寂，许久之后，他才像丢了魂似的，又开口对我说道：“现在说这些还有什么意义……是我活该。”

“你现在在哪儿，我去找你聊聊。”

“让我一个人静静吧……以前总是觉得自己的人生才刚刚开始，从来没觉得自己需要总结什么，可现在回头看看，曾经经历的这些，却是我人生中走过的最长一段路……我真的挺后悔的，可惜这个世界上没有后悔药！”

说完，陈进便挂掉了电话，我再打过去，他却不肯接了；后来，索性直接关掉了手机。

我心里有点发毛，便向身边的叶芷问道：“他不会承受不住打击，做出什么傻事儿来吧？”

“不排除有这样的可能性，很多表面看上去乐观的人，其实承受打击的能力，并没有我们想象中那么好……何况，这确实是一个不小的打击……先赶紧找到他人吧。”

……

打电话问了妮可和Tina，都说没在古城见到陈进，我和叶芷便将车开到了环海路上，我觉得陈进会在洱海边，因为他和我一样，从来大理的那一天开始，便将洱海当成了是心中的一个图腾，所以在人生失落的时候，总会习惯性的在洱海边去寻找那么一点点抚慰。

一路从“马久邑”开到了“龙龛”，我终于在码头附近的一块礁石上看到了陈进……他正背对着环海路，身边乱七八糟的扔了很多或抽完，或只吸了一半的烟头……

我示意叶芷在车上等我，然后便独自往陈进那边走去……

我拍了拍他的肩，他回头看着我，目光呆滞。

我笑了笑对他说道：“叶芷说，有些人只是表面上乐观，其实承受能力却不如一般人……我怕你做出什么想不开的事情，一路从马久邑找到这边……呵呵，她也有看人不准的时候，你这不是好好的嘛。”

两行眼泪从陈进的脸上挂了下来，他又往自己的嘴里塞了一支烟。

我又说道：“我从来都没有觉得这个世界是这么的美好……尤其在大理这个地方，你看这些成群的红嘴鸥，每年从北方飞到这里，一路上不知道看了多少美丽的风景……我觉得这才是生命的意义，人也一样，不在乎这一生活了多少年，只要曾经潇洒过就好……所以，你也别太难过，如果你真的把阅女无数，当成是活着的乐趣，那你这一辈子也算是值了……没有遗憾！”

“放你妈的屁……有你这么做兄弟的嘛！”

“没事儿，你要觉得骂我，能让自己舒服一点，你尽管挑难听的骂……我也尽力了，除了这么说，再找不到更好的理由来安慰你。”

陈进彻底崩溃，他失声痛哭，甚至已经说不出什么后悔的话来；而这一刻，我真的不知道他在想些什么，但我希望他能记住这一刻的痛感，然后洗心革面，做一个有正常价值观的男人。

……

等陈进平静了一点后，我重重“吁”出一口气，终于开口对他说道：“你的检查结果是阴性。”

陈进像是被一个急刹车，给撞懵了脑袋，他盯着我看了半天，才问道：“你说什么？”

“我说你的检查结果是阴性……兄弟，看开一点，这病虽然治不了，但是可以控制住……NBA巨星，魔术师约翰逊，有听过这号人物吧……在我记忆里，从他公布自己得了艾滋病到现在，起码有二十来年了，人家现在不照样好好活着嘛，时不时还出来做点公益活动……他就算犯过错，但也不失为伟大……虽然伟大这词，用在你身上不合适，但做好你自己，总是没问题的吧？”

明白过来的陈进破口骂道：“米高……我干翻你祖宗十八代……你他妈知道阴性是什么意思吗？”

我一脸无辜的看着陈进，然后回道：“医生告诉我是阴性……正常逻辑，男为阳，阳为刚……你这是阴性，那就是不男不女；你出去乱搞男女关系，把自己搞的雌雄难辨，那可不就是摊上大事儿了嘛！”

“放你妈的屁……我不想骂你……你赶紧给我滚！”

我还没转身，他又一把扯住了我，说道：”化验单呢，你赶紧把化验单给我看一下……”

我觉得陈进已经得到了应有的教训，所以这一次没有再为难他，我将化验单递到了他的手上；他迫不及待地看了一眼之后，整个人便陷入到了一个无法自控的癫狂状态中……

他先是躺在礁石上大笑，又猛然坐起来，然后就开始脱自己的衣服，当脱到什么都不剩下的时候，便一头扎进了洱海里……

这个行为，把在远处观看的叶芷，弄得很是不好意思……但他却像是一条被困在陆地，又重获新生的鱼，在水里游来游去……

我想：人生的大起大落，也就真不过如此了！

第633章 我选择相信

面对杨思思她爸打来的这个电话，我感到非常惶恐，因为我的直觉告诉我，他找我的目的是为了兴师问罪，杨思思的不辞而别，不仅是在针对我，也是在伤害他们。

尽管惶恐，但我也没有选择逃避，我觉得自己已经是个快30岁的人了，对人对事，我都应该去理性的处理，而逃避才是最坏的选择；我相信，杨思思他爸也是一个成熟的男人，所以我们都会以理性为主导，来完成这个属于男人之间的对话。

轻轻“吁”出一口气，我终于按了接听键，然后主动开口说道：“叔叔，有事儿吗？”

他的语气并不是我想象中那么严肃，他甚至带着些抱歉对我说道：“给你打这个电话有点冒昧，我就是想问问你，你人现在在大理吗？”

“不冒昧，不冒昧，我就是一个闲人，随时都能接电话……我在大理的。”

“你要是在大理的话，我想和你见一个面。”

“呃……您是来大理了吗？”

他笑了笑，对我说道：“嗯……这是我第三次来大理，前两次都是为了思思……这次，完全是为了我自己……做我们这个行业，每天都活在别人想象不到的压力中，也该适当的给自己放个假，大理这个地方，有山有水，还是挺适合度假的。”

我在稍稍沉默之后，又赶忙问道：“您现在在哪儿，我过去接你？”

“不急，我先找个酒店住下，等我忙妥了，就到你们以前开客栈的地方见面吧……”

“那您不如就在那边住下，省得来回跑。”

“那边现在还有客栈吗？”

“客栈没了，但有一个刚建好的五星酒店，环境什么的都没话说……我这就帮您安排房间吧。”

杨思思他爸没有在这样的小事上过于推脱，我们约好见面的时间之后，便各自挂掉了电话……我在心里松了一口气的同时，也又多了一丝疑惑……如果他不是为了兴师问罪而来，那是带着什么目的呢？更让我感到奇怪的是：他至始至终都没有在电话里提起杨思思离家出走的事情，难不成杨思思现在就和他在一起？

杨思思肯定是在玩自己最擅长的那一套，先是失踪几天，然后又像变魔术似的出现在我的面前，她管这种行为叫惊喜。

……

匆匆忙忙吃了几口，我便结束了这顿中饭，我想尽快赶到酒店，去帮杨思思她爸订好房间，我是真不想有一点怠慢，可能这是源于对杨思思的歉意，也可能在无形之中，我已经把她爸这个能东山再起的商场强人，当成了是自己人生道路上的一个榜样，所以我一直都很敬重他。

我一边收拾自己的东西，一边对还在吃着的马指导说道：“我得赶着去一趟龙龛那边，你自己慢慢吃吧……那几盘还没下锅的菜，你就别下锅了，回头给周三三送过去，他都是自己做饭吃。”

“你先别动，我的事儿，你还没给我答复呢。”

“不就是送钥匙的事情嘛……回头，我找个快递，连同房子的地址，一起给白露寄过去。”

“你这么干，她肯定不会收，你得亲自跑一趟，然后劝劝她……”

马指导的话还没有说完，便被我给打断了，我不耐烦地回道：“我明天下午飞曼谷，弄不好今天晚上就得去昆明，我哪来闲工夫为了你这事儿特地跑一趟……这样吧，你要是还有点男人的样子，今天晚上请铁男吃饭的时候，就把白露也一起喊上……你俩之间的五五六六，你们都当面掰扯清楚了，别弄得一个等，一个躲……最后咱们这一帮人，都跟着替你们揪心！”

“我不是男人。”

我满是震惊地看着马指导，作为一个男人，到底得没皮没脸到什么程度，才能把这样的话给说出口？

马指导却不管我的心情，又把钥匙往我面前递了递，我怀着悲痛的心情从他手上接过，然后又从他的眼睛里看到了一个其实也很懦弱的自己，因为对待感情，我也有不敢去正视的人和事情。

……

通往龙龛的路，有一段正在修整改造，我坐在颠簸的出租车上，一直在想着一些事情；其中以回忆为主，我总是会莫名想起当初和杨思思来大理的这一路，然后又问自己：人与人之间的感情，到底是怎么产生的？

我曾经疯狂的爱着叶芷，是不是因为她一直让我等着，我爱她，只是因为得不到她？

杨思思爱着我，也是一样？

这听上去挺肤浅的，但有时候却更接近真相……

就像我们在机场里，等一架飞机，这平平无奇；可如果在机场里等一艘船呢？我们都知道，船不会来，可如果有一天，真的有那么一艘船，天马行空般的来了，那将会是一幅怎样震撼的场景，去冲击着人的心理？

恐怕人人都会高潮，而我们要的，就是这种感觉……

所以“等”这个字，是这个世界上最大的精神毒药，它是人性的弱点，包含着明知不可为而为之的贪婪；却也是人性里最可贵的东西，我们会因此感动别人，也会自我感动，然后一点点看清自己，一点点成熟。

……

这么乱七八糟的想了一会儿之后，车子终于开到了“滨江集团”在龙龛开发运营的大酒店；我将自己的身份证给了前台，表示要一间视线开阔的海景房。

尽管价钱很贵，但至始至终，我都没有打算去找叶芷要个方便，因为我觉得跳过了叶芷，这件事情才会显得有人情味；否则会有一种我刻意要将杨思思她爸安排到这个酒店的感觉；杨思思她爸男子汉一个，肯定不会在意这样的小节，但杨思思是多么小气一个人，她会觉得一切和叶芷有关的事情，都是我对她的不怀好意。

办好登记，前台将身份证还给了我，然后又向我问道：“先生，您还有其他需求吗？”

我愣了一下，心里琢磨着：如果杨思思也跟来了，总不至于和她爸住一个房间，我得订两间房，才不会在见面的时候，弄出尴尬的事情来。

可是，这次她真的会来吗？

一阵犹豫之后，我终于开口对前台说道：“请问一下，我这张身份证能开两间房吗？”

前台有些为难的回道：“呃……先生，原则上是不可以的。”

“那我先把这间房订上，等我朋友来了之后，我再让她用自己的身份证重新登记一遍……现在是旅游旺季，你们又是整个海西这边，唯一建在洱海边上的酒店，我怕晚了会订不到海景房。”

“我明白您的意思……这样吧，我和我们经理请示一下，他说可以，我就给您办，您看行吗？”

“好，麻烦你了。”

“那请您稍等一下。”

我将位置让了出来，然后便坐在沙发上等待着结果……我终究还是选择了相信杨思思会跟着她爸来的这个假设；因为我不相信她爸会无缘无故来大理，又无缘无故的找到我；另外，我觉得自己很了解杨思思，毕竟已经相处了三年。

第634章 我在风花雪月里等你壹

等了这么两三分钟，那个前台去而复返，她带着一点歉意对我说道：“先生，真的好不好意思，虽然您这种情况是特例，但酒店的规章制度，也不能随便更改，请您理解我们的工作；您看，是不是可以找其他朋友先借一个身份证，我们这里的海景房大床房就只剩下两间了，等您的朋友过来，不一定还会有。”

我自己都不确定杨思思到底会不会跟着她爸一起过来，如果这么大费周章的订了一间房，最后她却没来，挺像是在弄笑话的；所以，我在稍稍犹豫之后，便回道：“算了，这一时半会儿也找不到朋友，如果她来的时候，没了房间，我就订其他家吧。”

“好的，先生。”

前台话音刚落，便有另外一个声音说道：“我不算是你的朋友吗？”

回过头，是叶芷站在我们身后，她已经从包里将自己的身份证拿了出来，然后交到了那个前台手上，并说道：“用我的身份证开吧，开成内部用房。”

前台接过身份证的同时，又下意识看了我一眼，她一定很奇怪，为什么我明明和他们的总经理有交情，却还用这么麻烦的方式来处理这件事情？

……

酒店的餐厅里，我和叶芷习惯性地选择了那个离海景最近的位置；因为已经过了饭点，所以餐厅里的人并不多，只有三个台湾腔的客人，在另外一张离我们很远的餐桌上享用着下午茶。

叶芷要了一壶绿茶，然后先帮我倒上了一杯。

感受着茶的清香，和阳光穿过玻璃杯的惬意，我感慨着对她说道：“没想到在走之前，还能有这么一个清净的下午！”

“你明天就走？”

“嗯，不等周三三了，他护照还得两个星期才能办下来……我想早点把手术给做了，要不然这事儿老放着，就是我的一个心病。”

“飞曼谷？”

我点了点头，又带着疑惑向她问道：“怎么了？”

叶芷将自己的手机拿了出来，然后递到我面前给我看。

这是她在携程上的订票信息，也是从昆明飞曼谷的，而且和我是同一个航班，唯一的区别，她订的是商务舱，我是普通舱，我惊讶地看着她……

半晌，我才开口问道：“这不是巧合吧？”

“是巧合，本来我是准备直飞普吉岛的，但我们要合作的那一家地产公司的负责人，要到曼谷参加一个行业会议，我也是跟着他临时改变了行程……”

“真的是巧了！”

“你今天晚上去昆明吗？”

“不好说，晚上约了铁男他们一起吃饭，不知道要吃到几点。”

“我等你，明天是周末，怕高速上会堵车，所以想保险的话，必须得今天晚上走。”

我没有想到，我什么都没有说，叶芷已经默认了要一起走这件事情；其实有她顺路也挺好的，省得再麻烦陈进专程把我送到昆明去，于是我没有拒绝，我对她说道：“要是有顺路车坐的话，那晚上我就尽量快点。”

“嗯。”

短暂的沉默中，我端起杯子喝了一口茶，只觉得神清气爽，然后又向窗外的洱海看了看……只见码头上聚集了好几辆旅游大巴，没一会儿，车上便下来了好几个老年旅游团，那些老年游客戴着红帽子，举着小红旗，就像是夕阳照红了一片，满满都是初来乍到的热情。

我不禁看得有些入神……

直到手机在手边震动了起来，我才回过了神，我赶忙拿起手机看了看，真是杨思思她爸打来的。

他告诉我，他已经到了酒店附近。

……

我拉开椅子站了起来，然后对叶芷说道：“我等的人已经到了，我先把他安顿下来，晚上走的时候再联系。”

“我认识吗？”

“杨思思她爸。”

“那用我身份证订的房间，就是给思思住的吧？”

我目光很是涣散地看着桌面上的纹路，半晌才回道：“我也不知道她会不会来，有备无患吧。”

“我希望她会来……没有谁，比她更适合陪你去泰国。”

我看着叶芷，心里像是打翻了五味瓶；那次，我去泰国玩了命的找她，不就是杨思思陪着的么，我们俩就像是一对流浪的人，飘摇在普吉岛上，寻找着那一丝丝虚无渺茫的希望。

现在，叶芷就端坐在我的面前，可杨思思却变成了一个梦，只存在于我的意识中，触不可及。

……

站在酒店的门口，四处眺望着，终于在斜对面的环海路上看到了杨思思他爸，他正在后备箱取着自己的行李，他确实是孤身一人，里里外外都没有发现杨思思的影子。

说不出是什么心情，但我还是挤出笑容，向杨思思她爸走了过去……

他的行李不多，只也有两个包，我提起了其中的一个，然后对他说道：“叔叔，房间已经订好了，站在阳台上就能看到海，不过这边吃饭有点不方便，只能在酒店的餐厅吃。”

杨思思她爸依然和善，他笑了笑，回道：“能吃饭就行，我没那么高要求。”

“您看，要不我帮您租辆车，您要是吃腻了餐厅里的饭，可以去古城吃，没事儿环个海也方便。”

“这个不重要，你指给我看看，你们以前的客栈是开在哪儿的？”

我向酒店的停车场看去，脑海里又想起了经营客栈的那些日子：我的人生中，没有比这个更轻松的时光了，每天就是接接客人，坐在客栈的酒吧喝点啤酒，抽几根烟，再看看洱海的风光，就能把所有的无聊都晃荡过去；最重要的是，客栈的生意很好，每天都有稳定的收入，不至于心慌，而且还有足够的空间去憧憬未来。

那时候，每天有杨思思在耳边叽叽喳喳，似乎也很难悲观起来，她总是会给我带来很多新鲜的体验，告诉我哪种东西好吃，哪本书好看。

要说我身边的女人，就属她在我的生活里渗透的最深。

轻轻“吁”出一口气，我终于开口向杨思思她爸回道：“酒店停车场那一片儿，就是我们的客栈……那时候，这个地方，也没有现在规划的这么气派；附近的环海路，年久失修，路面上坑坑洼洼，但特别有那种远离钢筋水泥的感觉，很接近自然，到处都是绿植，心也特别容易静下来……我觉得，那是我人生中最舒服的一段时光了！”

第644章 茫然无助

大概我天生长着一张好人脸，所以女生对我并没有什么戒备心理，她向我回道：“我也是自己一个人，我在一家做旅游服务的公司上班，上个星期接到公司的安排，要把我调到普吉岛那边，替公司开拓市场。”

我笑了笑，回道：“这么小就能去国外历练，挺好的。”

“没办法，我大学主修泰语，全公司就我泰语最好，我是真不想离家太远！”

“那你真是挺矛盾的，你选择泰语，难道不是因为喜欢这个国家吗？”

女生叹气：“这个事情就说来话长了……算了，还是不说了……”

我虽然有那么点好奇，但是也没有追问，我觉得这是最起码的礼貌，因为这是我们第一次见面，我又向她表示感谢之后，便没有再开口说话。

……

经历了两个半小时的飞行之后，飞机终于从昆明飞到了曼谷；在飞机落地后，一直在商务舱的叶芷走了过来，她帮我从行李箱里拿出了最重的一个箱子。

邻座的那个女生有点不太开心的看了我一眼，大概是觉得我欺骗了她，因为在这之前，我明明和她说过，我是自己一个人；但她也没有开口多说什么，毕竟我们的人生中，可能也就只有这一面之缘。

我是真的没有想到，叶芷竟然会主动过来帮我拿行李箱。

……

出了飞机的舱门，我和叶芷办完入境的手续之后，便又去了取行李的地方，实际上她是没必要跟着我的，因为她只是来谈生意，所以轻装上阵的她，根本就没有带什么东西；她就是不放心我，尤其在得知入境卡都是别人帮我填写的之后；而她的担心并不多余，因为那些写着英文和泰文的标识，我一个字都不认识；要不是有叶芷带路，我是真找不到取行李的地方。

等了这么一会儿，我终于在传送带上看到了自己的行李箱，然后便对叶芷说道：“东西都已经全了，咱们就在这里分吧……别耽误了你自己的事情。”

“你确定自己能行？”

我笑道：“就算我不行，不是还有瓶哥嘛……他来泰国这么多年，早就是个泰国通了。”

“那你和他联系了吗？”

“我得换上这边的手机卡，才能联系……放心吧，没问题的。”

“那我就先走了。”

“嗯。”

叶芷看了我一眼之后，便向出口处走去，那里已经有举着牌子在等她的本地人，两人简单聊了几句，叶芷便跟着他走了；也就是在她背影彻底消失的那一瞬间，我有了一种前所未有的孤独感；我知道，接下来的一切，我只能自己一个人去面对了。

……

我先是将自己的外套脱了下来，然后又从背包里找到了在国内事先准备好的畅游卡，通上网络之后，我便赶忙在微信上给瓶哥发了语音请求。

按照我们之前说好的，这个时候，他也应该在出口的地方等着我了。

等了这么十来秒，瓶哥接通了语音，我赶忙向他问道：“你在哪儿呢？我已经拿到行李了，就在第六出口这边。”

“米高，真是对不住了……普吉这边刮台风，所有的航班都已经取消了，最快也得明天早上才能开通……你先找个地方住下吧，明儿我一早就赶过去。”

“我……我在这边连文盲都不如，你让我怎么找酒店住？”

“你先用人民币换点泰铢，机场里面就有那种自动兑换的机器。”

“然后呢？”

“我把医院的地址给你，你先在附近找一家酒店住下……你别把这个事情想的有多难，这边很多工作人员都能讲一点中文的，你也试着锻炼一下自己嘛。”

我心里一叹，然后把所有抱怨的话都给憋了回去，我只是回道：“行吧，有事儿我再给你发语音。”

“嗯，那你先摸索着。”

……

结束了和瓶哥的语音通话，我茫然四顾，半晌才想起来去换一些泰铢，可是满眼看过去，却并没有看到瓶哥说的那种可以做兑换业务的机器，我又跑去问附近的工作人员，可人家只会说简单的“你好”，尽管我很努力的比划，他也没有弄明白我的意思。

我找到翻译软件，把文字翻译成泰文之后，他依旧向我摇着头，示意不明白，我也不知道到底是哪个环节做错了。

此刻，我尤为想念刚刚坐在我身边的那个小姑娘，只要她能帮我解决现在的麻烦，我情愿请她吃一顿全海鲜的大餐，可人与人之间的缘分也就只有那么一点；自从下了飞机之后，我们就已经走散了。

我的双手重重从自己的脸上抹过，然后无助地站在人群中央，看着那一张张陌生的面孔和一个个陌生的文字；我从来没有像此刻这么感到孤独过，我连最简单的货币兑换都做不到，又哪里来的底气，去独自接触外面的世界？

……

机场外面的天色已经渐渐暗了下去，在这中间，我曾鼓起勇气去找中国模样的人帮忙，可是交流之后，却发现不是韩国人，就是日本人；唯一一对中国情侣，又以自己赶下班飞机为由，而拒绝了我。

我只觉得自己快被这种巨大的无助感给吞没了……也就是这一瞬间，我在人群中发现了一个与杨思思特别相像的侧脸，我的心跳在一瞬间加速，然后又猛然清醒了过来。

我知道那并不是杨思思，我只是在需要她的时候，给了自己这样的心理暗示；犹记得，几年前一起来泰国的时候，她什么都替我安排的妥妥当当，我从头到尾都没有遇到现在这样的困境。

我真的很沮丧，就我现在这个样子，有什么能耐，在这个一切都陌生的国家做出一番事业？

……

尽管我知道，只要耐心等下去，一定会遇到一个能帮助我的人，但我还是准备放弃了，我想找一个能休息的角落，然后在这里坐一夜；就算是给自己“不学无术”的惩罚。

我已经下定决心，在泰国的这一年，一定要学好英语这个国际通用语言。

也就是在这个时候，忽然有人在后面拍了拍我的背。

第645章 初到泰国

在这个人生地不熟的陌生环境中，忽然有人拍我的后背，我还是挺惊的；于是带着一分警觉转过了头，才发现站在我身后的人是叶芷，她竟然去而复返了。

我说不出的高兴，但还是尽量克制着自己问道：“你怎么回来了，我可是亲眼看见你走的！”

“还是不太放心你，瓶哥呢？”

“普吉岛那边吹台风，航班全部停掉了，他说最早得明天上午才能来曼谷。”

“这人怎么那么不靠谱！他难道不知道你在这边没有沟通能力吗？”

“天气原因，他也是没办法……其实瓶哥这人还是挺靠谱的。”

叶芷有点不高兴，然后回道：“你这人就这样，总是觉得自己的朋友，别人都说不得，他要是真靠谱的话，就该提前一天到曼谷的……这样把你放在机场，不是给你出难题嘛！”

“我没往心里去。”

说着，我笑了笑，又向叶芷问道：“你那儿有泰铢吗？我用人民币和你换点儿。”

“你要多少？”

“一千块钱人民币能换多少？”

“换不了多少，你最好多准备点现金，这边的移动支付没我们国家先进，所以日常消费还是很依赖现金的。”叶芷一边说，一边从包里拿出了一叠现金，然后递到了我面前。

我有点不敢接，因为全是面值1000的泰铢，看着就很值钱，我向她问道：“一千泰铢能换多少人民币？”

“两百块钱左右。”

“我没带那么多现金，你给我一万泰铢就行了。”

“你先用着，等你有钱了再还给我就是了……我也没打算白给你。”

“你要白给我，我还就真收着了……你以前可没少赚我钱。”

叶芷有点诧异的看着我，我回道：“我是不是在你们苍山一墅买了一套房？按照百分之三十的利润来算，至少被你赚了有四十万吧。”

“哪有那么高的利润，净利率能做到百分之二十就很不错了。”

“那你也赚了有30万。”

“你这人，无厘头起来真是让人头疼！”

当叶芷有了这样的表达之后，我才从她手上把钱给接了过去，我还是老样子，跟别人不会分得那么清楚，唯独在和叶芷相处时，真是一点便宜都不愿意占；所以，我只是想用这种开玩笑的方式，不让自己显得那么尴尬。

……

我一直以为泰国是一个比较落后的国家，可是当我从机场出来后，这种印象就立即不存在了；如果论繁华程度，曼谷真的不比国内的一线城市差到哪里去，甚至国际化的程度还要高于国内的某些一二线城市，而这种繁华和显得拥堵的交通，又让我有了一种回到上海的错觉，我不禁看着车窗外的高楼大厦一阵失神……

许久，我才向身边的叶芷问道：“你以前来过曼谷吗？”

“嗯，来过几次。”

“跟我聊聊呗。”

“哪方面？”

“政治、经济、文化，都可以。”

叶芷下意识往车窗外看了一眼，此时，街边的路灯都已经亮了起来，而满眼的霓虹灯所晃出的，是我眼中本不该属于这座城市的繁华；终于，她开口对我说道：“曼谷不仅是泰国的首都，也是东南亚地区的第二大城市，经济占整个国家的百分之四十四，并且被称为佛教之都，可以说是泰国无可争辩的政治、经济、文化、交通、科技、贸易、宗教中心……这点和我们国家不一样，我们国家除了北京，还有上海、广州这样的特大城市百花齐放……”

稍稍停了停，她又补充道：“对了，它还是世界贵重金属和宝石的交易中心，所以在整个亚洲，甚至世界上都是很有影响力的城市。”

“我真的很佩服，你是怎么把这么多资料记在脑子里的？”

叶芷笑了笑，回道：“是你正好问到我比较熟悉的城市了。”

“谦虚。”

……

一路上堵了好几次，出租车终于在晚上八点半的时候将我和叶芷送到了目的地，实际上此时的国内，已经是晚上的九点半了，这里和我们国家有一个小时的时差。

我在想起来后，赶忙在微信上给老米发了一条报平安的信息。

等我抬起头的时候，即将给我做手术的医院，就在自己的斜对面，我心里五味杂陈，以至于在原地站了好一会儿……我也不知道，自己即将去面对的，到底是福还是祸。

这个过程中，叶芷一直默默站在我身边，她是特意把我送到这里来的，实际上她谈生意的地方离机场那边很近，所以来这里，已经是绕了一大圈的路。

……

帮我将酒店的房间也订好之后，她才算是放了心，她对我说道：“忙好了早点休息，我先走了。”

“你饿不饿？我请你吃个饭吧。”

其实，我问的就是一句废话，我们从下飞机到现在，一口东西都没有吃，不饿才怪；叶芷却摇了摇头，示意不饿。

在她准备走的时候，我拉住了她，然后看着酒店对面的饮食街说道：“随便吃点吧，你这么走了，我心里过意不去。”

“有什么好过意不去的？”

“你这可不是举手之劳，都快跟着我跑了半个曼谷了……走吧，我一个人也不知道要吃什么。”

……

我已经很久没有对叶芷这么“盛情”过了，说是“盛情”最后也只是把吃饭的地方选在了全世界随处可见的“麦当劳”里面，我们一人要了一个汉堡和一杯可乐。

叶芷看上去有心思，她一边用吸管搅拌着可乐，一边看着外面的公交站台失神……

我问道：“你在想什么呢？”

“没什么，就是觉得那只狗有点可怜。”

我随着她的目光看去，确实有一只流浪狗在站台旁边的垃圾桶里翻找着食物，它已经饿的皮包骨，可四周的蚊虫却不同情它，一直在它身边嗡嗡地飞着，只是看看，就觉得又脏又臭。

“我去给它买点吃的东西吧。”

说着，我便起了身，然后又去排队去买了两个鸡腿，可是等我回到座位旁的时候，那只狗已经不知所踪，只剩叶芷还看着那里失神。

第659章 你还是没有一点危机感吗

我不太愿意和周三三走在一起，因为他身上写着“无恶不作”，手上却老是拿着一个冰淇淋球舔来舔去，这种画风是很折磨人的，就像是一个想做老虎的人，本质上却是一只吉娃娃，本身丑的不行，还没有攻击力，但偏偏对谁都龇牙咧嘴的瞎叫唤。

我实在忍不下去了，便对周三三说道：“我走不动了，去那边坐会儿，你自己逛吧……不过时间不能太长，我今天得早点休息，明天早上还有几个检查要做一下，下午就得动手术了。”

“那回去吧，我也不想逛了。”

“没事儿，还有时间。”

“算了，老有一帮傻吊看着我……”

“是挺傻吊的……那就走吧……等到了普吉以后，咱俩再好好逛逛，普吉那边也有不少大商场，关键那边的人比较宽容，一般是不会拿你当傻吊的。”

“哥，你在骂我是不是？”

“没，我是在我骂我自己，我要是能活成你这样，我一点烦恼都没有！”

……

此时，已经是夜里的十点钟，所以公交车上的人并不多，我和周三三选了两个最舒服的位置，我坐在外面，他则靠着车窗……一路上，我们都没怎么说话，我沉默是因为那些心事，周三三沉默，则是因为对这座城市充满了好奇，所以看见路上的行人，他要拍照，看见奇特的建筑物也要拍照；遇到在街头表演的人妖，恨不能从车上跳下去拍照……

这么折腾了好一会儿，他才消停下来，我也终于有机会透过车窗往外面看一看，今晚的月色竟然出奇的好，可不知道为什么，却把这座原本极其繁华的城市，衬托的有些冷清……我甚至觉得那些出现在我视线里的人，都是孤独的，即便有情侣搂在一起，我也感觉貌合神离……

身边的周三三又开始发神经，他忽然捏住我的手腕，问道：“哥，你这表什么时候买的？还挺好看！”

“你他妈吓我一跳！”

我先是骂了一句，然后又回道：“就是来泰国的这两天买的。”

“多少钱，我也去买一块。”

“你确定？”

“怎么了，你能买得起的，我也买得起。”

“那倒是，你去买吧。”

周三三笑了笑，然后又自我否定，他回道：“算了，我攒钱买卡西欧吧……买表还是得一步到位，要不然以后老想着换，也不美！”

“嗯，你能这么想，代表你的消费观很成熟。”

“嘿嘿……等我买了卡西欧，咱俩能换着戴吗？我觉得这表还是挺好看的！”

“不能，不想让你吃亏。”

“咱俩之间还分那么清楚啊？！”

“能不尬聊么，你要是实在闲的没事情做，你就睡一会儿，你坐了一天飞机，难道不累吗？”

“不累啊，我平常送外卖比这个累多了。”

我不理他，他却突然正色，然后又向我问道：“哥，等你腿好了，你会去找我四哥么？……”

我看着他，半晌不知道该怎么开口……

“你到底喜欢过我四哥没有？”

“我们之前不是已经说好了嘛，以后再不说这事儿了。”

“你就不怕她还在等你？”

我沉默。

周三三又低沉着声音对我说道：“我知道，在你心里，我四哥不管做什么，都比不上叶芷在你心里的位置……所以叶芷伤害你，你就伤害我四哥……你老是觉得我四哥大大咧咧，伤害几次都无所谓，可是你有没有想过，你被伤害了，叶芷还知道安慰你，但是你伤害了我四哥以后，你知道去安慰她吗？……事实是，你伤害了她以后，她还在处处为你着想！”

“你是不是和她有联系？”

“没有啊，这都是我自己分析出来的，因为你来泰国的时候，我看见叶芷和你在一起了，谁知道在泰国的这两天，你们之间都发生了什么……”

“是发生了很多事情，你要听吗？”

周三三阴沉着脸，对我说道：“你说。”

我从烟盒里抽出一支烟叼在嘴里，咬了咬烟蒂之后，与他对视着说道：“她和我说了，如果这次，我的腿没有能医好，她就做我的翅膀，我们一起远走高飞，然后找个没有人认识我们的地方生活……她说，她想嫁给我。”

周三三的脸一阵红，一阵白，然后说道：“你个禽兽，怪不得老和我说紧张，原来你是怕医生把你的腿给医好……你要真那么想娶她，我成全你，我现在就把你的两条腿，都给打折了！”

说完，周三三便发出了一阵野兽般的低吼。

“别闹，我来电话了，你先让我接电话……”

我一边说，一边推开了周三三，我将电话从兜里掏了出来，才发现这是老米发来的语音请求……我不禁感到诧异，此时国内已经是深夜的11点半，老米正常是不会在这个时间点给我打电话的。

我有了一种不太好的预感。

在接通语音之后，我先开口问道：“爸，怎么这么晚给我打电话？”

老米的声音严肃到可怕，他回道：“问你个事情，你是不是腿出了大问题？……你这次到泰国，其实是去看病的。”

“没……没有的事儿……”

“说话不要结巴……你好好和我说。”

知子莫若父，我知道，既然老米能专程打这个电话，就证明他有十足的把握，我想瞒是瞒不住的，于是我向他问道：“是谁告诉你的？”

“陆佳，我把她之前送过来的东西都还给她了……她让我务必收下，她说你以后没有工作能力了，这是她给我们保障生活用的……米高，到这个时候，你还想什么呢？……人陆佳能在这个时候把这些东西送过来，证明她心里还有你，你为什么不在她那儿服个软……就你现在这个样子，除了陆佳，谁还愿意跟着你受这份苦？……你以后可是连自个儿的吃喝拉撒都管不了了，你还是没有一点危机感吗？”

第667章 今天的她，很特别

在叶芷说要来泰国看我的时候，我的心情立刻便有了微妙的变化，我没有了那种孤立无援的紧张感，甚至连自己的身体都突然松弛了下来，于是，我用很轻松的语气向电话那头的叶芷回道：“每次你都是匆忙来，匆忙走，我反而觉得是我打扰了你，如果这次，你真有三天的假期，我当然是欢迎你来。”

稍稍停了停，我又笑道：“三天假期听上去是挺多的，可去掉来回的两天时间，真正待在这边的时间也就才一天。”

“我可以坐夜里的飞机走，这样就有两天的时间了。”

“别，真的不想你这么累……认识这么久了，我总是抱怨你没时间陪我，可仔细想想，每次都是你来找我……其实，你比我忙多了！”

一阵沉吟之后，我又自嘲着说道：“人就是这样子，只有在自己真正面临困境的时候，才会学着去理解另一个人的困境……可能在你不够时间陪我的背后，你比我更痛苦，也更无奈！”

电话那头的叶芷，也是一阵沉默，然后才回道：“你突然这么说，我反而有点不适应。”

“你不适应，我反而觉得很正常，因为互相理解，总得有一个过程。”

叶芷笑了笑，说道：“嗯……那我现在就订去曼谷的机票，大概傍晚的时候能到。”

“好，就你自己一个人吗？”

“去见你，我只想自己一个人。”

……

结束了和叶芷的通话，我便陷入到了漫长的等待中，而这种漫长是相对的，因为人生中有无数个日出日落，我只是等了其中的一个，可是却有度秒如年的感觉，所以早上的时候，就开始等着上午，到了上午又眼巴巴的等着下午；好不容易熬到了下午，又算计着什么时候日落。

泰国的傍晚来得太迟了，总是要到七点以后，实际上国内已经是晚上的八点，但是为了不把这种迫切的心情传达给叶芷，我硬是忍住了没给她打电话。

因为我喜欢那种她突然出现在门口的感觉，每一次都很新鲜。

……

天色渐渐暗了下去，在这个过程中，我只接到了瓶哥打来的一个电话，他告诉我，我今天必须待在曼谷了，因为他问了一圈，也没找到能把我顺路带回到普吉岛的朋友，大概是怕我待不住，他又说了很多安抚我的话，说什么一切都是为了事业，让我无论如何不要焦虑，否则对我的康复不利。

在我明确表达了自己会克制之后，他才放下心，挂断了电话。

所以，跟瓶哥这样的朋友相处，还真是不累，因为他已经是一个成熟的男人，知道什么是大局，也知道照顾别人的情绪；周三三就差点意思，我一直拿真心对他，他却把最坏的脾气留给了我。

想到负气离去的周三三，我心情不禁又是一阵低落。

直到有人给我发微信，我才从这种失落的情绪中回过了神来。

这条微信是最近一直和我有联系的安安发来的，她问道：“米高，你是不是已经到普吉，开始你神仙一般的生活了？”

“按照计划，我这会儿应该是在芭东的海滩上看日落……可事实是，我还在曼谷的医院里待着。”

安安立刻给我发了一条语音信息，她的语气有些紧张：“是不是术后出什么意外了？”

“没有，都挺正常的。”

安安松了一口气，又回道：“那你干嘛还在医院待着，难不成那儿伙食好，把你弄得不想走了！”

“得了吧，这鬼地方，我一秒钟都不想多待，我是遇到叛徒了……临阵逃脱。”

“周三三？”

“可不是嘛……他把我扔在医院，自己一个人走了……你说我一残疾人，这会儿谁都指望不上，我要是不在医院待着，还能去哪儿？”

“唉！……真是一个神奇的男人啊，走哪儿都有故事发生。”

“这可不是故事，这是事故，是事故！……我不跟你开玩笑，他这一走，我整个人都懵逼了！”

“男人和男人之间也会吵架啊？”

我先是暗自叹息，然后才又捧起手机回道：“如果这事儿吵一架、或者打一架就能解决，我也不至于这样……我们是理念不同，没办法在一起共事了。”

“出了这样的事情，好像真的挺伤士气的哦！……那你以后打算怎么办？”

“我发现很多事情真的是计划不了的，现在也只能走一步算一步了……我是觉得，不管他会不会回心转意，我们两个人之间都已经有了嫌隙，我们应该不会再像以前那样无条件信任了……朋友之间相处，最怕的就是这个。”

“是啊……我也不知道该怎么安慰你，你自己调节好心态吧……反正我一直都觉得你不是那种会被轻易打倒的男人，越是困难的局面，你的爆发力就会越强……换个角度来看，这可能还是一件好事，如果你们软件开发到一半，他走了，那才真是人财两空，至少现在，你还没有什么金钱上的损失，是不是？”

“也只能这么想了。”

“对了，我已经和妮可、陈进他们商量好了，等你在普吉稳定下来，我们一起来看看你。”

“你们真是不怕麻烦啊，这又不是在大理，来一次不光费时、费力，还费钱！”

“那你别管，我们自己觉得值就行……先不说了，跟国画老师约了八点的课，我得过去了。”

“成，你忙去吧。”

结束了和安安的对话，我下意识笑了笑，她老是喜欢在这个点儿和我联系，上次也是，没说几句，就匆匆忙忙的赶去学国画……虽然不那么尽兴，但我还是挺为她高兴的，因为她的生活总算是一点点走上了正轨，犹记得我们刚认识那会儿，她是真的空虚寂寞，每天不是去酒吧，就是闷在家里睡觉……而现在的她，不光学会了交际，还学会了投资，更是给自己培养了很多小爱好，对于一个女人来说，能做到这样，就已经足够了。

我倒是挺希望叶芷能和安安学学，其实改变自己并不是一件可怕的事情，可奈何她注定就是一个不能轻易去改变的女人；我直到最近才知道，我以为她所追逐的，却恰恰是给了她最多痛苦的东西。

……

这个时候，房间的门被轻轻推开了，叶芷拖着一只不大的行李箱，就站在我的面前；今天的她，很特别，因为她很少见的穿了一条白色长裙，看上去非常淡雅，而正常情况下的她，总是喜欢穿暗色系的衣服，她可能觉得这是一种自我保护，可是对于她身边的人来说，就会下意识觉得这是内心不开放的表现，所以很难产生那种可以随时熟络的亲切感。

我至今仍记得，第一次见到她时，那种冷艳，真是直逼我的内心，也与此时此刻的她，形成了鲜明的对比！

第673章 我一直在等你

两个小时十二分钟的电影，终于在夜里十一点半的时候播完了，叶芷推着坐在轮椅上的我，走在已经稍显冷清的街头，虽然我没有和叶芷预设目的地，但我知道，医院就在不远的前方。

走到这条街的尽头，叶芷终于开口对我说道：“想吃点东西吗？”

“电影院里吃了一大桶爆米花，一点也感觉不到饿，你饿吗？”

“我也不饿……那我送你回医院吧，你明天要去普吉，早点休息。”

“嗯。”

我应了一声，然后便陷入到了沉默中，其实我心里很想问她，既然有三天假期，会不会陪我一起去普吉……可是，我又很想在这里和她告别，因为有她在身边，我的心就没有平静过，这不是一个能做好事情的状态。

……

病房里，叶芷将我扶到了病床上，然后又给我倒了一杯水，她没有立即离开，而是坐在床边陪着我，她送我的那一块“劳力士”就在床头的柜子上放着……

我端起水，叶芷赶紧喊了一声“烫”，我并没有放在心上，喝了一口之后，又笑着对她说道：“你明天回国吧，我们就在曼谷告别。”

“我想送你去普吉。”

“不用了，我不想哪儿都有你的影子……我更不想带着求而不得的痛苦，去一个新的地方……我想明白了，也完全理解你的苦衷，我会在心里祝福你的。”

叶芷沉默。

“知道为什么我们之间的对话，总是以一个人的沉默结束吗？”

“我不知道。”

“因为我们都很讨厌现在这种状态，我们没有破釜沉舟的勇气，所以只要话题一敏感，我们就会感到心虚……我是一个有心理洁癖的人，我要的是一份什么时候都能完全自由的爱情，而不是这种偷情式的卑微……我不知道你心里到底是怎么想的，但我真的已经受够了……我不需要你了，你也不需要担心我，瓶哥会照顾好我的。”

“对不起，我没有想给你造成这么大的心理压力。”

“该说对不起的人是我……如果不是我太过于执着这段感情，我们之间也不会有现在这么尴尬的局面……我们都大方一点，所以我也希望你能祝福我，祝我事业有成，祝我健康长寿，祝我开始新的感情。”

“我不希望这是你在和我说负气的话。”

“我发誓，我没有……你不是一直希望我能和思思在一起嘛；是，如果我不能忘了你，那我和思思就会有无穷无尽的隐患，可如果我能忘了你，用真心去爱她，我们之间就不会有任何矛盾……我跟你说实话，就在我们看电影的那会儿，我想了很多事情……我发现自己好像没那么爱你了，因为我觉得你和我很像，嘴上说着不想伤害别人，可是却伤害到人的骨头渣里，就像是一个吃人不吐骨头的怪物，吃相太难看了……人最怕的就是对比，但最该感谢的也是对比，相比之下，我更喜欢思思的纯粹，我觉得跟她在一起的生活，才叫生活……和她在一起，我可以永远长不大，永远风花雪月；而你，只会把我带进一个最现实，也最阴暗的世界里，我根本没勇气去想象那些喝着人血的利益斗争！”

叶芷的嘴唇轻颤，许久之后，才开口对我说道：“如果你不是在骗我，这应该是最好的结果了。”

“每一个字，都是发自肺腑。”

“好……我不会再来打扰你……希望你幸福。”

我直视着叶芷，没有一点躲避，然后又眼睁睁地看着她离开了病房……而痛苦的感觉在一点点吞噬着我，可我必须这么做，我是一个男人，如果我真的想帮到叶芷，我就不能沉迷在这个感情漩涡中，我更不能让自己成为叶芷的软肋，我甚至要比她更清醒，更果断……

是的，当叶芷都开始相信我们之间再无瓜葛的时候，我才能真正像一阵无形无味的风，潜入到这个“局”中；即便我没有左右局势的能力，但也希望能在叶芷需要的时候，帮她发出致命一击。

……

这个夜，千头万绪像恶魔一样，吞噬了我的睡眠，直到快要天亮的时候，我才迷迷糊糊的睡了过去……

在没有醒来之前，我一点都不觉得这是一场梦，因为太过于真实。

汪蕾就坐在我曾经在上海租的那个出租屋里，她和大多数时候一样，穿着黑色丝袜，和一条能把臀部包裹的很性感的短裙，她的头发披在肩上，除了眼眸，她所有的一切都沾满了风尘的味道。

我没有太过于惊恐，只是带着一分小心，向她问道：“你是人是鬼？”

汪蕾媚笑：“米高，如果我没有死，你在大理混好了，会把我接过去吗？”

“当然会，我的大理梦是你给的！”

“哈哈……现在说什么都没有用了，我到死也没能去成大理……”

稍稍停了停，汪蕾又正色对我说道：“你信吗？在夜场混了这么多年，我只坐台，不出台，不管客人给多少钱，我都没有越过这一步！”

“不可能，做这行的，哪有不出台的。”

“我没有，真的没有。”

我笑：“我觉得这可能是我的一个梦，是我的潜意识不希望你出台，所以我就在梦里假想出了这样一个你……”

“你有多久没有想起过我了？为什么今天会突然做这个梦，有这么巧合的事情吗？……”

“这就是梦……思思和我说过，我的人生就像是一部戏，开头的时候有你，现在你出现，是为了承前启后……不过汪蕾，不管这是梦，还是真实的，我都很想你！……特别想的那一种！”

“谁是思思？”

“是我在去大理的路上，认识的一个女孩。”

“哈哈……你真是可爱啊……我是一个鬼，无所不知，无所不能……我怎么会不知道……我不光知道思思，我还知道叶芷，知道关于你的一切。”

一阵沉吟后，我问道：“那我走到今天这一步，你觉得是我自己活该吗？”

“你和别人的事情我不想管，我只在乎我自己的感受……如果在那个酒吧，你能多一点勇气，那天晚上就带着我走，也就不会再有后来的事情了，我不会让你遇到思思，也不会让你遇到叶芷，更不会让陆佳伤害你……我们在大理开一个客栈，对着洱海，你养一条狗，我就在院子里种满玛格丽特，每天晚上我们都会牵着狗，在洱海边散步……米高，我不想做公主，我一直在等你，等你带我走……”

……

在汪蕾崩溃的痛哭声中，我猛然惊醒……

窗外，一缕阳光透过白色的窗帘，照在了我的病床上……

太真实了，醒来以后，我仍有把握将梦里与汪蕾的对话，一字不差的说出来，我甚至看清了她手腕上那块表的时间，正指着九点一刻。

我头疼，又口渴，赶忙端起昨天叶芷临走前给我倒的那杯开水，仰头就喝。

一阵重重地喘息之后，我的心又是一阵揪痛，直到梦醒的那一刻，我才真正去正视一个问题：在汪蕾死的那一刻，她到底是祝福我，还是在恨我？

梦里，她好像是恨我的！

她的恨，对我来说是一种启示，让我不要在彻底失去的时候，才知道后悔！

第675章 不能再逃避了

送走了房主之后，我和瓶哥坐在别墅对面的沙滩上聊了起来，他对我说道：“米高，刚刚我和房主聊过了，他这边确实是急着转售，所以他给我抛了一个底，如果我们这边能在三天内买下这套别墅，他愿意按照290万人民币的价格卖给我们，按照今天的汇率来算，差不多又给我们便宜了15万人民币，算是很有诚意了！”

“后期装修，我们得投入150万人民币，所以想把这套房子做出来，我们至少得准备440万人民币。”

“别把自己搞得这么紧张……这边的材料费没有国内那么贵，人工也相对便宜一点，如果能找个牛逼的设计师，100万人民币，也能装出很不错的效果……我觉得有400万人民币就足够了。”

“嗯。”

“你心里是怎么想的？”

“我肯定想投资啊，三个月的装修周期，就按照咱们之前预期的700万卖，三个月后，能落到我们手上的，可就是300万人民币，这比之前在九隆居更赚钱，而且也更省心……说不定三个月后，市场行情出现变动，卖个800万，也不是没有可能，是不是？”

瓶哥一脸红光，然后回道：“所以我说这是一票大单子，也算是咱们的开门红。”

我笑道：“听着就激动！”

“你跟我交个实底，你有多大把握，能把这套房子给卖出去？”

“我手上积累的可都是优质客户，如果连一套别墅都卖不出去，我还来泰国干嘛。”

“那咱们就豁出去了……可是这钱，一时半会儿，实在是没地儿弄啊！……米高，要不这样，你去和叶芷借点，几百万对她来说，应该只是一点小钱，可是对咱们来说，就是一次东山再起的希望……我这人不自私，只要最后能把这房子卖出去，除了还她本金，再给她100万的分红，就算是放高利贷，也没这个来钱，是不是？”

我摇头回道：“商机是咱找的，房子是咱装修的，买方是咱们的资源，风险我们也没少承担，凭什么三分之一的利润就分给她？”

“这年头现金为王；再说，都是自己人，让她拿走三分之一的利润咱也不吃亏，最主要这笔生意能不能做成，直接决定了咱们公司以后的前途……你说，你的那些想法，哪一个不烧钱，哪一个不冒险呐……只有前期，咱们把这路给夯实了，后面才更好走，是不是？”

“瓶哥，我实话和你说，我现在一分钱的利都不想给别人，叶芷也不行……我这儿还有一个方案，你要能接受，咱们就做，你要不能接受，这套别墅咱们就算了。”

“你说……能不让利是最好，这世界上，谁还会和钱过不去呐。”

我点了点头，回道：“你们都知道，在九隆居炒房那会儿，我把大部分钱都分给了杨思思，后来她爸拿着这笔钱打了一个漂亮的翻身仗，她爸一直都惦记着这个人情，但我也不好直接伸手和他要……所以，我是这么想的，你手上有一套别墅，就肯定能在银行那边做到贷款，但是银行的放款周期太长，咱们也等不及……不如我这边牵个线，你和杨思思她爸私下签个买卖协议，把你那套别墅按照市场价抵押到他那边，四个月后，咱们再从他手上买回来……这样，他既能还了我的人情，自己也不会吃亏，我们这边更是拿到了投资的钱，可以说是一举三得。”

瓶哥用一种异样的目光看着我，然后问道：“如果四个月后，我们没能凑到买回房子的钱，又怎么说？”

“那房子的产权肯定得落到杨思思她爸手上……这差不多就是一份对赌协议吧。”

“合着风险都我一个人承担？”

“咱们之前可都说好的，你是公司最大的股东，相应就该承担最大的责任。”

“你小子套路我……”

“哥，这世界上哪有那么多空手套白狼的生意啊……你让我跑去找叶芷，说白了就是想把风险转嫁到她身上，这是咱俩的生意，人家凭什么帮我们承担风险，再说了，她虽然有钱，可也不是大风刮来的。”

“她不是你女朋友嘛，难不成借这么点儿钱给你，还能不信任呐！”

我斜着眼睛看着瓶哥，半晌才回道：“……她不是我女朋友。”

“九万块钱的劳力士都送给你了，还不算你女朋友？”

“如果现在是个二十来岁的小伙子和我这么聊，也就算了……可瓶哥，你这么跟我聊，合适吗？……如果我们真是能在一起的人，我米高至于混到今天这步？……我没有别的意思，我拿出这个方案来，就是想咱们把生意做的实实在在、明明白白……而且，这也是我拿人情换来的，人家在上海家大业大，未必就真的看得上你这套别墅……我知道这个买卖，你承担的风险大，但收益也大……做生意，不就这么回事儿么？……而且你想，如果我能跑去和叶芷开口，那我干嘛还费这劲儿，来普吉来和你炒房？……我直接让叶芷在上海帮我找个项目投资，不比来普吉靠谱多了！”

瓶哥用手抓住了自己头上为数不多的头发，半晌才对我说道：“你说的也有道理……你给思思她爸打电话吧，要是他愿意，我就把自己的这套别墅抵押给他……这世界上没有稳赚不赔的生意，如果真的赔了，我就拿剩下的钱去找个小地方安生，反正你不要有心理压力，咱们甩开膀子干，就是！”

我看着瓶哥，心里有那么一点感动，这就是我来普吉找他合作的原因，这人虽然爱财，但在大是大非面前，也是不含糊的，所以对我来说，他是一个值得信任的人。

我是该找杨思思她爸聊聊了，不管怎么说，人情都不应该是困在我们两个人之间的负担，而杨思思也更不该成为我们博弈的根源……我不能再逃避了。

……

从卡伦回到芭东，我终于见到了瓶哥那套一直只存在于视频画面中的别墅……怪不得他舍不得抵押掉，这里实在是太舒服了，别墅的后花园就建在沙滩旁，凡是二楼的房间，都可以无死角的看见大海，这才是真正意义上的一线海景房！

难怪来了普吉岛之后，他就开始说大理不好，这是他的眼界开阔了，也是生活品质提升了。

可不知道为什么，在这样一个处处都是风景的别墅里站着，我却更加怀念大理的洱海……怀念一个人在洱海边坐着，整个世界都属于自己的那种感觉。

对着眼前的大海失神了一会儿，我终于从口袋里拿出了手机，然后找到杨思思她爸的手机号码拨了出去。

尽管我的目的很明确，可是待会儿真聊起来的时候，却不知道会聊些什么……但愿，我能收住自己的性子，不要因为周三三出走的事情，对他说出什么过激的话……这个时候，我希望他能把这个人情，用这种方式还给我，而不是逼我回上海去加入他的公司。

第679章 不是梦

瓶哥的沉默中，我又对他说道：“咱们有点耐心，只要这套别墅还没有卖出去，我们就还有机会……如果最后实在做不成这笔生意，我也不会后悔……我反而觉得，我们现在最应该做的事情，就是先建立完善的信息渠道，然后找到更多像这种低于市场价的房源……瓶哥，300万的别墅我们做不起，难不成100万的别墅，也做不起吗？……我已经了解过了，普吉这边的别墅普遍不贵，正常建筑面积在200平左右的别墅，也就卖150万人民币上下，那种不靠海景的，100万人民币就能拿下……反正我坚决认为，中介这种全世界都会做的公司，压根就不是我们的商机！”

瓶哥轻声一叹，半晌回道：“你才应该是公司的大股东，我是真的没有话语权呐！”

我笑了笑，道：“只要最后钱比我分得多就行了，自己还不用操心，我觉得开公司，真的没有比这个更好的角色扮演了。”

“得，我算是被你给洗脑了，就按你说的办吧……走，别在房间里闷着了，咱们出去吃点东西，听说南沙滩那边新开了一个西餐厅，主打西冷牛排，去过的朋友，都说不错。”

“看了一天书，有点困了，我睡会儿，晚点再出去……你要是饿，你先去吧。”

“那我去沙滩上散会步，晚点再回来叫你。”

“成。”

……

我并不是故意支开瓶哥，我是真的困了，他没走一会儿，我便靠在椅子上睡了过去……我又做梦了，我梦见了汪蕾，我不知道最近为什么会频繁地梦到她，而这些有关她的梦，都会比其他梦要显得更加真实……我甚至怀疑，这个世界有好几个维度，在另一个维度里，汪蕾并没有死，我其实是在和另外一个维度的她对话。

在这个梦里，汪蕾依旧穿着性感的衣服，她就坐一张高脚凳上，一边吸着女士香烟，一边看着我……

我先开口对她说道：“听说，喜欢怀念过去的人，往往现在都过得不怎么好……我老是梦见你，是不是真的因为现在过得不好？”

“你怎么知道这是梦？”

“没有阳光啊，一点阳光都不看到……不过，你要是真能这么活在我的梦里，也挺好的。”

“哈哈……你想得美！”

“说真的……你能不能帮我算算，以后我到底会过上什么样的日子？……尤其我这条腿，到底能不能完全康复？”

“我可没这个能力。”

“你上次不是说自己是无所不知，无所不能吗？”

“也许上次你看见的我，是另外一个我呢？……这个世界上，哪有一成不变的人，就算我是一成不变的，可是你的心也会变啊，只要你的心一变，我就不是原来的样子了……就好像你年轻的时候喜欢苗条的女人，现在又开始变得喜欢丰满的女人，那我在你眼里，就和以前完全不是一回事儿了。”

“我怎么觉得你话里有话！”

“我是劝你不要老活在以前的感觉里，不能自拔；全世界都知道你最喜欢的人是叶芷，可你真的得不到她啊……那为什么不去看看身边的其他人呢？……我觉得，如果你能正视内心真正的需求，你就不会再爱叶芷了……因为她永远也给不了你想要的那种生活……你最想要的，不就是一个能给你做晚饭，等你回家的女人嘛……她给不了你这些的……其实，爱情和生活是一码事情，你喜欢什么样的生活，就会喜欢什么样的女人……但前提是，你要正视自己的内心，如果你老是迷恋一个女人那种高不可攀的气质，那你永远也不可能从现在的痛苦中解脱出来……所以，你可以换一个活泼可爱的喜欢啊，这样，每天都会有阳光，有无数个小乐趣，日子不也过得一样美！”

“好像有点意思，你再往深了和我聊聊。”

“你不爱陆佳了，是不是因为你不再喜欢那种小市民似的生活了？……所以很简单，你既然能不爱陆佳，就也可以选择不爱叶芷，你只要明确自己想要什么样的生活就可以了。”

“叶芷和陆佳不一样，她对我是真心的，她只是有太多苦衷！”

“我觉得陆佳对你也是真心的……她也有她的苦衷，她只是更喜欢钱……”

汪蕾一边说，一边扔掉了手上的烟蒂；突然，她又冷着脸对我说道：“活着的时候开导你，死了还得开导你，做你的朋友真心累……不说了，反正你也不愿意娶我，不愿意拯救我，那我干嘛还要去管你的死活！”

汪蕾的样子越来越虚无，渐渐就消失在了我的视线中……

窗外，忽然电闪雷鸣，随后便是一阵狂风暴雨……

我被惊醒了，抬头看去，才发现是有人在海面上玩摩托艇，那阵雷鸣声，其实就是摩托艇的马达声，而风是从窗户的缝隙间吹来的，普吉岛就是这个样子，明明天气已经放晴，可冷不丁的还是会吹来一阵狂风。

……

“你醒了？”

我转头看去，竟然发现身边坐着似笑非笑的杨思思……我吓得差点从轮椅上翻下去，这难不成是一个梦中梦？

“呵呵，是不是又做了什么见不得人的事情？见到我会这么心虚！”

“我……我不是在做梦？”

杨思思左右看了看，然后用很诡异的腔调对我说道：“是啊，你是在做梦，做完了这个梦，等你醒过来，还是一个梦……可怕不？”

我一把抓住了她的手腕，顿时便有温度传了过来，我又用手捏住她的脸，然后狠狠扯了一把……我不知道她疼不疼，但是我能感觉到她的脸上擦了粉，没有比这个来得更真实了，有点香，又有那么一点摩擦感。

杨思思还是那个不吃亏的性格，她对着我的后脑勺，就来了一巴掌，然后又骂了一句“有病吧”！

我在发懵的同时，也感觉到了她对我的恨……如果不是被仇恨支配着，哪能用这么大的劲儿揍我！

刚刚看见汪蕾，是梦，但这一刻，千真万确不是梦……

不是梦，我却恍惚了……我曾计划带她来普吉度假，甚至让瓶哥给我们留好房间。

兜兜转转之后，我们真的在瓶哥的别墅里见面了，可她还是那个会因为我心情不好，就从上海飞到大理陪我吃早餐的杨思思吗？

感受着她近在咫尺的呼吸声，我心里百感交集！

第684章 先君子后小人

潮水此起彼伏地向我们脚下涌来，看着黑暗又空洞的大海，我心里不免有些畏惧，但鱼头却一点也不在乎，大概是因为从小就在海边长大的缘故，大海早就已经是他生命里的一部分，在即墨的时候，他可是敢在大海里夜泳的人，算是一个勇气可嘉的男人。

短暂的沉默之后，他撇了撇嘴对我说道：“你知道吗？在来泰国之前，我向思思求婚了。”

“嗯，然后呢？”

鱼头死死盯着我，然后问道：“你就一点都不难过吗？”

“我只在乎结果。”

“她答应了……可是直到现在，她连手都没有让我牵过……你知道为什么吗？”

“我不想知道为什么……你们什么时候结婚？”

鱼头对着海水发愣了好一会儿，然后又避开了我的提问，说道：“米高，我真的有那么差劲儿吗？……我家的海鲜产业，在整个青岛都是数得上号的，我从小就被人叫富二代，想要什么，只要回去跟我妈撒个娇就会有……就连给她的求婚戒指，我都是找珠宝设计师特别订做的，世界上独一无二……可是我的心里还是有刺，因为我知道，我不是她最想要的选择。”

我看着鱼头，仿佛看见了另一个曹小北。

某种程度上来说，杨思思的情感之路也满是瑕疵，因为她伤害过很多对她无比痴情的男人，前有小豹，后有曹小北和鱼头。

我不是她，无法了解她全部的心路历程，但我能感受到，她的痛苦和纠结一点都不比我少……她在感到绝望的时候，一定想到过放弃，所以她会答应鱼头的求婚。

她想找一个爱自己的男人……而这就是鱼头心里的刺！

鱼头一声惨笑，又说道：“当我知道，在我之前还有一个叫曹小北的男人，我才知道自己的想法是多么幼稚……家庭条件在她眼里从来都不是加分项，她可比我家里有钱多了……她想要的，是自己爱的男人……可爱到底是什么啊？……为什么靠得越近，伤得越深……最傻逼的就是我了，硬要陪她来泰国找你……然后看着她伤心，自己更难过……我来找你之前，她在酒店哭得上气不接下气……我知道她是下定决心放下你了，这大概是最后一次为你哭……之后她会和我结婚的……可是……可是……我该怎么说……”

鱼头摊开自己的双手，一脸焦急的模样，他已经组织不好自己的语言。

我就这么耐心地看着他，他双手重重从自己的脸上抹过，稍稍冷静下来之后，才又开口对我说道：“可是，看到她爱而不得的样子，我真的很为她感到痛心……有那么一个瞬间，我好像变成了她，完全理解她的痛苦……因为她对于我来说，也是一个爱而不得的人……就算我们真的结婚了，她还是不会快乐……如果她不快乐，那我又怎么快乐的起来？……我真不是那种看着她的肉体，就能无时无刻不高潮的男人，我想要的，是她的心……”

“我能理解，这种心情，我也有过。”

“呵呵，你当然有过，因为你也有一个爱而不得的女人……以前是我误会你了，俱乐部里的那几个姑娘，你不会真看得上的……思思和我说过，你得不到的那一个，是连她看了都会感到自卑的女人……什么样的女人能让思思自卑？……该不会是仙女下凡吧？”

“不是，她未必有思思好……但爱情是一种感觉，无法捉摸……”

“对，在我眼里，这个世界上不可能有比杨思思更迷人的女人……好是相对的，自卑也是相对的。”

我沉默……就像死了一样。

……

潮水来得更汹涌了，我明明看见有海水没过了我的脚，可是我却一点感觉也没有，我心里弥漫着说不出来的沮丧，如果我的腿没有伤，该有多好！

就在这时，鱼头从自己的口袋里，掏出了一只非常精致的盒子，他先是放在了我的手上，然后又对我说道：“这是我给思思订做的独一无二的钻戒，我们是明天上午九点半飞上海的飞机，在我们上飞机之前，你都可以拿着这个戒指去和她求婚，这个戒指配得上她……我先君子后小人……如果最后你没有去，那请你这辈子都不许再和她见面，更不许打扰我们的生活……你能做到吗？”

我看着鱼头，心里百感交集……随后便将戒指又扔给了他，说道：“戒指你拿走，我用不上……我是不会去的。”

“我不管你去不去，反正我已经做了我该做的事情……我没有趁人之危，也问心无愧！”

“对她好一点。”

“你真的不去吗？”

我闭上眼睛，又摇了摇头……

……

等我再次睁开眼的时候，鱼头已经离开了，我的世界忽然就安静了下来……可我也被困在了海边，因为轮椅在沙滩上，沙子柔软，如果没有人推我，我自己根本没有能力上岸。

可是我已经顾不上有这种上不了岸的危机感，我对着无边的大海，默默掉了眼泪。

不管我们曾经经历了什么，故事里的每一个人，无论好坏，都终究会有一个归属；这个世界上没有一个人会永远等着另外一个人，所以杨思思走了，我也不会一直等着叶芷，我觉得“等”是最不该在这个世界上存在的一个词，因为“等”的背后是一片狼藉，是寸草不生！

可是她们都快结婚了，我的未来又在哪里？

……

黯然伤神中，我从口袋里掏出了手机，终于回复了叶芷的信息：“你的想法我都理解，这个世界上没有十全十美的人，也没有完美的爱情……我们都曾向命运跪地求饶过，可是尊严并不能换来一切……你去结婚吧，我已经没有遗憾了！”

这条信息之后，我又发了一条：“我会去找思思的，我会活在你美好的祝愿中……永远快乐！”

第689章 他有这个能力

杨思思说完之后，便一直看着我，她在等着我的回答……我重重“吁”出一口气，然后又闭上了眼睛，许久之后，我才向杨思思回道：“我当然想帮她从这个困境中走出来……但不管结果是什么样，我们都不可能在一起……有生之年，如果我还能送她一块江诗丹顿，我就没有遗憾了。”

“江诗丹顿？……你送她那么贵的表做什么？”

“如果我能送得起这么贵的表，证明我已经从自己正在遭遇的困境中走了出来……这是她对我最大的期望，我如果做到了，就代表我没有辜负她……我们之间最好的时光已经过去了，以后也不会再有更好的时光。”

说着，我便想起了她在泰国陪我的那些画面……

“你先不要说得这么早，如果等你腿好了，你还这么想，才能真正算数……你现在看谁都自卑，对谁都躲着……所以，你这个时候的想法是最不真实的……”

说着，杨思思便瞪着我，又说道：“不要再说废话了，现在、立刻、马上带我去住瓶哥的别墅……都说我们家条件好，可是从小到大，我真的还没有住过那么漂亮的海景别墅……这次就算是托你的福了！”

……

我的人生，自从去了大理之后，便充满了戏剧性，且延续至今……准确说，这更像是一场闹剧，明明我和瓶哥是去机场保周三三的，最后却把杨思思给带了回来，而最后独自离开的那个人，却是最有机会实现梦想的鱼头……但即便这是一场闹剧，也好了我的心情。

看着在厨房做饭的杨思思，瓶哥满是感慨的对我说道：“米高，这套别墅我也买了有好长时间了……以前都是我一个人住，后来又多了一个你，今天才算是真正有了女人气儿……多好啊，就是不知道她做的饭能不能吃的下去……电视剧上不是老这么演嘛，越有钱的女人，做的饭越难吃。”

我从烟盒里抽出一支烟放进嘴里，然后回道：“好不好吃，我真不知道……但有个事儿，我得正儿八经和你聊聊了。”

“你说，咱俩之间没什么是不能聊的。”

“刚刚思思和我说了……大家都说她家庭条件好，可是她到现在也没有住过这么漂亮的海景别墅……你看，这九百万可是千真万确到咱们手上了，你是不是得和她签个协议……要不，这套房子就直接卖给她得了！”

瓶哥大概没想到我和他说的事情是这个，他先是一愣，然后连忙摆手说道：“那不能、那不能……这套别墅我可是花了一千多万，我没有和你吹牛，交税的发票都还在那儿放着呢，你要不信，我现在就拿给你看。”

“九百万是什么概念？全中国14亿人口，最起码13亿人，一辈子都没机会挣到这个数；人家不仅把这笔钱送过来了，而且什么要求都没有提，这种信任，难道不值你买房多出来的一两百万！？”

“我这是作了什么孽？……刚刚还高兴房子里多了一个女人，这劲儿都没过，就又一脚踩进你给我挖的坑里面了……我要早知道是这个结果，就算让我八跪九叩，也得求鱼头把她给带走！”

“做大事的人，别弄一副这么狭隘的心胸……你信不信，这套别墅，就算你抵押给银行，最多也就给你八百万的贷款，而且不拖你几个月，绝对不会把钱放到你手上……咱们生意做成了还好说，做不成，也就八百万抵给银行了……所以九百万卖给思思，你一点也不亏……以后，这也算是我们的一个案例……可以拿去和国内的客户做宣传……客户凭什么信任我们？看的就是这些成功案例啊……你现在去找公关公司做这么一个营销策划，恐怕也不止一两百万的成本吧……所以这生意，你真不亏！”

瓶哥一边盯着我看，一边感叹道：“九隆居的时候，你把大头都给她了……现在又如法炮制……她是你上辈子欠下的感情债吗？”

我轻轻“吁”出一口气，带着一丝心痛回道：“不，我觉得上辈子是她辜负了我……这辈子才让她受了这么大的罪！”

瓶哥先是干巴巴地笑了两声，然后对我说道：“不管你们谁欠了谁，这房子我卖给她就是了……你要是把这笔钱，替她算成我们公司的股份，那才是真的坑，到时候又不知道要分多少钱给她……还不如卖给她，一了百了……这套别墅给咱这帮糙老爷们住，确实是有点大材小用了。”

“那行，待会儿吃饭的时候，我们就把这事儿给定下来。”

……

在我的提议下，瓶哥正式和杨思思签订了一份买卖合同，不过杨思思得先在这边有一个公司，才能把房子过户给她，所以她得回上海一趟，然后以她爸的名义，在普吉岛上建一个分公司。

次日，杨思思便买了回上海的机票，我跟瓶哥，还有周三三一起把她送到了机场。

在过安检之前，她将我的手机要了过去，一番操作之后，对我说道：“我又加上你微信了……你记住，以后不管出现什么事情，你都不许把我放进黑名单……我不会再逼你了，做不成情人，我们就做亲人……好吗？”

“嗯，我永远都把你留在通讯录的名单里……你准备什么时候再回普吉？”

“暂时不会回来的……你以为我真的在乎那套房子啊？”

我犹豫了一下，问道：“那你是什么意思？”

“我说过的话，都不会食言的……我说过帮叶芷，就一定会帮她……至少帮你打听清楚，当初在普吉岛害她的人，到底是谁。”

“你别以身犯险……这事儿要是这么好解决，叶芷她也不会等到现在……然后选择了一个最不像办法的办法！”

“我有分寸……我爸跟滨江集团的很多高层都认识，我让他出面就行了……你别忘了，叶芷的家庭背景还是当初我爸告诉你的……他有这个能力。”

第691章 武副总

晚上回到住处，我一个人在院子里做着康复训练，这个过程对我来说，是极其痛苦且难熬的，但是为了冲破身上的魔咒，我一直在不遗余力。

在游泳池里游了几个来回之后，我坐在躺椅上休息，我看到了一大片星空，在此起彼伏的潮水声中，我变得缥缈了起来，我觉得那片星空就是我的烦恼所化而成，它们离我远去后，我的肉体里只剩下安逸和从容。

我因此想了很多和未来有关的事情，在那个触手可及的未来世界里，我的腿好了，炒房的事业也很顺利，我还做成了一键游……我的情感之路变得不再坎坷；后来，我结婚了，婚后带着老米和我妈周游了周边的所有国家……我没有再回忆过以前的生活，因为我对自己的生活很满意。

不自觉笑了笑，我又习惯性摸出一支烟放进嘴里，依旧没有点燃……周三三说，我不是真的喜欢抽烟，我就是太爱自己的国家，就算不能抽烟，也要为国家的烟草税做出贡献。

我觉得也是，因为我从来不抽泰国的烟，只要得知谁从国内来了，一定得让他给我带一条云南的红河烟，我不抽，就放在嘴里过干瘾。

……

片刻之后，我接到了表弟戴强发来的语音请求，我犹豫了好一会儿之后才接通，我怕他和我说起跟叶芷有关的事情，所以在他没有开口之前，我便先说道：“如果你是为了叶芷的事情，那咱就别聊了。”

“哥，这次真的不是为了叶总……她下个月就订婚了，我干嘛还和你提这些不痛快！”

“嗯。”

我应了一声，心里却滋生出一阵说不出的滋味，当戴强都不再叫叶芷嫂子的时候，也就意味着我们的路，真的走到尽头了……大家最近似乎都很自觉；这一个月里，我和陈进也聊了那么几次，但都是工作上的事情，她再也没有和我提过那些跟叶芷有关的情感纠葛。

我克制住自己的情绪，然后又对戴强说道：“有什么事情，你快点说，我待会儿要去吃饭。”

“那我就直奔主题了……我们集团有一个副总想在东南亚国家买一套别墅，留着自己和家人度假用，之前已经在菲律宾和马来西亚看过了，现在人在泰国……他跟我聊到这事儿，我不就想起来你正在泰国炒房嘛……你手上现在有合适的别墅吗？”

说到这里，戴强笑了笑，又说道：“哥，我跟你说，这可是一位财神爷，他刚刚出让了集团的一部分股，疯狂套现了好几个亿，只要你手上有能让他看中的房子，价钱一点都不是问题……”

“他跟你说过预算吗？”

“都这么有钱了，还谈什么预算呐……就泰国那边的行情，准备个一千万人民币，房子基本上是随便买吧？”

“差不多，普吉的稍微贵点，其他城市更便宜，就一千万来说，普吉这边基本上可以随便买了。”

“那你可得把握住……我把他的联系方式给你吧，你回头就赶紧和他联系……我听他说，他们一家在泰国也待不了几天，你可别错过了机会。”

“成，你把他的联系方式给我，我待会儿就和他联系。”

戴强将这个副总的电话号码给了我，并告诉我他姓武，末了准备挂电话的时候，他又特意叮嘱道：“哥，有件事儿你得注意一下，武副总在集团和叶总不是一个派系的，你千万不要提到叶总，他这次出让股份，就是被叶总给逼的，虽然钱拿了不少，可是在集团已经没有话语权了，而且集团以后的市值肯定会飙升，他在这个时候出让股份，实际上是吃了天大的亏，他心里肯定是恨的牙痒痒……你要是和他提到叶总的话，没准儿会把你的生意给弄黄！”

“都两个世界的人了，我还提她做什么？”

“我这不是怕你为了把生意做成，就胡乱套近乎嘛！”

我冷声问道：“在你眼里，我就是一个这么不要脸的人吗？”

“哥，你可千万别这么说，我没有误会你的意思……这些年，一直都是你在帮我，我也想回馈你一下……我知道你最近的生意做的不太顺利，要是能把这笔买卖给谈下来，应该能让你缓口气儿了吧？”

“嗯……我不知道是不是自己的策略出了问题，反正现在这个局面，是把我搞得挺紧张的。”

“那你更要抓住这次机会了，武副总是真的有买房需求……他儿子上个月刚结婚，找了一个官二代，他想买别墅，其实是为了讨好他儿媳妇的，可以说是刚需房了。”

“我知道……没其他事儿，我就挂了。”

“等等，哥……”

“怎么了？”

电话那头的戴强在一阵沉吟之后，回道：“我准备和在上海谈的这个女朋友结婚了……婚礼就在咱们老家办，你要是过年能抽出时间，就回来一趟吧……我人生这么重要的事情，不想少了你！”

我并没有嫉妒戴强，但是想到他这个做弟弟的都要结婚了，而且还是在上海奋斗出来的，我心里就不禁一阵低落……我逼着自己笑了笑，然后回道：“你小子够可以的啊……在上海待了三年，就已经把自己的终身大事给解决了！”

戴强也笑了笑，回道：“遇见对的人了……哥，你能回来吗？”

“现在说不好。”

我不是在拒绝戴强，我只是没有信心在过年之前恢复自己的腿，我不想让亲朋好友看到自己这个样子，也不想让老米和我妈难过……试问，在那样一个场合，他们怎么会不在心里拿我和戴强做对比？

……

我终究只是给了戴强一个模棱两可的答案，在挂断电话之后，我算了算时间，也就剩下不到一个月的时间，便是中国的春节……想必，老家已经很冷了……

我忽然很想家……也就更急着要做出一番事业出来……我没有再给自己感怀的时间，下一刻便拨打了这个武副总的电话……

第699章 你才是最矛盾的女人

不仅仅是杨思思，我对普吉岛这个地方也有这样的质疑，它看上去就像是个大乡村，可又处处娱乐，处处奢靡……想了想之后，我向杨思思回道：“咱们不能以有多少高楼大厦来判断一个地方繁华不繁华……普吉岛虽然没高楼，但遍地都是别墅和精装公寓，这本身就已经象征了生活品质……既然有高其他地方一等的生活品质，怎么能说不繁华呢？”

“也是，如果这儿真是一个大乡村，你怎么会跑到这儿来炒房……”

稍稍停了停，杨思思又试探着向我问道：“米高，你会带我回家过年吗？”

“你想去就去吧。”

“关键不在于我想不想去，是你想不想……要说我，当然很想去，我就是想看看，到底是什么水土，能培养出你这样的人。”

“我们那儿很漂亮……如果没有那么强的名利心，在我们那儿生活一辈子，也是一个很好的选择。”

“所以，你到底是想还是不想？”

“去嘛……你从小在大城市长大，去小县城看看不一样的风景，可能心态会放开一点……我们那儿，只要道路不施工，是一定不会堵车的；上海最宝贵的停车位，县城里到处都是，完全不会有拥挤的感觉。”

大概是想到了那幅场景，杨思思下意识笑了笑，然后又突然冷着脸对我说道：“你是在抱怨我小肚鸡肠？”

“没有……我在上海生活了快四年，知道那儿是什么样子……那儿诱惑太多，所以人心都是狭隘的……”

“你不还是在说我小肚鸡肠！”

“你跟她们不一样……那些诱惑的东西，诱惑不到你……我只是想让你去看看不一样的风景，风景好的地方，会消除人心里的紧张感。”

杨思思却不理会我这番“风景改变心情”的论调，她又对我说道：“那你就是在说陆佳……她又怎么你了？”

我惊讶地看着杨思思，她简直就是我肚子里的蛔虫。

见我不吭声，杨思思又问道：“是不是陆佳又去找你爸妈了？你爸给你打电话，说的就是这个事情。”

我轻轻“吁”出一口气，然后回道：“她是去找我爸妈了，但这次不是为了为难我……她把成都的那套房子还给我了。”

“真的，假的？……她什么时候变得这么仁义了？！”

“真的，房子已经过户到我妈名下……说是，找了一个上海的男朋友，是奔着结婚去的，男方要求她回上海生活，她就把成都的一切都给扔了。”

杨思思一脸不可思议的表情，半晌才回道：“那你可真够惨的！连陆佳这个备胎，都失去了……你就孤独一生吧。”

“你的脑回路，怎么跟正常人不一样？”

杨思思不理会我的抱怨，她又笑道：“也不是坏事情，二流子了这么多年，你终于有一套属于自己的房子了。”

“很多事情，你得去看内在……你不觉得陆佳是一个很矛盾的女人吗？……我一直以为她把物质看得比什么都重，可是她却在最后走的时候，又把房子还给了我。”

“她矛盾不矛盾，关我什么事情……”

“是，是不关你的事情……要说矛盾，你才是这个世界上最矛盾的女人！”

“嗯……我就是这个世界上最矛盾的人……我每天都想买一把刀捅死你……可是在去买刀的路上，想起来你爱吃苹果，就顺手买了一袋苹果，可最后刀却忘买了……但这说明不了什么，我还是想捅死你……就等我哪天记性变好了。”

“你现在也可以捅死我。”

“那不行，我给你买的苹果，你还没吃完呢。”

……

回到住的地方，我陪杨思思和她爸一起吃了个晚饭；过程中，我们没有聊什么太敏感的事情，只是聊了聊房子过户时的一些细节……杨思思她爸的想法和杨思思一样，他也对武副总的报价不是很感兴趣，他想把这套别墅作为他们一家在普吉岛的度假房，他还夸杨思思有眼光，两人更是聊起了要不要买一艘游艇，这样的话题。

我心里有点郁闷，我觉得跟武副总的生意是做不成了，瓶哥更加肉痛，因为我们在武副总身上投资了太多，仅租车这一项，就花了好几万人民币。

……

露天的游泳池里，我和武副总在可以冲浪的那个角落里坐着……

此时，已经没有隐瞒的必要，我便坦诚对他说道：“老哥，这套别墅我不是不想卖给你……实在是在你来之前，就已经卖给我一个朋友了，你开的价格不算低，但是我这个朋友真的没有转卖的打算……我这边也是没有办法……如果你真觉得马来西亚那边的别墅更有投资价值，我也就不劝你了。”

武副总满是惊讶地看着我，显然他是对自己的报价很有信心，可没想到会被拒绝……

我又对他说道：“咱们买卖不成，人情在……你要是喜欢这套别墅的话，就在这边多住几天。”

“老弟，你没和我开玩笑吧……我给你开的价格，可是比市场价高了不少！”

“真没开玩笑……如果是我，肯定就卖给你了……偏偏这个世界上有钱人太多，人家真的不在乎多出来的这一两百万。”

武副总的表情有点难看，看样子是真的喜欢这套别墅……半晌，他才开口对我说道：“要是和这套别墅这么没有缘分的话，那就算了……明天，我就带着儿子、儿媳去马来西亚。”

“成，好房真的不等人，我明天就安排人送你们到机场。”

……

我做生意就是这样，只要自己已经尽力了，不管最后成不成，都不会遗憾，所以至始至终，我都没再和他提卡伦海滩那套别墅……次日，我便让瓶哥把他们一家送到了机场，并且又送了一些普吉岛上的特产给他们。

回来以后，瓶哥就一直唉声叹气，我的心情也不太好，虽然说尽力了，但终归也是损失了好几万。

就在我想安慰瓶哥几句的时候，我的手机响了，是武副总打来的电话。

我接通之后，他便对我说道：“老弟，刚刚那边打电话来了，说马来西亚那套别墅也已经被卖掉了……这好房确实不等人，我们也没必要再跑马来西亚了……你再带我们去看看你们在卡伦海滩的那套别墅吧……如果能装修好，其实也不错！”

第707章 我想开着你的酷路泽回去

夜色越来越深，潮水也越来越汹涌，那些浪花，被路灯一映射，就像乳酪一样扑在了石头上，瞬间被解体了，又前赴后继……我特别想点上叼在嘴里的这支烟，因为它的味道和大海一样，能把我的思绪带到很远的地方。

我真的没有想到，在兜兜转转之后，自己还是做了回上海的决定，就像是从一个梦境里回到了现实中，梦里光怪陆离，现实中人山人海，我不禁又想起了上海的快节奏和高昂的房价，以及巨大的贫富差距……

我问自己：当我再次把未来交给这座城市的时候，我真的改头换面了吗？

即便跟几年前相比，我已经有了一些资产，但我心里还是没有底。

……

这么想了一会儿，我终于开口向身边的杨思思问道：“你准备什么时候回去？”

“我跟我爸订了后天的机票，明天和瓶哥去办过户手续……你想好什么时候回去了没？”

我想了想，回道：“等赚够了钱吧，要不然会没有信心去面对那座城市。”

“我说的不是这个……你不是要回去参加你表弟的婚礼吗？”

我愣了一下，才反应过来误解了杨思思的意思，我有点尴尬的笑了笑，然后回道：“过年前一定回去……”

“那你记得带上我……我也想去你们那个小县城看看……“

稍稍停了停，杨思思又向我问道：“你觉得自己算是一个有家乡情结的人吗？”

“不算吧，如果有这种情结，也不会这么多年没回去过年！”

我没有和杨思思说实话，因为我心里真的特别想念家，但我没有脸回去，我一直是个很失败的人，在我心里，只有已经成功的那些人，才有资格去谈家乡情结，就像戴强一定要把婚礼放在小县城办一样，他在上海已经有房、有车，有一个体面的未婚妻，所以他能风风光光的去面对小城里那些封建的眼光。

却不想，杨思思对我说道：“我觉得你不是不想回家，你只是觉得没脸回去。”

我看着杨思思，有点语塞，毕竟这样的心情被人猜中了，是一件很没面子的事情。

我的沉默中，杨思思又似笑非笑地说道：“米高，你是不是还没反应过来呢？你要没反应过来，那我告诉你，你现在已经比大部分人要强太多了；我是不知道你卖给武副总的那套别墅到底能赚多少钱，但落到你手上的，肯定不止一百万吧……陆佳她又把成都那套房子还给你了，以成都现在的房价来说，至少又是个三百万的资产；我还听陈进说了，你和他在大理投资的那个酒吧也已经有了稳定的营收，每个月分到你手上的利润至少五万……而且，你的腿正在康复，代表你很快就会变成一个正常人，那你现在还有什么忧虑呢？……”

我木讷地看着杨思思，虽然感觉不可思议，但又觉得她说的好像都是实情。

“其实，你已经比戴强强很多了，他是靠着和他未婚妻一起打拼，才在上海买了房子，过上了普通上海人的生活……但你一个人就已经奋斗出了一切，你真的完全不用感到自卑……你现在该考虑的，是怎么把你的驾照给考回来，然后好好给自己买一辆车……你别像以前那样，买车只是为了过瘾，转手又卖给别人……你现在需要做的，是实实在在改变自己的生活品质……等你有了不一样的生活品质，你会变得更自信，也就不会像现在这么焦虑了……”

我依旧木讷地看着她。

她又补充着说道：“我不知道你心里到底是怎么想的，反正我是这么看你的……我已经想好了，等戴强结婚的那一天，我把我爸最好的车开上，然后和你一起回小县城，这样你就有面子了……”

我终于开口说道：“我可没那么虚荣……我就是希望我爸妈能安心，不要听那么多闲言碎语。”

“那我这么做，一点问题也没有啊……车子和我，你都有了，别人想说你闲话，都说不成……只要你不怕抢了你表弟的风头，你想要的，我都可以满足你！”

“你这是抢风头吗？……你这简直就是要灭了他的风头……算了，别那么高调！”

“那你说怎么办？我都已经在你爸面前说了大话，你要是不带我去，我面子往哪儿放？……别以为我是一个不要面子的人！”

“我不是这个意思，我是说别开你爸的车了……我想自己买一辆，兼顾实用和面子，买了以后，就不再卖了，反正到了上海以后，我也需要一个代步工具。”

杨思思紧皱的眉头终于舒展了开来，她感叹道：“我以为你又要做抛弃队友的混蛋呢！”

杨思思这么一说，我便想起当时在去大理的路上所发生的一幕幕；我为了不带着她这个累赘，确实在武汉的时候，动过要抛弃她的念头，虽然这件事情已经过去很多年，但此刻回忆起来，还是觉得历历在目。

杨思思又向我问道：“你想买什么车？”

“买一辆宝马五系吧。”

“……卖了七系买五系……你还能更奇葩一点吗？”

“那你说我买什么？”

“我爸像你这么大的时候，就已经开皇冠了，那时候的皇冠至少也得相当于现在的奔驰S级吧……”

“我觉得比现在的S级更高，应该在迈巴赫和宾利之间……可是你爸，真有这么牛？……在那个年代，30岁的年纪就能开上皇冠，那可是人中之龙！”

“当然，我爸29岁的时候，就已经是你最害怕的那座城市的十大杰出青年……也就是那年，他把自己的桑塔纳换成了皇冠……他说，男人一定要有一辆与自己相匹配的车，这样更能刺激自己要去奋斗的欲望，也能让别人更真实的衡量你……我爸是个很喜欢车的人，我那辆酷路泽就是他买给我的……他说，买X6、卡宴的人比比皆是……开一辆酷路泽才是真正与众不同的个性……正好，我也讨厌烂大街的东西，所以我真觉得这是他送给我的，最棒的一个礼物……因为它不仅给了我不一样的个性，还带着我和你，去了大理！”

我笑了笑，回道：“你这么说，我都不好意思买宝马了……这真是烂大街的牌子！”

“能拥有一辆蓝天白云，也是很多男人的梦想啊……我不反对你买宝马，但绝对不许退回去……你还买一辆7系吧，那天看你的眼神，我就知道你很喜欢这辆车！”

“不是，我喜欢的是那种能够看到自己改变的感觉……我没有很钟情某个豪华品牌……”

稍稍停了停，我又忽然说道：“思思……你把那辆酷路泽卖给我吧……我想开着你的酷路泽回去！”

第708章 野心1

在我提出要买杨思思那辆陆巡之后，她先是表情变了变，然后很是坚决的对我说道：“我不想卖给你，你还是去买你的宝马五系吧。”

我的记忆中，这是杨思思第一次把我拒绝的这么干脆，我不禁有些惊讶，以至于沉默了好一会儿，才向她问道：“为什么不想卖给我？我已经很久没见你开过那车了，现在应该是闲置的状态吧？”

“那我也不想卖给你……你干嘛要买我那辆二手车？”

“你也没怎么开过，车况应该不错。”

我心里确实是这么想的，因为自从那次去大理之后，我就没见她再开过，如果她想卖的话，这肯定是一辆非常有性价比的二手车，我倒是真没有掺杂太多的个人感情在里面，单纯就是在谈买卖。

“反正就是不卖，我爸说我那车是绝版，以后不会再有了……”

“虽然陆巡不算是烂大街的车，但也很常见，怎么就绝版了？……而且天津港那边随时都能买到。”

“我那是4.6，八缸的发动机，2012年以后的版本都是4.0的，你现在去买个4.6版本的给我看看。”

我看着杨思思，感叹道：“那真是好车，你爸对你可真舍得！”

杨思思没再言语，但我能从她的表情里看出来，她确实是不想卖……于是，我也就断了想买的念头。我又自己想了想，如果不出意外，应该会买一辆宝马五系，来兼顾面子和实用。

我觉得能开着这样一辆车回去，带着我妈和老米在县城里兜一圈，也是一件很有面子的事情。

恍惚了这么一会儿，杨思思又对我说道：“你想买车的时候，记得提前给我打电话，我有一个叔叔是在闵行那边开宝马5S店的，我能帮你要到最低价，而且能上上海牌照，不需要多花钱。”

“好……不过买车之前，我得先到大理把驾照给补考了……”

稍稍停了停，我又带着极大的感触，说道：“其实人生还是挺美好的，我真的没有想到，自己还有机会开车！”

“怎么着，难不成你已经做好了在轮椅上过一辈子的打算？”

“有一段时间真的这么想过……尤其是刚做完手术的那几天，整条腿完全失去了知觉，换做任何人，都很难在那种状态里面找到希望和重生的感觉……我真的特别感谢你，是你给了我希望，那一瞬间，我身体里突然就爆发出一阵特别强大的力量，那种感觉就像是打通了任督二脉！”

“你是不是特别怕我被海浪给卷走？”

“那时候已经不是怕的事儿了，我要再晚一步，你真的会被海浪卷走。”

“要这么说，我更该感谢你……你已经救了我好几次了……但我也不该感谢你，因为如果没有你，我可能就不会遇到这些危险。”

我没有言语，只是默默往立在海面上的灯塔看去……而杨思思也在下一刻起了身，然后回了自己的房间。

我渐渐在海浪声中感到失落，至于为什么失落，我说不上来。

……

次日一早，我和瓶哥便搬到了“江西冷”那边的公寓，我们租了一个两室一厅的套房，三万泰铢一个月，虽然比不上住海景别墅的感觉，但环境也不错，因为公寓里面配备了游泳池和健身房，并且全天24小时都有人管理维护，所以在本地也算得上是非常高端的公寓楼……而我和瓶哥之所以搬到这里，一方面是为了上班方便，另一方面便是学习……

我们的计划很明确，下一阶段就开始主攻这种产权清晰，管理规范的公寓楼……经过前段时间的实践，我们也算是有了些心得，做别墅虽然赚钱，但是承担的风险也大，如果不是做成了武副总这笔生意，我是真不敢想象，后面会是一种什么样的惨景……

……

忙碌了一天，我和瓶哥坐在游泳池里一边冲浪一边聊天；我向他问道：“别墅的产权过户给思思了吗？”

“知道他们明天要走，我特意找了关系，所以这些过户手续，都是加急办理的；明天一早，他们再和我到工商总会那边签个字，这事儿就算办完了。”

“成，不耽误他们赶飞机吧？”

“不耽误，他们是中午的飞机，我这边十点之前就能办好，到时候我安排车，直接把他们送机场。”

“嗯，那我就放心了。”

瓶哥点了点头，然后脸上现出一副欲言又止的表情……

我笑了笑，对他说道：“咱俩这交情，不至于藏着心事……有什么你就直说嘛。”

“……你真打算回上海发展了？”

我点了点头，回道：“嗯……我还年轻，也没到享受事业成果的时候，所以我不想待在太安乐的地方，来消磨自己……不过你放心，在走之前，我一定会把一切都办妥当的……”

瓶哥轻声一叹，然后说道：“其实在哪儿赚钱都一样……你也不是不想待在普吉岛，只是你现在有了更好的选择……米高，咱也认识好几年了，我跟你说句心里话……我确实是在你身上看到了变化，尤其是最近，这种变化让我感觉就像是和两个人在相处。”

“我怎么变化了？”

“野心……我相信，现在的你，再也干不出去即墨待了一年的潇洒事儿了……我在你身上看到了一种非常强烈的做事欲望。”

“这不算是坏事儿吧。”

“不算……但是你得先想好了，一个人有多大野心，就得受多大的累……思思她爸可不是一般人，而且他弄你的一键游，只是为了打通自己的融资渠道，你们的追求不一样，以后难免会有博弈，甚至是对抗。”

“我知道……所以我更得回去……这么些年了，这是唯一能让我一想起来，就感到激动的事业，所以我特别珍惜……你知道的，我在这之前做过很多生意，可是却给自己打上了投机取巧的标签……我也不是要急于撕掉这个标签，但是作为一个正当年华的男人，我应该有更高的追求……就算思思她爸有利用我的嫌疑，可是在我看来，这更是一个机遇，因为和他过招，我会成长的更快……”

瓶哥笑：“我知道你小子是什么心理……你知道自己的背后有思思撑腰，所以也就有恃无恐了！”

第724章 我们都是不信守承诺的人

当当安安用诚恳的语气，对我说出了自己的内心，我才意识到有些操之过急了，我重重靠在了墙壁上，然后用手敲打着自己的额头；我试图让自己冷静一些，可我还是会忍不住想起曹金波这个人，是他毁掉了我的人生，是他让我掉进了一个深不见底的陷阱里，一痛就是两年。

我向安安摊开了自己的双手，以表示自己的心情，可我忽然什么都说不出来了，于是就这么无能为力地看着她……而她则用惊恐的眼神看着我。

不知道这么持续了多久，我才再次开口对她说道：“对不起，是我失态了……我说的这些，你可能一时接受不了，但我没有在开玩笑……我知道你需要时间去接受这些，所以我也不咄咄逼人了……但你千万要记住，在你没有办法下定决心离开的时候，一定要想起来，我米高是拿你真心当朋友的，我永远也不会害你！”

“嗯……我知道你把我当朋友。”

稍稍停了停，安安又轻声对我说道：“自从知道了你和他的关系，我心里真的说不出来是什么滋味……我以为，我能站在中间，缓和你们的关系，就算做不成朋友，至少也不要敌对……”

我莫名焦躁，然后便冲着安安嚷道：“够了，我永远也不会和这个老东西做朋友！”

“……我不知道，是什么东西触了你的逆鳞？！”

我重重喘息着，然后又死死盯着安安看，直到她避开了我的眼神……

我有点后悔，因为我没有控制住自己的情绪……我怕安安多嘴和曹金波说起来我的失态，以曹金波的谨慎和狡猾，一定会猜出一些端倪，这对局势绝对是不利的……

于是，我终于放轻了语气对安安说道：“你别多问了，我实在是气不过以前的事情……如果不是曹金波，我不会走到今天这一步……如果你真的割舍不下和他的感情……那我们之间也尽量少来往吧……因为看见你的同时，我也会看见心里的刺。”

“他让你失去了自己最心爱的女人……所以，你也想让他失去自己心爱的女人……这样你就能报复他了，对吗？”

“为什么你们女人都那么不可理喻？……我是那么狭隘的人吗？！……算了安安，多说无益，反正我已经尽到了做朋友的责任，剩下的路，你自己选……”

说着，我便摔门而去……我发自内心的感到气愤……因为我真的看到了她不可理喻的一面……我决定减少和她的联系，因为从她刚刚的态度来看，明显更倾向于曹金波，我们走的越近，我就越危险！

……

转眼又是一个黄昏，我独自坐在了沙滩上，然后习惯性放了一支烟在嘴里，但这次我没有像从前那样，我点上了这支烟……就这么在烟草的味道中，望着浩瀚无边的大海，一阵失神。

直到落日快要掉到海平线下面的时候，我才从口袋里拿出了手机，我在通讯录里找到了叶芷的电话号码……

又是一阵失神之后，我才终于按下了拨打键，并屏息等待着……我已经很久没有听过她的声音了，既温柔，又莫名严肃。

片刻，她接听了，却并没有先开口说话。

我艰难地下咽了口水，然后轻声说道：“我知道，我不该给你打这个电话……但是有一些好消息，我还是想亲自说给你听。”

“嗯，你说。”

“我的腿已经恢复了知觉，虽然还不能像正常人那样走路，但是也不用太依赖拐杖了。”

“我一点儿也不感到惊讶……因为在我的意识里，你一定会做回曾经的那个米高。”

“所以，你当时说：如果我一辈子都要坐在轮椅上，就跟我走……其实是在假意安慰我，因为你知道我会康复的，你压根就不用做这个最坏的选择。”

电话那头的叶芷就这么被我问住了。

我笑了笑，又说道：“我没有抱怨的意思，我就是觉得，你好像对自己、对我，都太有信心了……你是不是有预知未来的能力？……要不，你帮我算算……我米高这辈子，到底会和哪个女人共度余生？……还有，我能活到多少岁？……我剩下的时间，够不够干出一番轰轰烈烈的事业来？”

“你是不是喝醉了？”

“我要是喝醉了，才不会给你打电话……因为你不是一个能好好跟我谈心的女人……”

“你要没有其他事情，我挂了。”

“先别挂……你还记得我们之间的约定吗？”

电话那头的叶芷又陷入到了沉默中，半晌，她才开口对我说道：“你曾经对我说过，我们要在一起60年。”

这一次，怔住的人是我……我想起了在三亚那一次，我们坐在礁石上，许下了这个承诺……那是一种心花怒放的感觉，但是我一直没敢放在心里回味，因为我和她之间的感情，总是显得过于脆弱……我觉得她也不会太放在心上。

可是没有想到，她记住的恰恰是这个……而我要说的，却是要回报她一块“江诗丹顿”的表，因为这是我当下最在意的。

我终于回道：“不是这个……我说过，要送你一块手表……我这就准备回国了，想把这块表亲自送给你……不知道，你能不能给我这个机会……或者，你亲自来一趟泰国……你来泰国才是最完美的，因为我手上戴的这块表，就是你在这儿送给我的。”

“对不起……我现在不能和你见面。”

“为什么要做一个不信守承诺的人？……”

“我们都不是信守承诺的人……”

稍稍停了停，叶芷又低声说道：“米高，我很感谢你心里有这样的执着，但是我们真的没有再见面的必要了……因为我的身后已经没有回头路可以走！”

第730章 阔太

陆佳在我的对面坐了下来，她也下意识四处看了看，然后对我说道：“我记得这个酒吧的生意一直不怎么好，没想到能开到今天！”

“他们家现在连简餐也开始做了，我刚刚看见有人点了一份日式牛肉饭。”

陆佳笑：“那这到底算是酒吧，咖啡店，还是快餐店？”

我也笑：“管他是什么，多一个选择，多一条出路。”

陆佳将菜单拿了起来，她一边看，一边对我说道：“价格倒是没怎么变……一杯拿铁，还是28块钱……我就喝拿铁。”

我喊来了服务员，然后帮陆佳点了一杯拿铁。

陆佳的心情看上去不错，她又笑着向我问的：“最近过得怎么样？”

“挺充实的，一直都没闲着。”

“腿呢，恢复的还好吗？”

“已经有知觉了，医生说，以后正常走路应该没有问题，但是剧烈运动肯定是做不了了。”

陆佳的脸色这才变了变，她先是点了点头，然后感叹道：“你这也算是吉人自有天相了……我挺高兴的……不管怎么说，我都希望你能幸福。”

“不说这些没有意义的话……你找我有什么事情？”

“在你最困难的时候，我选择了对你落井下石，你现在还恨我吗？”

“恨谈不上，就觉得我们不是一路人。”

陆佳叹息，然后转动着自己手上的咖啡杯，我没有去猜测她在想些什么，我就这么看着窗外纷飞的雪花，又是一阵失神……我老是会想起那天和汪蕾聊天的画面……她穿着包臀的短裙，黑丝袜，就坐在我的对面。

“米高，这张卡你拿着吧……里面有215万，是我卖了大理那套房子的钱。”

我回过头看着陆佳，猛然就愣住了！

“怎么，你不想要？”

“你不给就算了，给了我当然要。”

“那你收下吧。”

陆佳说着，便将卡递到了我的面前，我有点迟疑，因为这和我认识的陆佳不太一样；想想，又释然了，从她现在的一身行头来看，也根本不会缺这200来万。

于是，我从她手上接了过来，她又对我说道：“密码是我的生日，你要是记不住，那可就取不出来了。”

我看着她，她又笑道：“看你那紧张的样子！……我就是和你开一个玩笑，密码是你的生日。”

“嗯……谢了。”

“是我该谢谢你……真心的。”

“你就别挤兑我了……我在你面前窝囊了好几年，有什么值得你感谢的？！”

陆佳又端起咖啡杯喝了一口，然后不紧不慢的向我回道：“我拿着这笔卖房子的钱，买了一辆豪华车，又买了很多奢侈品……我把自己包装成了高学历的海归，事业有成……后来我就遇到了他，他是上海人，去成都谈生意的，他觉得我就是她心目中最理想的女人，因为我是上海本地户口，又有留学经历，而且自身也有一份很不错的工作……更重要的是，我做了处女膜修复手术，他以为我在感情上很干净，所以没怎么犹豫，就决定和我结婚了。”

我沉默好一会儿，才回道：“我不知道该说些什么……但你确实是我认识的女人当中，最知道自己想要什么的。”

“你说，我该不该感谢你？”

“我们之间已经两清了，没有谁对不起谁，也没有谁该感谢谁。”

“米高，这笔钱还给你了，我的人生也就没有什么遗憾了……所以，我也该和你说再见，去迎接新的生活了。”

“去吧……”

陆佳起了身，在准备走的那一刹那，又轻声对我说道：“这应该是我们人生中的最后一面了，你不想对我说点什么吗？”

我摇了摇头，然后脑子里又浮现出了一些和汪蕾在这里对话的场景，我努力去回忆当时的心情，好像只有痛苦，而这个痛苦是因为被陆佳分手所导致的。

我不禁设想……如果当时，我们没有选择分手，现在又会是什么样的场景？

陆佳已经转身离开了，我想喊住她……但最后，只是对着她的背影说了一声“谢谢”，我虽然已经不爱她了，但她依然是我不可否认的青春，且痛并快乐着。

我知道，如果我是一个富二代；或者，年少有为，我一定会是她结婚的第一人选；可惜，我不是。

她不是个坏女人，也不是不懂爱情，她只是更爱自己……这没有错，也代表了大部分人。

只是，我没有想到：在我的生命长河中，她竟然是结局最好的那一个……她终于得到了自己想要的，成了一个阔太。

我希望她不要再想起我，即便想起的时候，也不要感到难过。

……

重重“吁”出一口气，我将陆佳留下的银行卡放进了自己的口袋里，然后又发现，我不仅没有损失，还赚了很多，因为她还回来的那套成都的房子，现在至少能卖300万……我竟然已经有了五百多万的资产。

在陆佳告诉我，她为了得到那个男人的心，去做了处女膜修复的时候，我特别看不起她；可是这一刻，我忽然对她没了情绪，我们好像都输了，又好像都赢了！

……

陆佳没有骗我，这张卡里真的有215万，这是我身上第一次揣着这么多钱，我就这么麻木的从街头走到了街尾，最后在一张长凳上坐了下来，我的对面就是一家爱马仕的旗舰店，里面各型各款的女包，让人目不暇接。

我呆坐了很久之后，终于走进了店里，然后在售货员惊讶的目光中挑了一款价值十二万多的女士挎包……

我是拿来送给叶芷的，也算是一种了结吧……

证明自己的方式，不一定是一块“江诗丹顿”的手表，而人生一定是会有遗憾的，不可能每个人都能像陆佳那样，滴水不漏的活着。

……

终于等到了夜晚，我裹着最厚的羽绒服，拿着新买的挎包，在叶芷之前去了外滩；她说，会在十点半左右到，现在才刚刚九点半。

我就自己一个人沿着江岸边逛着，这里有这座城市的繁荣，也有我喜欢的灯火……我常常好奇的想：那些能在这里买上一套房的人，到底做着什么职业，过着什么样的生活？

我觉得他们应该过得都挺好的，因为他们都太有钱了，直到有一天，我知道杨思思也在这里买了一套房，我才把这个设想给推翻了，因为我知道杨思思过得并不好，她没有陆佳那么清醒……她就像是一朵很奇怪的花，长着各种颜色的花瓣，却又不蔓不枝。

第741章 不怕一万，就怕万一

过了“读书铺”服务区，堵车的现象渐渐得到好转，但即便如此，对比我之前算好的时间，还是晚了4个多小时，等我们到大理的时候，已经是傍晚的六点半。

杨思思将车停在了古城南门，然后向我问道：“晚上，咱俩是住一个酒店，还是各住各的？”

“你去住酒店吧，我去铁男和马指导那边住……你要有事，就给我打电话。”

“那我不住酒店了，我去住那套别墅。”

“你带钥匙了吗？”

“都换了密码锁，用不到钥匙……你赶紧下去，我回头还得找家政去把房子给打扫一下。”

我没动，又向她问道：“你一个人住那么大的房子，不怕吗？”

“这不是你该管的事情……你管好你自己，不许跟马指导还有铁男喝酒……听见没？”

“不会的，就随便聊聊。”

说着，我便打开车门下了车，杨思思也在随后开车离开了……确认车子已经在我的视线中消失，我便赶忙从口袋里拿出手机，然后给安安打了电话。

等待她接通的过程中，我又看到了立在古城之外的那个巨型广告牌，这么多年了，上面的内容，一直都没有变过。

这几年，地方政府一直坚决执行了这个指示；听说，洱海周边一百米的地方，已经几乎没有客栈；这是我能听到的；但洱海的水质到底有没有回到从前那般，我就不太清楚了。

……

安安终于接听了我的电话，还没等我开口，她便小声向我问道：“你是到大理了吗？”

“嗯，方便现在出来见个面吗？”

“现在不行，我正陪他在外面应酬……我是出来接的电话，但是不能聊太久，要不然他会有疑心。”

“好……那等你方便的时候，再和我联系……或者，直接来找我……我就住在铁男和马指导这边。”

“嗯。”

在我准备挂电话的时候，安安又对我说道：“对了，米高……叶芷她也在我们的饭局上，你要不要和她打个招呼，别让她在曹金波面前，提到我们俩的关系。”

这个消息，着实让我吃惊，但想到曹小北明天就要举行婚礼，又觉得这是必然，然后便以轻松的语气向安安回道：“放心吧，她不是喜欢多嘴的人，更不喜欢管这种事情……何况，你们也只是在医院见了一面，她未必能记住你。”

“你太不了解女人了，如果她真心爱你，她会记住你身边的任何一个女人，哪怕是只见了一面的……你还是和她说一下吧，我不想在这个时候，生出其他事端……如果曹金波让我解释我们俩的关系，我真不知道该怎么解释，才不会让他怀疑。”

我很本能的不想和叶芷联系，再加上信任她是一个不会多说话的女人，便又对安安说道：“没问题的，她绝对不会多嘴……就算她说了，你实话和曹金波说，就行……咱们俩之间是问心无愧的。”

电话那头的安安一阵沉吟，又低声说道：“可我问心有愧！”

我比她沉默了更久，然后才回道：“那我，这就给她打个电话。”

“好……不多说了，晚点方便的时候，我在和你联系。”

“嗯。”

……

结束了和安安的通话之后，我在街边的长椅上坐了下来，然后又从烟盒里拿出一支烟，叼在嘴里……虽然已经答应了安安，但我总觉得给叶芷打这个电话，有点“此地无银三百两”的意思，所以我有点迟疑。

这么过了一会儿，一辆警车在我身边停了下来，然后副驾驶的位置落下了车窗，而坐在里面的人，就是当初那个负责铁男案件的女民警，王小玲。

说起王小玲，我们的相识，也是颇具戏剧性；当初，是她奶奶在古城里捡瓶子，我把客栈里的空瓶子都给了她奶奶，然后便和她认识了……虽然，我们见面的次数，屈指可数，也谈不上有特别的交情，但是我对她的印象却非常深刻，毕竟当初是她把铁男给弄了进去。

我看着她，她笑了笑对我说道：“好久不见了，还在大理发展吗？”

“不在大理好一阵子了……这次是回来参加朋友婚礼的。”

“哦……算算时间，你那朋友，也该出来了吧？”

“出来了……他说，挺感谢你的……如果不是有这样的教训，他一辈子都没有办法成熟起来。”

“他能吸取这个教训就好……希望以后不要再有什么违法的行为，发生在他身上。”

“不会的，已经脱胎换骨了。”

说这句话，我可一点都不敷衍王小玲，当初的铁男是因为太缺钱，太急着给桃子安个家，所以才以身试法；现在，他有了钱，身边又没了桃子，也就没有了违法的动机，我相信铁男是一定会走上正道的，因为他在我眼里，确实已经是脱胎换骨。

王小玲点了点头，我又向她问道：“奶奶呢，身体还好吗？”

王小玲的面色瞬间便黯然了起来，她沉默了很久之后，才低声对我说道：“今年入冬的时候，奶奶就走了……食道癌。”

想起那个在冷风中捡瓶子，还给我香肠的老太太，我心里真是说不出的难受，于是也在沉默了很久之后，才对王小玲说道：“节哀！”

“没什么，人老了，都会有这么一天……我这边还有公务，有机会再聊。”

“嗯。”

……

简单聊了这么几句，王小玲便跟着警车离开了，而我依旧在这张长椅上坐着……我就好像变成了一块石头，默默地往洱海方向看着；此时，天并没有完全暗下去，所以那里还有一抹暗红色的光亮……

我不知道什么时候，天会彻底暗下去，但是却在那抹微弱的光亮中，看到了太多来到大理后的过往。

这真是世事变迁！等我再次站在这块土地上的时候，一切都已经变化了……我已经不会接着在这里奋斗，我是来善后的……

想起这些，我才从口袋里拿出了手机，然后拨通了叶芷的电话……此时，我心里也有了那么一丝危机感，如果叶芷在饭局上提起我和安安的关系，确实是挺不利的……这事儿不怕一万，就怕万一。

第744章 人各有志

恍惚中，我又向身边的安安看了一眼，她已经泪流满面，我知道这样的选择对她来说，是多么的残酷；我的内心渐渐有了愧疚感；也许，真的是我太自私了，我为了尽快达成自己的目的，一点都没有在意她的感受……

低下头，轻轻“吁”出一口气，我又笑着对安安说道：“我说过，你是我心中特别重要的一个朋友，这不是虚情假意的话……我一直都认为朋友之间，应该互相尊重……基于以上这两点，在你明确向我表达了自己的想法之后，我就不会再勉强你。”

安安哽咽着回道：“我真的很为难，如果我不去做这件事情，又会觉得对不起你！”

“你不用有什么心理负担……是我忽略了你的感受……安安，你听我说，你尽快找机会，把曹金波给你的东西，都还回去……然后去老家把你妈接上……我在成都有一套房子，你们可以去那里过度一段时间，这个房子在我妈名下，所以是绝对安全的……”

说着，我又从自己的口袋里拿出了一张银行卡，并递到她手上说道：“这张卡里面有十万块钱，你拿着，应该够你们花一段时间了。”

“我不能要你的钱，我自己有。”

“你必须得拿着……你可能不知道，如果曹金波被定性为黑社会，一定会被没收个人的全部财产，所以你的资产也很有可能会受到牵连，这笔钱虽然不多，但对你来说，却是最可靠的保障。”

安安显得很犹豫，她问道：“他真的会出事吗？”

“他树敌无数，国家的政策又摆在这儿……从大势来看，我不觉得他有逃过去的理由……所以，你的动作一定要快！”

安安陷入到了失神的状态中，而我也在这个时候，将那张银行卡放进了她的口袋里，然后默默点上了一支烟……我当然想了很多心事：我在感到遗憾的同时，也觉得自己尽力了……为了帮叶芷，我已经违背了自己的原则，甚至把自己变成了一个极其自私的人。

我因此觉得，已经无愧于叶芷，也无愧于和她之间的这段感情……

我真的该回到正常的生活中去了，我有自己的事业，有亲人，未来更会有自己的家庭，我应该去经营好这些。

……

我在安安之前起了身，然后又对她说道：“我回头把银行卡的密码发到你的手机上，你自己一定得有紧迫感。”

“谢谢，我知道。”

“嗯，成都房子的钥匙，我明天就让我妈寄过来，你安排好了，随时都可以过去住。”

安安终于抬头看着我，她在犹豫了一下之后，对我说道：“我还是想带着我妈去普吉岛，我给她办个养老签，以后就留在泰国不回来了。”

“千万不要去普吉岛，你忘了他在那儿的势力了吗？”

安安愣住了。

我又对她说道：“如果你真的想出国，可以考虑去更远的地方……我来帮你安排，瓶哥在欧洲那边也有不少朋友。”

“不用那么麻烦……我还是去成都吧，成都也挺好的，生活各方面都方便，也不用适应国外的语言环境。”

“好……”

“那我就先走了。”

……

安安离开后，我又独自在洱海边坐了很久，我心里渐渐平静了下来，因为在被安安拒绝了之后，我已经明显感觉到，这就是一件超出了我能力之外的事情……如果我执意选择蛮干的话，很有可能会帮了叶芷的倒忙。

我能感觉到，自己心里已经隐隐有了要放弃的打算。

就在这个时候，远处传来了一阵脚步声，我转头看去，是马指导找了过来；他走到我身边后，便向我问道：“这么晚了，一个人待在这儿干嘛呢？”

“想感受一下大理的夜晚……三年多了，海对面反而变得冷清了起来，我记得刚来的时候，一到晚上，那边就灯火通明的。”

马指导笑了笑，回道：“咱俩之间，有装逼的必要么？”

“真没装逼，大理这个地方，来一次少一次了……”

稍稍停了停，我又说道：“其实，我挺羡慕你和铁男的……你们现在的状态，就是我刚来大理时，最想追求的……我觉得不仅仅是我，所有来大理的人，都会追求这样的生活……但大浪淘沙，最后真正能留在大理的，也就只有那么一小群人！”

“说的是！该走的，不该走的，都走了……先是桃子，后面又是你和思思。”

“只能说人各有志！”

说起“人各有志”这四个字，我心里真是感触颇深；远了不说，就说刚刚我和安安，也是人各有志的表现，也正是因为人各有志，所以这个世界上才会有那么多的纠纷和分道扬镳……所以，我应该理解安安，庆幸我也真的这么做了；否则，我一定会失去这个很重要的朋友。

短暂的沉默之后，马指导拍了拍我的肩，说道：“跟你说个事儿……你还记得当时办铁男案子的那个女民警吗？”

“王小玲？”

“嗯。”

“我们今天还在街上碰见了……怎么了？”

“她刚刚来农场了……说是有什么事情，要你明天去市局一趟，配合他们调查……你小子是不是犯什么事儿了？”

我愣了一下，半晌才回道：“不能吧……要是我真犯事儿了，之前在街上碰到，她不可能不找我麻烦……而且，我要真是犯事儿了，她也不会等到明天，让我自己去市局。”

“也是，你都离开大理这么久了……想犯也犯不着啊……那她找你，到底是为了什么事情？”

“我也不知道，她给你留电话号码了吗？……明天早上，是曹小北的婚礼，我问问下午去行不行。”

“还真给我留了一个号码……我读给你听，你记一下。”

说着，马指导便将王小玲的号码给了我，可是我心中的疑惑却更深了，我真不知道王小玲突然找我，是为了什么事情……而我的直觉告诉我，这件事情一定不会简单。

带着这样的疑惑，我当即拨通了王小玲的电话……

第761章 谁先认真，谁就输

当杨思思有心躲着的时候，我能想到的办法并不多，所以我在很强烈的无力感中放下了手机，然后又对着阳台外面的夜色，一阵失神。

许久之后，我才将她留下的那把车钥匙从口袋里拿了出来，只是把玩了一下，胸口便传来一阵沉闷的感觉，我特别想在身体上开一个口子，然后净化浑浊不堪的自己。

我太难受了！

我厌恶自己在做了决定之后，却忽然遭遇无法逆转的事端，于是，我将车钥匙重重扔在了桌子上，又是一阵急促的呼吸……

不知道过了多久，我才渐渐平息，然后给远在上海的陈进打了一个电话。

等了这么一小会儿，他接通了电话，并向我问道：“有事儿吗？”

“你这两天忙吗？不忙的话，来一趟大理。”

“这都快过年了，你让我去大理干嘛？”

“我驾照不是被吊销了嘛，得有一个人开车送我回去，我这儿有一辆宾利，我表弟结婚的时候要用，要不然我也不想麻烦你，就自己坐飞机回去了。”

陈进先是一愣，然后说道：“我没听明白，你不是跟思思一起走的嘛……她人呢？”

我假装用很平静的语气回道：“她临时有事，去不了了。”

“哟，你的事情，她可比谁都放在心上，她要是不去，肯定是遇到不小的事儿了吧？”

“不说这些没用的，就问你有没有时间。”

“太忙了，真的没时间，而且我这边已经订了三十晚上回老家的机票……咱俩一样，我也好几年都没有回家过年了！”

“成吧，那我就再想办法。”

我刚准备挂掉电话，陈进又赶忙对我说道：“你先别挂……你这好不容易给我打一次电话，咱哥俩闲聊一会儿。”

“嗯。”

陈进在短暂的沉默之后，向我问道：“你这次回大理，跟妮可见面了吗？“

“见了。”

“她还好吗？”

“你又不是没她的联系方式，干嘛不直接去问她？“

“你不知道，我是有苦难言，我现在给她发信息，她一条都没有回过，打电话也不接……如果她哪天把我拉进了黑名单，我一点都不意外，但是我真不知道她为什么要这么干……我陈进没有对不起过她吧？！”

“她是不想跟你纠缠不清，她这边已经打算和曹学结婚了。”

电话那头陷入到了死一般的沉寂中，但不知道为什么，我作为旁观者，却根本没有一点情绪上的波动，也许是因为，我在感情上，是一个比陈进更失败的人，我每天沉浸在自己的痛苦中，已经麻木不仁，又怎么会因为别人的痛苦而感同身受？

陈进终于开了口：“她跟着曹学能有未来吗？……他丫的就是一个地痞流氓！”

“没必要说这么难听的话……我觉得妮可是个有分寸的女人，她愿意把自己的一生托付给曹学，一定有她的判断……她跟我说过，你这人喜欢漂泊，居无定所，可能是觉得在你身上找不到安全感吧。”

“拉到吧……我到上海，不是为了花天酒地，我是来奋斗的……她等等我会死？……我他妈都已经想好了，过完年，就回大理买一套房子，地段房型，随便她挑……她怎么就不再等等呢！？”

陈进先是气急败坏，然后又一点点低沉了下去，最后一声长叹……他不知道自己失败在了什么地方，正如同我一样。

此刻，我们就是两个失意的男人，他对着上海的高楼大厦；我对着大理的苍山洱海……他那里闪转迷离，我这里黑压压一片，但我们的心情是一样的。

我又听见了陈进点烟的声音，在我以为他还会和我抱怨几句的时候，他却默默挂掉了电话，看似已经接受了这个事实。

说来讽刺，我们这一群人，个个深情，可最后却竟然没有一个圆满的……

这真的是一个很奇怪的现象，为什么自由又唯美的大理，却滋养不出有始有终的爱情？所以，到底是我们辜负了这片土地，还是这片土地克住了我们？又或者，我们所追求的，只是那一种虚无缥缈的快感，所以也就不那么在意结局，而这才是这个地方的精髓……

是的，站在风花雪月的背后，谁先认真，谁就输！

……

次日，我是被惊醒的，我做噩梦了，我梦见自己有了飞行的能力，我满世界飞行，就是为了找到杨思思的踪迹，我终于在一个高楼的顶层找到了她。

她不信我是飞过来的，说我永远都在欺骗她，非要我展示给她看，于是我就从顶楼一跃而下……可是半途，我却突然失去了飞行能力，重重往地下摔去，然后就在极度的恐惧中惊醒了。

我赶忙去用冷水洗了一把脸，这才看了看时间，此时是早上的七点半，正是大理日出的时候。

我点了一支烟坐在阳台上，等待日出的同时，也等待结果……

曹金波到底会不会被绳之以法，就看机场的变数了，我相信王小玲所代表的警方，已经做了最周密的部署。

可不知道为什么，我心里却隐隐觉得不安，但仔细想想也不觉得哪个环节会出问题；如果说，曹金波会把这么重要的证据交到谁手上，那安安一定是第一人选，而曹金波在如此高压的态势下，也有把证据转移到国外的动机，毕竟这么重要的东西，带到国外，肯定要比放在国内安全多了。

……

忐忑中，便到了早上的八点十五分，也就是在这个时候，我接到了王小玲打过来的电话，我心里立刻就涌起了成败在此一举的紧张感。我当然希望等来的会是一个好消息，因为这意味着我心里的执念能够得以放下；也意味着，安安有了立功的表现，不管后面她有没有被曹金波所牵连，都基本可以做到全身而退。

我下意识屏住呼吸，然后开口向王小玲问道：“怎么样了，你们有没有拿到证据？”

王小玲的沉默让我感到窒息，我猛然松开了自己，然后开始大口呼吸，但我仍有那么一点侥幸心理，我希望能从她嘴里，听到一句“一切顺利”！